<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>PyVideo.org - PyCon Latam 2021</title><link>https://pyvideo.org/</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 27 Aug 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><item><title>Análisis exploratorio de datos: tecnología social y gobiernos democráticos</title><link>https://pyvideo.org/pycon-latam-2021/analisis-exploratorio-de-datos-tecnologia-social-y-gobiernos-democraticos.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Datos abiertos son recursos para el desarrollo de tecnologías que ayudan a solventar problemas sociales y fomentar la gestión participativa en los gobiernos locales. La charla enseñará técnicas iniciales para explotar conjuntos de datos abiertos con los paquetes más populares de Python para ciencia de datos. Además hablaremos acerca de la importancia de la transparencia de datos y el panorama regional de transparencia de los datos en América Latina. La charla va dirigida a personas con conocimientos iniciales en Python y a las que tienen interés en el tema de innovación cívica.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Ana Cecília Vieira</dc:creator><pubDate>Fri, 27 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2021-08-27:/pycon-latam-2021/analisis-exploratorio-de-datos-tecnologia-social-y-gobiernos-democraticos.html</guid><category>PyCon Latam 2021</category></item><item><title>API First - Primero entendamos el negocio y después lo codificamos</title><link>https://pyvideo.org/pycon-latam-2021/api-first-primero-entendamos-el-negocio-y-despues-lo-codificamos.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;API First es un patrón de diseño que se enfoca en crear primero de la interfaz de la aplicación basado en los requerimientos del negocio y posteriormente codificarla. Analizaremos las ventajas y desventajas de este patrón de diseño, la especificación OpenAPI 3.0, las herramientas y buenas prácticas en Python para implementarla&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Erik Rivera</dc:creator><pubDate>Fri, 27 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2021-08-27:/pycon-latam-2021/api-first-primero-entendamos-el-negocio-y-despues-lo-codificamos.html</guid><category>PyCon Latam 2021</category></item><item><title>AyudaPy.org: De proyecto de fin de semana a movimiento ciudadano clave durante la pandemia</title><link>https://pyvideo.org/pycon-latam-2021/ayudapyorg-de-proyecto-de-fin-de-semana-a-movimiento-ciudadano-clave-durante-la-pandemia.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Cuando una pandemia ataca donde el estado está ausente la única opción es recurrir a la creatividad y a la comunidad
Como una idea simple terminó cambiando la vida de muchas personas durante la cuarentena sanitaria y el viaje de crear, mantener y sobrevivir al crecimiento exponencial de un proyecto.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Marcelo Elizeche Landó</dc:creator><pubDate>Fri, 27 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2021-08-27:/pycon-latam-2021/ayudapyorg-de-proyecto-de-fin-de-semana-a-movimiento-ciudadano-clave-durante-la-pandemia.html</guid><category>PyCon Latam 2021</category></item><item><title>Batteries Included: Things you can do with standard libraries</title><link>https://pyvideo.org/pycon-latam-2021/batteries-included-things-you-can-do-with-standard-libraries.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Any Python user knows the power of Python is having many packages in PyPI that you can simply pip install. Imagine pip is not allowed at work due to security issues. Don't worry! You can still do many things with the standard libraries included. Let me show you those that you should know and use.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Cheuk Ting Ho</dc:creator><pubDate>Fri, 27 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2021-08-27:/pycon-latam-2021/batteries-included-things-you-can-do-with-standard-libraries.html</guid><category>PyCon Latam 2021</category></item><item><title>Chatbot para contestar preguntas frecuentes</title><link>https://pyvideo.org/pycon-latam-2021/chatbot-para-contestar-preguntas-frecuentes.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Una plática que explica cómo se escribió un bot que contesta a preguntas frecuentes como parte del proceso de onboarding en una empresa de desarrollo de software. Explica el algoritmo principal para encontrar respuestas y los detalles a afinar de procesamiento de lenguaje natural.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Juan José González</dc:creator><pubDate>Fri, 27 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2021-08-27:/pycon-latam-2021/chatbot-para-contestar-preguntas-frecuentes.html</guid><category>PyCon Latam 2021</category></item><item><title>Cómo PyLadies Brasil llegó a ser el capítulo de PyLadies más grande del mundo</title><link>https://pyvideo.org/pycon-latam-2021/como-pyladies-brasil-llego-a-ser-el-capitulo-de-pyladies-mas-grande-del-mundo.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;PyLadies Brasil, el mayor capítulo PyLadies del mundo (en número de capítulos), es una combinación de trabajo duro: de las damas que administran los grupos locales y la red nacional, además toda la comunidad Python brasileña. Pero, ¿cómo llegamos ahí? Te enseñaré así es como lo hacemos! Venga!&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Débora Azevedo</dc:creator><pubDate>Fri, 27 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2021-08-27:/pycon-latam-2021/como-pyladies-brasil-llego-a-ser-el-capitulo-de-pyladies-mas-grande-del-mundo.html</guid><category>PyCon Latam 2021</category></item><item><title>Detección y clasificación de objetos con Python y PyTorch</title><link>https://pyvideo.org/pycon-latam-2021/deteccion-y-clasificacion-de-objetos-con-python-y-pytorch.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;En esta charla hablaremos sobre las principales tareas de visión que pueden resolverse mediante métodos de Deep Learning y hablaremos en particular del problema de detección de objetos, así como algunos de los métodos contemporáneos que existen para resolverlo y apuntaremos a recursos interesantes para adentrarse en el tema.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Eduardo Ramirez</dc:creator><pubDate>Fri, 27 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2021-08-27:/pycon-latam-2021/deteccion-y-clasificacion-de-objetos-con-python-y-pytorch.html</guid><category>PyCon Latam 2021</category></item><item><title>Documenta tu proyecto con Markdown, Sphinx, y Read the Docs</title><link>https://pyvideo.org/pycon-latam-2021/documenta-tu-proyecto-con-markdown-sphinx-y-read-the-docs.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Sincerémonos: nos gusta que los proyectos que usamos estén bien documentados, pero casi nunca tenemos tiempo para documentar los nuestros. ¿Cómo podemos hacer que escribir documentación para nuestro software sea lo más placentero posible?&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Juan Luis Cano Rodríguez</dc:creator><pubDate>Fri, 27 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2021-08-27:/pycon-latam-2021/documenta-tu-proyecto-con-markdown-sphinx-y-read-the-docs.html</guid><category>PyCon Latam 2021</category></item><item><title>Explicando Blockchain con Python</title><link>https://pyvideo.org/pycon-latam-2021/explicando-blockchain-con-python.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Blockchain es un tema que está de moda, desafortunadamente pareciera que más que hablar de la tecnología, la atención se ha fijado en sus productos, haciendo ver a Blockchain igual a Bitcoin. Mi idea para esta charla, es poder presentar los principios básicos detrás de blockchain.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Jesus Armando Anaya</dc:creator><pubDate>Fri, 27 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2021-08-27:/pycon-latam-2021/explicando-blockchain-con-python.html</guid><category>PyCon Latam 2021</category></item><item><title>Fantastic Bugs (and how I find them)</title><link>https://pyvideo.org/pycon-latam-2021/fantastic-bugs-and-how-i-find-them.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;I build open-source testing tools, like Hypothesis and Pytest and I've seen some fascinating bugs. Join me for a tour of the best, and we'll explore why bugs happen, my 'property-based' tricks for finding them, and how to prevent them. If, of course, the weird behaviour really is a bug!&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Zac Hatfield-Dodds</dc:creator><pubDate>Fri, 27 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2021-08-27:/pycon-latam-2021/fantastic-bugs-and-how-i-find-them.html</guid><category>PyCon Latam 2021</category></item><item><title>Herramientas para trabajar con Python en equipos</title><link>https://pyvideo.org/pycon-latam-2021/herramientas-para-trabajar-con-python-en-equipos.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;En esta presentación te voy a contar sobre algunas herramientas que harán de tu próximo proyecto con Python una experiencia formidable, en especial si lo que buscas es trabajar en equipo empleando control de versiones. Te voy hablar sobre guias de estilo, pruebas, integración y despliegue continuo.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Antonio Feregrino</dc:creator><pubDate>Fri, 27 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2021-08-27:/pycon-latam-2021/herramientas-para-trabajar-con-python-en-equipos.html</guid><category>PyCon Latam 2021</category></item><item><title>Impacto y lecciones aprendidas con Civic Tech</title><link>https://pyvideo.org/pycon-latam-2021/impacto-y-lecciones-aprendidas-con-civic-tech.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;I'm a software developer from Puerto Rico living in Washington DC.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Over the years I've worked in Puerto Rico as a consultant and developer while contributing to the creation of a couple of tech communities in the San Juan metro area. The latest being Fullstack Nights and Code for Puerto Rico&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In 2016 I moved to Washington DC to join the United States Digital Service. Afterwards I stayed in the city to join Code.gov as a tech lead and later GitHub where I helped the Dept. of Veterans Affairs in their digital transformation.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I'm currently working with Uplight, Inc. as a senior engineer on their platform team, where we are building the APIs to help transform the energy industry.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;While essentially a blog, I'm going to be using this space as a place to record thoughts, ideas, and have a place where I can save things that I don't want to forget. You'll see posts in English, Spanish, and &amp;quot;Spanglish&amp;quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Thanks for being here and I hope you enjoy this ride with me.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Froilán Irizarry Rivera</dc:creator><pubDate>Fri, 27 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2021-08-27:/pycon-latam-2021/impacto-y-lecciones-aprendidas-con-civic-tech.html</guid><category>PyCon Latam 2021</category></item><item><title>Introduccion a la programacion funcional en Python</title><link>https://pyvideo.org/pycon-latam-2021/introduccion-a-la-programacion-funcional-en-python.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;En esta charla veremos los conceptos básicos de la programación funcional (funciones puras, funciones como 'first class citizen', funciones de orden superior e inmutabilidad) y cómo aplicarlos en un lenguaje de programación que fue concebido con el paradigma orientado a objetos como lo es Python.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Felix Miño</dc:creator><pubDate>Fri, 27 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2021-08-27:/pycon-latam-2021/introduccion-a-la-programacion-funcional-en-python.html</guid><category>PyCon Latam 2021</category></item><item><title>Optimización de Procesos Químicos con Python</title><link>https://pyvideo.org/pycon-latam-2021/optimizacion-de-procesos-quimicos-con-python.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;El caso implementa análisis, optimización y automatización de resultados en carga térmica y costos con ejemplos de procesos de destilación binaria y reactiva de compuestos químicos y derivados de Silanos. Aplicando el algoritmo de Simulated Annealing escrito en Python con enlace a Aspen Plus.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Jesus Armando Lopez Garcia</dc:creator><pubDate>Fri, 27 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2021-08-27:/pycon-latam-2021/optimizacion-de-procesos-quimicos-con-python.html</guid><category>PyCon Latam 2021</category></item><item><title>Pattern Matching en Python</title><link>https://pyvideo.org/pycon-latam-2021/pattern-matching-en-python.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Lenguajes como Haskell y Ruby incluyen una sintaxis para utilizar Pattern Matching como una alternativa al if-else. Dirigir un programa según el patrón que cumple una variable es muy útil, por lo que Python decidió incluir esta estructura. En esta charla veremos cómo usarla y qué beneficios trae.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Stefani Castellanos</dc:creator><pubDate>Fri, 27 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2021-08-27:/pycon-latam-2021/pattern-matching-en-python.html</guid><category>PyCon Latam 2021</category></item><item><title>Pero...¿y cómo funciona Python?</title><link>https://pyvideo.org/pycon-latam-2021/peroy-como-funciona-python.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Mucha gente se sorprende con la facilidad que uno puede conseguir el primer Hola Mundo en Python, pero ¿Qué hay detrás? En esta charla,viajaremos a descubrir todo lo que está pasando detrás de cámaras cuando ejecutamos código Python, y entenderemos como funciona su implementación estándar.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Cristián Maureira-Fredes</dc:creator><pubDate>Fri, 27 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2021-08-27:/pycon-latam-2021/peroy-como-funciona-python.html</guid><category>PyCon Latam 2021</category></item><item><title>Piensa en pequeño</title><link>https://pyvideo.org/pycon-latam-2021/piensa-en-pequeno.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Sergio Sánchez Zavala es originario de Tijuana, Baja California, México. Se dedica a crear herramientas y recursos para hacer el proceso de investigación y el trabajo con datos mas accesible, transparente y reproducible para todxs. Es un facilitador en la Data Visualization Society y el fundador de &amp;#64;tacosdedatos&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Sergio Sánchez Zavala</dc:creator><pubDate>Fri, 27 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2021-08-27:/pycon-latam-2021/piensa-en-pequeno.html</guid><category>PyCon Latam 2021</category></item><item><title>Presentaciones interactivas con Jupyter Notebook + RISE: todo lo que necesitas saber en 30 minutos.</title><link>https://pyvideo.org/pycon-latam-2021/presentaciones-interactivas-con-jupyter-notebook-rise-todo-lo-que-necesitas-saber-en-30-minutos.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;¿Sigues usando PPTs para presentar código? Esta charla te enseñará todo lo que necesitas saber para hacer una presentación completamente interactiva (código, gráficos, encuestas, otros) usando jupyter notebook y su extensión RISE.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Sebastian Flores Benner</dc:creator><pubDate>Fri, 27 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2021-08-27:/pycon-latam-2021/presentaciones-interactivas-con-jupyter-notebook-rise-todo-lo-que-necesitas-saber-en-30-minutos.html</guid><category>PyCon Latam 2021</category></item><item><title>Python como herramienta de análisis para el personal de salud</title><link>https://pyvideo.org/pycon-latam-2021/python-como-herramienta-de-analisis-para-el-personal-de-salud.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Platicaremos como Python se ha posicionado como una herramienta mas para el personal de salud enfocado en la investigación y análisis de datos generados en los procesos dentro de las instituciones de salud; dando lugar a la creación de nuevas areas y roles que enriquecen el ecosistema de salud.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Juana Martinez</dc:creator><pubDate>Fri, 27 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2021-08-27:/pycon-latam-2021/python-como-herramienta-de-analisis-para-el-personal-de-salud.html</guid><category>PyCon Latam 2021</category></item><item><title>Python para empezar a aprender Inteligencia Artificial</title><link>https://pyvideo.org/pycon-latam-2021/python-para-empezar-a-aprender-inteligencia-artificial.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Te preguntas por dónde empezar a aprender inteligencia artificial (IA) o si ya conoces los conceptos y quieres empezar a experimentar qué se puede hacer con IA y qué no?, esta charla es para ti! Python es más que una herramienta de programación ya que puede convertirse en tu primer paso para la IA&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Lesly Zerna</dc:creator><pubDate>Fri, 27 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2021-08-27:/pycon-latam-2021/python-para-empezar-a-aprender-inteligencia-artificial.html</guid><category>PyCon Latam 2021</category></item><item><title>Python para equipos de ciberseguridad</title><link>https://pyvideo.org/pycon-latam-2021/python-para-equipos-de-ciberseguridad.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Python se ha convertido en el lenguaje más usado para desarrollar herramientas dentro del ámbito de la seguridad. Esta charla se centrará en las diferentes formas en que un analista puede aprovechar el lenguaje de programación Python tanto desde el punto de vista defensivo como ofensivo.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Jose Manuel Ortega</dc:creator><pubDate>Fri, 27 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2021-08-27:/pycon-latam-2021/python-para-equipos-de-ciberseguridad.html</guid><category>PyCon Latam 2021</category></item><item><title>PyWombat un proyecto para mejorar el aprendizaje con Python</title><link>https://pyvideo.org/pycon-latam-2021/pywombat-un-proyecto-para-mejorar-el-aprendizaje-con-python.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;En esta platica abordaremos el tema de como ustedes pueden crear un producto viable que impacte a una sociedad desde la comodidad de su hogar, sin la necesidad de ser expertos en la materia y sin la necesidad de conocerlo todo. Hablaremos de PyWombart. Un proyecto enfocado en poder compartir recursos en español para todas aquellas personas interesadas en aprender o mejorar sus conocimientos en Python. En PyWombat encontraremos tips, ejercicios, challenges, artículos, videos, series, infografías y muchos temás más relacionados con Python y la programación en general.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Eduardo Ismael García Pérez</dc:creator><pubDate>Fri, 27 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2021-08-27:/pycon-latam-2021/pywombat-un-proyecto-para-mejorar-el-aprendizaje-con-python.html</guid><category>PyCon Latam 2021</category></item><item><title>Quiero comenzar o mejorar haciendo ML con Python, ¿'tons qué?</title><link>https://pyvideo.org/pycon-latam-2021/quiero-comenzar-o-mejorar-haciendo-ml-con-python-tons-que.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;¿Cómo es el pasar de implementar modelos a ponerlos en producción? ¿Cómo es mejor almacenar y trabajar con datasets? ¿Cómo integro mi modelo entrenado a un pipeline? Existen algunas incógnitas cuando comenzamos a trabajar en ML Y aquí te compartiré algunos tips que he recopilado en mi experiencia como ML Engineer.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Rodolfo Ferro</dc:creator><pubDate>Fri, 27 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2021-08-27:/pycon-latam-2021/quiero-comenzar-o-mejorar-haciendo-ml-con-python-tons-que.html</guid><category>PyCon Latam 2021</category></item><item><title>The People's Programming Language</title><link>https://pyvideo.org/pycon-latam-2021/the-peoples-programming-language.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Carol Naslund Willing serves on Project Jupyter's Steering Council and works as a Core Developer on JupyterHub and mybinder.org. She serves as a co-editor of The Journal of Open Source Education (JOSE) and co-authored an open source book, Teaching and Learning with Jupyter.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;She is a three-term member of Python's Steering Council and a core developer of CPython. She's a Python Software Foundation Fellow and former Director. In 2019, she was awarded the Frank Willison Award for technical and community contributions to Python. With a strong commitment to community outreach, Carol co-organizes PyLadies San Diego and San Diego Python User Group.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carol has an MS in Management from MIT and a BSE in Electrical Engineering from Duke University.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Carol Willing</dc:creator><pubDate>Fri, 27 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2021-08-27:/pycon-latam-2021/the-peoples-programming-language.html</guid><category>PyCon Latam 2021</category></item><item><title>Traducción de documentación de Python a español, experiencias y aprendizajes</title><link>https://pyvideo.org/pycon-latam-2021/traduccion-de-documentacion-de-python-a-espanol-experiencias-y-aprendizajes.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Contar con documentación oficial en español permite generar un material valioso para la comunidad; además minimiza la barrera de entrada para usuarios no tan experimentados que quieran colaborar con algún proyecto open-source. Vamos a compartir nuestra experiencia en torno a la iniciativa.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Carlos A. Crespo</dc:creator><pubDate>Fri, 27 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2021-08-27:/pycon-latam-2021/traduccion-de-documentacion-de-python-a-espanol-experiencias-y-aprendizajes.html</guid><category>PyCon Latam 2021</category></item><item><title>Type hints, protocols, and good sense</title><link>https://pyvideo.org/pycon-latam-2021/type-hints-protocols-and-good-sense.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Luciano is part of our global Learning &amp;amp; Development team, building programs and platforms to help Thoughtworkers master new technologies. He was hired as a developer in 2015, right after releasing Fluent Python -- a best-selling O'Reilly book published in seven languages so far.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As a developer with Thoughtworks, Luciano has worked on different client projects using Python, Node.js, and Ruby (so far), in different domains. The work he's done has often been related to IoT applications collecting data and/or controlling equipment deployed in the field.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luciano is passionate about programming language design and applications, and is constantly looking at emerging languages to understand and spread the word about the most compelling business use cases for them. Currently he is focusing on Go and Elixir, besides Python. For the second year in a row, he is the curator of the &amp;quot;Languages of The 21st Century&amp;quot; track for the QCon São Paulo conference.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A firm believer in self-directed learning, Luciano co-founded Garoa Hacker Clube, a hackerspace in São Paulo, Brazil, the mega-city where he lives and works when he is not visiting different Thoughtworks offices or speaking at conferences around the world.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Luciano Ramalho</dc:creator><pubDate>Fri, 27 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2021-08-27:/pycon-latam-2021/type-hints-protocols-and-good-sense.html</guid><category>PyCon Latam 2021</category></item><item><title>Una introducción a WebAssembly para pytonistas</title><link>https://pyvideo.org/pycon-latam-2021/una-introduccion-a-webassembly-para-pytonistas.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;WebAssembly es un estándar abierto que define un formato de código binario ejecutable de alto desempeño, y que además es compacto, seguro y portable. Aunque WebAssembly se diseñó inicialmente para correr en navegadores web, es posible también combinarlo con CPython para acelerar nuestros programas.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Ariel Ortiz Ramírez</dc:creator><pubDate>Fri, 27 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2021-08-27:/pycon-latam-2021/una-introduccion-a-webassembly-para-pytonistas.html</guid><category>PyCon Latam 2021</category></item><item><title>Una rebanada de Python</title><link>https://pyvideo.org/pycon-latam-2021/una-rebanada-de-python.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;En Python las rebanadas (slices) son poderosas, pero su verdadera carácter no se entiende bien. Casi todos sabemos usar las rebanadas para manipular las secuencias, pero ¿qué son las rebanadas y cómo hacen su magia? Vamos a experimentar para descubrir la verdad sobre las rebanadas en Python.
Esta charla es una exploración de cómo funciona uno de los fundamentos de Python. La meta es entender desarrollar un entendimiento más profundo escribiendo unas clases sencillas y observándolas. He dado versiones de esta charla tanto en español y en inglés y he escrito y hablado varias veces sobre temas similares.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Naomi Ceder</dc:creator><pubDate>Fri, 27 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2021-08-27:/pycon-latam-2021/una-rebanada-de-python.html</guid><category>PyCon Latam 2021</category></item></channel></rss>