<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>PyVideo.org</title><link href="https://pyvideo.org/" rel="alternate"></link><link href="https://pyvideo.org/feeds/event_pycon-es-2014.atom.xml" rel="self"></link><id>https://pyvideo.org/</id><updated>2015-04-08T00:00:00+00:00</updated><entry><title>Metaprogramación Práctica</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-es-2014/metaprogramacion-practica.html" rel="alternate"></link><published>2015-04-08T00:00:00+00:00</published><updated>2015-04-08T00:00:00+00:00</updated><author><name>Roberto Martinez</name></author><id>tag:pyvideo.org,2015-04-08:pycon-es-2014/metaprogramacion-practica.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Metaprogramar es la acción de escribir programas con la habilidad de tratarse a sí mismos o a otros programas como si fueran datos. Esto quiere decir que un programa se puede diseñar para leer, generar, analizar y/o transformar otros programas, incluso modificarse a sí mismo mientras se ejecuta. - Gracias Wikipedia ;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante esta charla repasaremos algunos ejemplos de nuestro día a día, con la intención de desmitificar esta práctica y de comprender los beneficios que nos aporta su buen uso.&amp;quot;&lt;/p&gt;
</summary><category term="metaprogramming"></category></entry><entry><title>Breve presentación de SAGE</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-es-2014/breve-presentacion-de-sage.html" rel="alternate"></link><published>2015-04-06T00:00:00+00:00</published><updated>2015-04-06T00:00:00+00:00</updated><author><name>Miguel Angel Marco</name></author><id>tag:pyvideo.org,2015-04-06:pycon-es-2014/breve-presentacion-de-sage.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Sage es un sistema de álgebra computacional que nació hace ya diez años con la idea ser una alternativa libre a Maple, Mathematica, Matlab y Magma. Para ello se aprovecha de numerosos paquetes libes disponibles para tareas muy específicas. Como lenguaje común a un entorno tan heterogéneo, se usa extensamente python, y para tareas donde el rendimiento es crítico, cython. Esta charla pretende mostrar un breve repaso sobre este proyecto, algunas de sus peculiaridades y retos futuros.&lt;/p&gt;
</summary><category term="sage"></category></entry><entry><title>Buildout: Creando y desplegando configuraciones repetibles en python</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-es-2014/buildout-creando-y-desplegando-configuraciones-repetibles-en-python.html" rel="alternate"></link><published>2015-04-06T00:00:00+00:00</published><updated>2015-04-06T00:00:00+00:00</updated><author><name>CodeSyntax</name></author><id>tag:pyvideo.org,2015-04-06:pycon-es-2014/buildout-creando-y-desplegando-configuraciones-repetibles-en-python.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Buildout es un sistema de instalación y despliegue de aplicaciones escrita en python. Desarrollado originalmente para la instalación de aplicaciones Zope, su uso se ha extendido a la instalación de todo tipo de aplicaciones, aunque la mayoría son escritas en python.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En CodeSyntax utilizamos buildout para la configuración y despliegue de nuestras aplicaciones basadas en Plone y Django, porque nos permite tener una forma repetible y potente para la instalación de aplicaciones. Desde simples webs que solo usan el interfaz de administración de Django, hasta aplicaciones distribuidas en 5 servidores diferentes en las que se instala Apache, pound, haproxy, Zope o Memcache.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En esta charla, explicaremos el funcionamiento y las ideas básicas de buildout, como se configuran las diferentes partes y explicaremos y mostraremos ejemplos y casos de uso reales. También compararemos buildout con otras herramientas muy usadas en entornos python como fabric.&lt;/p&gt;
</summary><category term="buildout"></category></entry><entry><title>Clases en Python: Lo estas haciendo mal</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-es-2014/clases-en-python-lo-estas-haciendo-mal.html" rel="alternate"></link><published>2015-04-06T00:00:00+00:00</published><updated>2015-04-06T00:00:00+00:00</updated><author><name>Victor Terrón</name></author><id>tag:pyvideo.org,2015-04-06:pycon-es-2014/clases-en-python-lo-estas-haciendo-mal.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Esta charla explora diferentes conceptos y técnicas fundamentales para hacer idiomáticas y elegantes nuestras clases programadas en Python. La mayoría de nosotros utiliza la orientación a objetos, pero desconocer qué hace exactamente el método mágico &lt;cite&gt;__new__()&lt;/cite&gt; o lo útil que resulta la función &lt;cite&gt;collections.namedtuple()&lt;/cite&gt; puede hacer que nuestro código sea innecesariamente feo o complejo. También aprenderemos detalles que pueden evitarnos más de un bug, como por ejemplo a no delegar en &lt;cite&gt;__del__()&lt;/cite&gt; la liberación de recursos, cuando esta es una tarea que debería confiarse a with, o cómo implementar correctamente &lt;cite&gt;__hash__()&lt;/cite&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hay también tiempo para discutir asuntos casi filosóficos, como por qué quizás deberíamos llamar a &lt;cite&gt;__init__()&lt;/cite&gt; inicializador en vez de constructor (ya que es &lt;cite&gt;__new__()&lt;/cite&gt; quien realmente crea el nuevo objeto) o cuál es en la práctica la diferencia entre &lt;cite&gt;__str__()&lt;/cite&gt; y &lt;cite&gt;__repr__()&lt;/cite&gt;, a menudo usados indistintamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Algunos conceptos avanzados, como qué son los descriptores o una introducción a las metaclases (esas grandes desconocidas) se exponen en la recta final, antes de cerrar con algunos ejemplos rápidos bastante útiles — como, por ejemplo, cómo podemos aplicar lo aprendido para heredar de un array de NumPy.&lt;/p&gt;
</summary></entry><entry><title>Concurrencia de I/O en python</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-es-2014/concurrencia-de-io-en-python.html" rel="alternate"></link><published>2015-04-06T00:00:00+00:00</published><updated>2015-04-06T00:00:00+00:00</updated><author><name>Aitor Guevara</name></author><id>tag:pyvideo.org,2015-04-06:pycon-es-2014/concurrencia-de-io-en-python.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;El objetivo de la charla es revisar el estado del desarrollo de aplicaciones distribuidas / asíncronas / concurrentes con Python. No siendo un lenguaje diseñado con aplicaciones de red en mente, la librería estándar no ofrece (ofrecía hasta 3.4, al menos) demasiadas facilidades en este aspecto. Con la creciente escala de los proyectos de internet, la necesidad ha propiciado la aparición de librerías y frameworks de terceros que rellenan ese vacío siguiendo distintas estrategias. Tal es así que la revisión de esos proyectos sirve como introducción a las principales estrategias de desarrollo asíncrono en uso actualmente.&lt;/p&gt;
</summary></entry><entry><title>El problema C10K, la nube y la supercomputación</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-es-2014/el-problema-c10k-la-nube-y-la-supercomputacion.html" rel="alternate"></link><published>2015-04-06T00:00:00+00:00</published><updated>2015-04-06T00:00:00+00:00</updated><author><name>Guillem Borrell</name></author><id>tag:pyvideo.org,2015-04-06:pycon-es-2014/el-problema-c10k-la-nube-y-la-supercomputacion.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;La nube, la infraestructura para servicios online del presente y del futuro, es enormemente similar a un superordenador. Muchas tecnologías que han hecho la nube posible fueron desarrolladas, ensayadas y escaladas en centros de supercomputación hace años. Python ha permitido por primera vez que científicos acostumbrados a utilizar superordenadores puedan hablar el mismo lenguaje que los expertos en servicios online, y que entiendan los problemas técnicos que surgen con el problema C10K, C100K o C1M. En esta charla, la experiencia utilizando superordenadores se intenta trasladar al desarrollo de un servidor de chat capaz de escalar de manera eficiente sobre un PAAS, identificando qué tecnologías y patrones que ya han demostrado su eficacia en supercomputación pueden ser aplicables. El chat, por cierto, funciona y escala bastante bien.&lt;/p&gt;
</summary></entry><entry><title>Fabric: Más alla de lo básico</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-es-2014/fabric-mas-alla-de-lo-basico.html" rel="alternate"></link><published>2015-04-06T00:00:00+00:00</published><updated>2015-04-06T00:00:00+00:00</updated><author><name>Alejandro Enrique Brito Monedero</name></author><id>tag:pyvideo.org,2015-04-06:pycon-es-2014/fabric-mas-alla-de-lo-basico.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Un rehash, director's cut de la charla que di en el grupo de python madrid &amp;quot;Fabric F&amp;amp;F edition&amp;quot; &lt;a class="reference external" href="http://www.slideshare.net/ae_bm/fabric-ff-32842706"&gt;http://www.slideshare.net/ae_bm/fabric-ff-32842706&lt;/a&gt; haciendo ejemplo de como integrar fabric como libreria en nuestros scripts en python, quizas con un caso de uso en AWS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Podria ser un taller corto si la &amp;quot;patria&amp;quot; lo requiere.&lt;/p&gt;
</summary><category term="fabric"></category></entry><entry><title>Fifty shades of docker</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-es-2014/fifty-shades-of-docker.html" rel="alternate"></link><published>2015-04-06T00:00:00+00:00</published><updated>2015-04-06T00:00:00+00:00</updated><author><name>Ivan Pedrazas</name></author><id>tag:pyvideo.org,2015-04-06:pycon-es-2014/fifty-shades-of-docker.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;El workshop intentara explicar como montar una application hecha en Flask que usa un cluster de Cassandra (o mongo o redis... la base de datos da un poco igual) como backend y tiene servicios anyadidos como podria ser un buscador (ES)&lt;/p&gt;
</summary><category term="workshop"></category><category term="flask"></category><category term="cassandra"></category></entry><entry><title>Generators will free your mind</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-es-2014/generators-will-free-your-mind.html" rel="alternate"></link><published>2015-04-06T00:00:00+00:00</published><updated>2015-04-06T00:00:00+00:00</updated><author><name>James Powell</name></author><id>tag:pyvideo.org,2015-04-06:pycon-es-2014/generators-will-free-your-mind.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;What are generators and coroutines in Python? What additional conceptualisations do they offer, and how can we use them to better model problems? This is a talk I've given at PyData London, PyCon Spain, and the conference &amp;quot;for Python Quants&amp;quot;. It's an intermediate-level talk around the core concept of generators with a lot of examples of not only neat things you can do with generators but also new ways to model and conceptualise problems.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Generators are one of the most notable features of Python, and they are a critical component of Python 3's driving focus on iterability as a core protocol. This talk introduces the basic concepts surrounding generators, generator expressions, and co-routines, then dives into ways that generators can improve our code: not just in terms of performance but also by offering us better ways to model our problems.&lt;/p&gt;
</summary><category term="generators"></category><category term="coroutines"></category></entry><entry><title>Gestión del ciclo de vida de un proyecto desde el propio repositorio</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-es-2014/gestion-del-ciclo-de-vida-de-un-proyecto-desde-el-propio-repositorio.html" rel="alternate"></link><published>2015-04-06T00:00:00+00:00</published><updated>2015-04-06T00:00:00+00:00</updated><author><name>Miguel Angel García</name></author><id>tag:pyvideo.org,2015-04-06:pycon-es-2014/gestion-del-ciclo-de-vida-de-un-proyecto-desde-el-propio-repositorio.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Me gustaría contar nuestro último caso de éxito utilizando Python. Consiste en un sistema de actualización automática de trabajos en el servidor de Integración Contínua. Está basado en la forma de trabajar de Travis, de manera que la especificación de las pruebas (entorno y ejecución) se encuentre en el mismo repositorio que el código, y se gestione automáticamente el entorno de integración contínua. Entre otras ventajas, se consigue que:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los desarrolladores tengan control completo sobre el entorno de pruebas existe un histórico de la configuración del entorno de pruebas cierta independencia del sistema de Integración Contínua
Desgraciadamente, Travis no se ajustaba completamente a nuestros requisitos, por lo que tuvimos que escribir nuestra propia solución. En Python, por supuesto.&lt;/p&gt;
</summary><category term="travis"></category></entry><entry><title>Hackeando el notebook de ipython</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-es-2014/hackeando-el-notebook-de-ipython.html" rel="alternate"></link><published>2015-04-06T00:00:00+00:00</published><updated>2015-04-06T00:00:00+00:00</updated><author><name>Kiko Correoso</name></author><id>tag:pyvideo.org,2015-04-06:pycon-es-2014/hackeando-el-notebook-de-ipython.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;El notebook de IPython se ha convertido en una herramienta omnipresente entre el mundo científico (y parte del mundo no científico) al haber abierto la posibilidad de poner los datos y el código dentro de un contexto que permite visualizar historias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En esta charla veremos mediante ejemplos cómo podemos modificar el notebook, cómo podemos crear nuestras propias extensiones, cómo podemos crear nuestras propias funciones mágicas, cómo podemos manipular las salidas para convertir el notebook a otros formatos,...&lt;/p&gt;
</summary><category term="ipython"></category></entry><entry><title>Introduction to large scale data analytics and interactive visualization</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-es-2014/introduction-to-large-scale-data-analytics-and-interactive-visualization.html" rel="alternate"></link><published>2015-04-06T00:00:00+00:00</published><updated>2015-04-06T00:00:00+00:00</updated><author><name>Christine Doig</name></author><id>tag:pyvideo.org,2015-04-06:pycon-es-2014/introduction-to-large-scale-data-analytics-and-interactive-visualization.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;NumPy, Pandas y Matplotlib, entre otros, han revolucionado el procesamiento, manipulación y visualización de datos en Python. ¿Pero, qué hacemos cuando nuestro dataset es demasiado grande para caber en la memoria de nuestro ordenador? ¿Usar una base de datos como Postgres o MongoDB, almacenar en disco con PyTables o BColz, o usar sistemas distribuidos como Hadoop o Spark?Cada una de estas opciones tiene sus ventajas e inconvenientes. Aprender cada una de estas herramientas consume tiempo que podría estar empleándose en el análisis de los datos en sí. La librería Blaze ofrece una interfaz común para una variedad de backends y abstracciones para el procesamiento y la migración de datos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por otro lado, ¿cómo visualizamos nuestro dataset cuando tenemos más individuos que píxeles tiene nuestra pantalla? Bokeh es una librería para la visualización interactiva de datos en el navegador al estilo de D3.js en Python, que incluye la funcionalidad de Abstract Rendering para estos casos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La charla consistirá en una introducción al análisis y visualización de large datasets, cómo las librerías Blaze and Bokeh nos pueden facilitar el trabajo y un ejemplo práctico con un dataset de tweets.&lt;/p&gt;
</summary><category term="Blaze"></category><category term="Bokeh"></category></entry><entry><title>Lightning talks 2014-11-08 13:00</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-es-2014/lightning-talks-2014-11-08-1300.html" rel="alternate"></link><published>2015-04-06T00:00:00+00:00</published><updated>2015-04-06T00:00:00+00:00</updated><author><name>Nuria Pujol</name></author><id>tag:pyvideo.org,2015-04-06:pycon-es-2014/lightning-talks-2014-11-08-1300.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;table border="1" class="docutils"&gt;
&lt;colgroup&gt;
&lt;col width="17%" /&gt;
&lt;col width="83%" /&gt;
&lt;/colgroup&gt;
&lt;tbody valign="top"&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td&gt;Nuria Pujol&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Compartir nuestros Ipython Notebooks con el mundo&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td&gt;Jesús Espino&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Django Sample Data Helper&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td&gt;PyLadies&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Y Eva dominió a la serpiente&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
</summary><category term="lightning talks"></category></entry><entry><title>Lightning talks 2014-11-08 19:30</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-es-2014/lightning-talks-2014-11-08-1930.html" rel="alternate"></link><published>2015-04-06T00:00:00+00:00</published><updated>2015-04-06T00:00:00+00:00</updated><author><name>Jaime Gil</name></author><id>tag:pyvideo.org,2015-04-06:pycon-es-2014/lightning-talks-2014-11-08-1930.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;table border="1" class="docutils"&gt;
&lt;colgroup&gt;
&lt;col width="36%" /&gt;
&lt;col width="64%" /&gt;
&lt;/colgroup&gt;
&lt;tbody valign="top"&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td&gt;Jaime Gil&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Continuous Delivery para proyectos Python open source&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td&gt;Victor Terrón&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Usuarios finales y GitHub: evitando versiones obsoletas&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td&gt;Kiko Correoso&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Brythonmagic&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td&gt;Miguel Camprodon, Israel Saeta&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Lead Ratings&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
</summary><category term="lightning talks"></category></entry><entry><title>Lightning talks 2014-11-09 13:00</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-es-2014/lightning-talks-2014-11-09-1300.html" rel="alternate"></link><published>2015-04-06T00:00:00+00:00</published><updated>2015-04-06T00:00:00+00:00</updated><author><name>Oriol Rius</name></author><id>tag:pyvideo.org,2015-04-06:pycon-es-2014/lightning-talks-2014-11-09-1300.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;table border="1" class="docutils"&gt;
&lt;colgroup&gt;
&lt;col width="23%" /&gt;
&lt;col width="77%" /&gt;
&lt;/colgroup&gt;
&lt;tbody valign="top"&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td&gt;Oriol Rius&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;MIIMETIQ&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td&gt;Eduardo Ferro&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Luke soy tu padre…&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td&gt;Eyad Toma&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Django-Oscar&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td&gt;Inigo Zubizarreta&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;iMathCloud&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
</summary><category term="lightning talks"></category></entry><entry><title>Method dispatching techniques in python</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-es-2014/method-dispatching-techniques-in-python.html" rel="alternate"></link><published>2015-04-06T00:00:00+00:00</published><updated>2015-04-06T00:00:00+00:00</updated><author><name>Salvador de la Puente Gonzalez</name></author><id>tag:pyvideo.org,2015-04-06:pycon-es-2014/method-dispatching-techniques-in-python.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="http://lodr.github.io/presentations/method-dispatching/index.html#/"&gt;http://lodr.github.io/presentations/method-dispatching/index.html#/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</summary></entry><entry><title>Métodos mágicos en python3</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-es-2014/metodos-magicos-en-python3.html" rel="alternate"></link><published>2015-04-06T00:00:00+00:00</published><updated>2015-04-06T00:00:00+00:00</updated><author><name>Jesús Cea</name></author><id>tag:pyvideo.org,2015-04-06:pycon-es-2014/metodos-magicos-en-python3.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Revisión de los métodos mágicos implementados en Python 3, haciendo énfasis especial en los menos conocidos y en casos de uso interesantes&lt;/p&gt;
</summary><category term="magic methods"></category></entry><entry><title>Por qué Charles Xavier debe cambiar Cerebro por Python</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-es-2014/por-que-charles-xavier-debe-cambiar-cerebro-por-python.html" rel="alternate"></link><published>2015-04-06T00:00:00+00:00</published><updated>2015-04-06T00:00:00+00:00</updated><author><name>Mayte Gimenez</name></author><id>tag:pyvideo.org,2015-04-06:pycon-es-2014/por-que-charles-xavier-debe-cambiar-cerebro-por-python.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Los buenos de Marvel han liberado su API, ¿qué quiere decir esto? ¡Un montón de datos para jugar!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La premisa que queremos estudiar mediante el análisis de los datos disponibles a través de la API de Marvel es la variedad de personajes femeninos y de personajes de minorías culturales y raciales (en occidente) que hay en el mundo Marvel así como los roles en los que están representados más frecuentemente. ¿De qué color dirías que tiene el pelo el personaje típico de Marvel? ¿Y cuál es su nacionalidad?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El objetivo de la charla es enseñar las distintas herramientas de las que disponemos los científicos para el análisis de datos. Usando ipython Notebook veremos como cargar datos y extraer información de ellos usando pandas, cómo dibujar gráficas con matplotlib.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Además aplicaremos Machine Learning para distinguir clases (iris, spam,...) aplicado a la muestra de personajes de Marvel que hay disponibles a través de la citada API, para ello utilizaremos el toolkit scikit-learn.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="http://nbviewer.ipython.org/github/mshopper/aurora/blob/master/Aurora.ipynb"&gt;http://nbviewer.ipython.org/github/mshopper/aurora/blob/master/Aurora.ipynb&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</summary><category term="marvel api"></category><category term="ipython"></category><category term="notebook"></category><category term="machine learning"></category></entry><entry><title>Procesamiento del lenguaje natural en python</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-es-2014/procesamiento-del-lenguaje-natural-en-python.html" rel="alternate"></link><published>2015-04-06T00:00:00+00:00</published><updated>2015-04-06T00:00:00+00:00</updated><author><name>Iván Compañy</name></author><id>tag:pyvideo.org,2015-04-06:pycon-es-2014/procesamiento-del-lenguaje-natural-en-python.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Cubre algunos aspectos del procesamiento de lenguaje natural con NLTK (Natural Language ToolKit), explicando por encima en qué consiste, pasos para poder procesar un lenguaje, identificar patrones en un lenguaje y casos de uso útiles para aplicar.&lt;/p&gt;
</summary><category term="nltk"></category><category term="natural language processing"></category></entry><entry><title>Programación funcional con Python</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-es-2014/programacion-funcional-con-python.html" rel="alternate"></link><published>2015-04-06T00:00:00+00:00</published><updated>2015-04-06T00:00:00+00:00</updated><author><name>Jesús Espino</name></author><id>tag:pyvideo.org,2015-04-06:pycon-es-2014/programacion-funcional-con-python.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Esta charla es un recorrido por las posibilidades para programación funcional que tiene python, incluyendo las que están en las baterias de python, las propias estructuras inmutables de python y bibliotecas externas como fn.py.&lt;/p&gt;
</summary><category term="functional programming"></category><category term="fn"></category></entry><entry><title>PyBot + RoboEarth</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-es-2014/pybot-roboearth.html" rel="alternate"></link><published>2015-04-06T00:00:00+00:00</published><updated>2015-04-06T00:00:00+00:00</updated><author><name>Adrian Blasco</name></author><id>tag:pyvideo.org,2015-04-06:pycon-es-2014/pybot-roboearth.html</id><summary type="html"></summary></entry><entry><title>PyBykes</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-es-2014/pybykes.html" rel="alternate"></link><published>2015-04-06T00:00:00+00:00</published><updated>2015-04-06T00:00:00+00:00</updated><author><name>Lluís Esquerda (Eskerda)</name></author><id>tag:pyvideo.org,2015-04-06:pycon-es-2014/pybykes.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Desde el 2010 tengo en marcha un proyecto llamado CityBikes (&lt;a class="reference external" href="http://citybik.es"&gt;http://citybik.es&lt;/a&gt;). Básicamente, lo que empezó siendo una app Android para mostrar el estado de las bicis públicas de Barcelona (Bicing), luego una API pública para esos datos, ha acabado siendo un proyecto que incluye, a día de hoy, 177 sistemas de bicis de alrededor del mundo y una API usada por la mayoría de aplicaciones alternativas a las oficiales para Android, iPhone, firefox, etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todo el proyecto es FOSS y, exceptuando la (ya un poco desfasada) aplicación de Android, esta realizado enteramente en Python. Los componentes son:&lt;/p&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;pybikes&lt;/strong&gt;: la pieza fundamental del proyecto es una librería de scraping para todos éstos sistemas. A mi me gusta llamarlo &amp;quot;bike sharing data at your fingertips&amp;quot;. Utiliza requests y lxml. Lo importante de ésta librería es que es el punto de encuentro principal para las personas que contribuyen a CityBikes. Si quieres añadir el sistema de tu ciudad, puedes hacerlo tu mismo en &lt;a class="reference external" href="http://github.com/eskerda/pybikes"&gt;http://github.com/eskerda/pybikes&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;api&lt;/strong&gt;: nada realmente importante, flask y pymongo. &lt;a class="reference external" href="https://github.com/eskerda/citybikes-api"&gt;https://github.com/eskerda/citybikes-api&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;gyro&lt;/strong&gt;: el sistema que mantiene la base de datos de sistemas actualizado. En resumen, una serie de tareas rq que trabajan con pybikes y la base de datos. &lt;a class="reference external" href="https://github.com/eskerda/citybikes-gyro"&gt;https://github.com/eskerda/citybikes-gyro&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</summary><category term="pybikes"></category><category term="citybikes"></category></entry><entry><title>Python on a Plane</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-es-2014/python-on-a-plane.html" rel="alternate"></link><published>2015-04-06T00:00:00+00:00</published><updated>2015-04-06T00:00:00+00:00</updated><author><name>David Arcos</name></author><id>tag:pyvideo.org,2015-04-06:pycon-es-2014/python-on-a-plane.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;La versatilidad de Python nos permite encontrarlo a 10.000 metros del suelo, a bordo de un avión.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La charla explicará en el caso de uso de Immfly: un sistema de entretenimiento, durante el vuelo, en el que el pasajero se conecta a una red wifi mediante su dispositivo favorito, y puede ver películas, leer revistas, consultar datos del vuelo, hacer reservas en destino, y mucho más.&lt;/p&gt;
</summary></entry><entry><title>Speed without drag</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-es-2014/speed-without-drag.html" rel="alternate"></link><published>2015-04-06T00:00:00+00:00</published><updated>2015-04-06T00:00:00+00:00</updated><author><name>Saul Díez Guerra</name></author><id>tag:pyvideo.org,2015-04-06:pycon-es-2014/speed-without-drag.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Recorrido práctico a través de las opciones que Python ofrece para la optimización de código númerico de baja fricción (esto es, sin dejar de escribir Python), incluyendo: agotando CPython, NumPy, Numba, Parakeet, Cython, Theano, PyPy/NumPyPy, Pyston y Blaze.&lt;/p&gt;
</summary><category term="NumPy"></category><category term="Numba"></category><category term="Parakeet"></category><category term="Cython"></category><category term="Theano"></category><category term="PyPy"></category><category term="NumPyPy"></category><category term="Pyston"></category><category term="Blaze"></category></entry><entry><title>Técnicas avanzadas de Scrapy</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-es-2014/tecnicas-avanzadas-de-scrapy.html" rel="alternate"></link><published>2015-04-06T00:00:00+00:00</published><updated>2015-04-06T00:00:00+00:00</updated><author><name>Juan Riaza</name></author><id>tag:pyvideo.org,2015-04-06:pycon-es-2014/tecnicas-avanzadas-de-scrapy.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Scrapy is a fast high-level screen scraping and web crawling framework, used to crawl websites and extract structured data from their pages. It can be used for a wide range of purposes, from data mining to monitoring and automated testing.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In this talk some advanced techniques will be shown based on how Scrapy is used at Scrapinghub.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Juan Riaza - Pythonista, Djangonaut, Web Scraper. Data addict. Software developer &amp;#64;ScrapingHub Organizing &amp;#64;betabeersvg&lt;/p&gt;
</summary><category term="Scrapy"></category><category term="Scrapinghub"></category></entry><entry><title>Ticketea</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-es-2014/ticketea.html" rel="alternate"></link><published>2015-04-06T00:00:00+00:00</published><updated>2015-04-06T00:00:00+00:00</updated><author><name>Miguel Alonso</name></author><id>tag:pyvideo.org,2015-04-06:pycon-es-2014/ticketea.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;En ticketea trabajamos con Python/Django en diversos proyectos que coexisten con un extenso stack tecnológico. Son muchas las lecciones aprendidas y las decisiones acertadas. Nuestro frontal, varias APIs, colas de tareas, business intelligence son algunos de estos proyectos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En esta charla, enseñaremos nuestra forma de entender Django y hacer escalar proyectos grandes manteniendo el orden y la calidad. Nuestras mejores prácticas y algunos hacks que hemos tenido que hacer para coexistir con éxito con PHP&lt;/p&gt;
</summary><category term="django"></category></entry><entry><title>Torque: Python y analisis de datos</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-es-2014/torque-python-y-analisis-de-datos.html" rel="alternate"></link><published>2015-04-06T00:00:00+00:00</published><updated>2015-04-06T00:00:00+00:00</updated><author><name>Javier Santana</name></author><id>tag:pyvideo.org,2015-04-06:pycon-es-2014/torque-python-y-analisis-de-datos.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;En CartoDB usamos torque (&lt;a class="reference external" href="https://github.com/cartodb/torque"&gt;https://github.com/cartodb/torque&lt;/a&gt;) para la generación de visualizaciones en el navegador de millones de puntos. Para que sea posible es necesario hacer un procesado de los datos en el servidor. En esta charla se tratará como usamos python para:&lt;/p&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;Hacer análisis estadístico de los datos para buscar la mejor forma de codificar los datos&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La generación de los tiles desde los datos en crudo con millones de datos&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Del toolset de python usamos tornado para servidor datos de torque en tiempo real y numpy + pyplot para el análisis de datos.&lt;/p&gt;
</summary><category term="cartodb"></category><category term="torque"></category><category term="gis"></category></entry></feed>