<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>PyVideo.org</title><link>https://pyvideo.org/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 06 Feb 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate><item><title>Introduction to Python for Data Science</title><link>https://pyvideo.org/pycon-belarus-2016/introduction-to-python-for-data-science.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;During the course of this workshop, we will cover a broad set of data
science how-to's using Python and several popular industry-standard open
source libraries, including pandas and scikit-learn. Starting from a
real world dataset, we will do some data cleansing, exploratory data
analysis, and finally build a predictive model using a robust
cross-validation framework.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Brian Bell</dc:creator><pubDate>Sat, 06 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2016-02-06:pycon-belarus-2016/introduction-to-python-for-data-science.html</guid></item><item><title>Как мы логировали, логировали и вылогировали</title><link>https://pyvideo.org/pycon-belarus-2016/kak-my-logirovali-logirovali-i-vylogirovali.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Логировать – это приятно и просто. По крайней мере, до тех пор, пока у
логов не появляются читатели... Чтобы сделать логи действительно
полезными, оказывается, нужно приложить на порядок больше усилий. В
докладе Роман расскажет, какие усилия они прикладывали в Todoist, и что
из этого получилось. Поговорим об особенностях укрощения библиотеки
logging; о том, как сообщения формировать, передавать, хранить и читать;
за что принято ненавидеть ElasticSearch; как не потерять контекст при
выполнении задач в отдельных процессах; как очистить логи от приватной
информации и не потерять смысл, и кое о чем другом.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Роман Иманкулов</dc:creator><pubDate>Sat, 06 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2016-02-06:pycon-belarus-2016/kak-my-logirovali-logirovali-i-vylogirovali.html</guid></item><item><title>ORM и автоматическое кеширование</title><link>https://pyvideo.org/pycon-belarus-2016/orm-i-avtomaticheskoe-keshirovanie.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;С одной стороны, ORM упрощает и отчасти автоматизирует доступ приложения
к базе. С другой, он привносит структуру, дополнительные возможности
рефлексии в ваши запросы. Эту структуру можно использовать для
автоматизации кеширования и, что ещё важнее, для автоматизации
инвалидации. Последняя, однако, известна своим коварством, требованием
компромиссов и отсутствием общих решений. Последние пять лет Александр
поддерживает свою библиотеку для автоматического кеширования ORM Django,
а также внимательно следит за альтернативными подходами. В своём докладе
расскажет о фундаментальных проблемах на пути автоматической
инвалидации, о разных способах их разрешения, о том во что это
выливается на практике в вашем коде и вашей архитектуре.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Александр Щепановский</dc:creator><pubDate>Sat, 06 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2016-02-06:pycon-belarus-2016/orm-i-avtomaticheskoe-keshirovanie.html</guid></item><item><title>Осознанный выбор. Python 3 для реализации сервисного шлюза клиента World of Tanks</title><link>https://pyvideo.org/pycon-belarus-2016/osoznannyi-vybor-python-3-dlia-realizatsii-servisnogo-shliuza-klienta-world-of-tanks.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Доклад о том, зачем нам понадобился сервисный шлюз для клиента WoT, как
выбирались и проверялись технологические решения, плюсы и минусы
использования Python 3 + asyncio в этом конкретном случае. +Бонус:
выбор, отслеживание и визуализация метрик приложения&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Левон Авакян</dc:creator><pubDate>Sat, 06 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2016-02-06:pycon-belarus-2016/osoznannyi-vybor-python-3-dlia-realizatsii-servisnogo-shliuza-klienta-world-of-tanks.html</guid></item><item><title>Самый легкий способ выучить Rx*</title><link>https://pyvideo.org/pycon-belarus-2016/samyi-legkii-sposob-vyuchit-rx.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Не скучное введение в Rx - библиотеку, которая позволяет представлять
конкурентную среду как набор потоков событий и преобразовывать их с
помощью примитивов функционального программирования. На основе полученых
знаний попробуем решить интересную задачку из реальной жизни.что из
этого получилось. Поговорим об особенностях укрощения библиотеки
logging; о том, как сообщения формировать, передавать, хранить и читать;
за что принято ненавидеть ElasticSearch; как не потерять контекст при
выполнении задач в отдельных процессах; как очистить логи от приватной
информации и не потерять смысл, и кое о чем другом.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Максим Харандзюк</dc:creator><pubDate>Sat, 06 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2016-02-06:pycon-belarus-2016/samyi-legkii-sposob-vyuchit-rx.html</guid></item><item><title>State of aiohttp, winter 2016</title><link>https://pyvideo.org/pycon-belarus-2016/state-of-aiohttp-winter-2016.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Андрей Светлов – State of aiohttp, winter 2016&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Andrew Svetlov</dc:creator><pubDate>Sat, 06 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2016-02-06:pycon-belarus-2016/state-of-aiohttp-winter-2016.html</guid></item><item><title>Суперспособности Python на службе гражданского общества</title><link>https://pyvideo.org/pycon-belarus-2016/supersposobnosti-python-na-sluzhbe-grazhdanskogo-obshchestva.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Как, используя python, 300 килограмм мандаринов и 3.5 тысячи волонтеров
оцифровать и опубликовать 20 тысяч деклараций украинских чиновников (и
другие веселые и поучительные истории про открытые данные).&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Дмитрий Чаплинский</dc:creator><pubDate>Sat, 06 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2016-02-06:pycon-belarus-2016/supersposobnosti-python-na-sluzhbe-grazhdanskogo-obshchestva.html</guid></item><item><title>Tips and Tricks Writing Database Clients With Asyncio</title><link>https://pyvideo.org/pycon-belarus-2016/tips-and-tricks-writing-database-clients-with-asyncio.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Asyncio - is young library for asynchronous network programming. For
almost two years asyncio community have written a lot of drivers to
different databases. Nevertheless, there are still a lot of libraries
that need to be ported or written from scratch. Lack of information on
proper use and writing code in asyncio slows down asyncio adoption.
Nikolay will talk about how to write your own client for database or
message queue using asyncio and protocol pipelining, also he will give
overview of internals for most popular database libraries: aiopg,
aiomysql, aioredis and aioodbc as well as bunch of asyncio tips and
tricks.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Николай Новик</dc:creator><pubDate>Sat, 06 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2016-02-06:pycon-belarus-2016/tips-and-tricks-writing-database-clients-with-asyncio.html</guid></item><item><title>Ускорение кода на Python: компиляция и обход GIL</title><link>https://pyvideo.org/pycon-belarus-2016/uskorenie-koda-na-python-kompiliatsiia-i-obkhod-gil.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;В своем докладе Николай расскажет о возможностях ускорения кода на
Python с помощью компиляции, а также о многопоточных вычислениях в
CPU-bound задачах, когда после компиляции можно обойти GIL. Основные
принципы будут рассматриваться на примерах Numpy, Cython и Numba,
эффективных для задач численной обработки.syncio slows down asyncio
adoption. Nikolay will talk about how to write your own client for
database or message queue using asyncio and protocol pipelining, also he
will give overview of internals for most popular database libraries:
aiopg, aiomysql, aioredis and aioodbc as well as bunch of asyncio tips
and tricks.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Николай Карелин</dc:creator><pubDate>Sat, 06 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2016-02-06:pycon-belarus-2016/uskorenie-koda-na-python-kompiliatsiia-i-obkhod-gil.html</guid></item></channel></rss>