<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>PyVideo.org - PyCon Taiwan 2021</title><link href="https://pyvideo.org/" rel="alternate"></link><link href="https://pyvideo.org/feeds/event_pycon-taiwan-2021.atom.xml" rel="self"></link><id>https://pyvideo.org/</id><updated>2021-10-03T00:00:00+00:00</updated><subtitle></subtitle><entry><title>Building Features from Audio for Machine Learning – Jyotika Singh (PyCon Taiwan 2021)</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-taiwan-2021/building-features-from-audio-for-machine-learning-jyotika-singh-pycon-taiwan-2021.html" rel="alternate"></link><published>2021-10-03T00:00:00+00:00</published><updated>2021-10-03T00:00:00+00:00</updated><author><name>Jyotika Singh</name></author><id>tag:pyvideo.org,2021-10-03:/pycon-taiwan-2021/building-features-from-audio-for-machine-learning-jyotika-singh-pycon-taiwan-2021.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Day 2, 10:00-10:30&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abstract&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Audio signals are a different type of data than the more commonly seen types, such as text, numbers and images. Thus, numerical feature extraction for audio data is different and follows processes that try to replicate how human ears perceive sound. Audio and …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Day 2, 10:00-10:30&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abstract&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Audio signals are a different type of data than the more commonly seen types, such as text, numbers and images. Thus, numerical feature extraction for audio data is different and follows processes that try to replicate how human ears perceive sound. Audio and speech processing has a massive amount of research and methods available in MATLAB. Given the popularity of Python in the field of Machine Learning, feature extraction and audio classification model building in Python will be discussed. This talk will cover details about Audio signals, feature types, feature extraction using Python, open-source tools, followed by practical examples of training Machine Learning models using Audio data.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Description&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Unlike types of data that are more commonly dealt with in the industry these days, such as numerical data, text or image data, audio signals need a different approach while trying to extract information and building machine learning models. This talk will highlight the challenges with Audio Classification problems starting with what an audio signal is and what its numerical representation means, how it is widely different from other data types, what feature extraction from audio looks like, how to go about it, what it means and the open-source tools in Python that can be leveraged for the same. Digital signal processing, that includes audio processing, is a whole separate field to study and leveraging portions of learning from that in order to build successful models on audio data is an interesting and challenging problem. In addition, Matlab is a popular language of choice with great tools for audio signal processing. Python being a popular language of choice for Machine Learning presents another set of challenges to build successful audio and speech classification solutions in Python alone. Focus will then upon how to build classification models from the features representing the unseen information from audio and speech signals and doing it all leveraging different open-source tools available to Python users. This will be followed by a few examples of different audio classification and prediction problem statements, such as audio type classification, music genre classification and spoke location name classification, and a solution for attempting to solve them using Python using the different features formation techniques and tools discussed earlier in the talk.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Slides not uploaded by the speaker.
HackMD: &lt;a class="reference external" href="https://hackmd.io/&amp;#64;pycontw/2021/%2F%40pycontw%2FHy9u4GqfF"&gt;https://hackmd.io/&amp;#64;pycontw/2021/%2F%40pycontw%2FHy9u4GqfF&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Speaker: Jyotika Singh&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jyotika Singh is the VP of Data Science at ICX Media where mentors and manages her team as they work on NLP, feature engineering, supervised &amp;amp; unsupervised machine learning, research, analytics, programming in Python and distributed computing with Spark. She earned her Master’s in Science from the UCLA where she researched signal &amp;amp; speech processing, developed novel approaches to remove noise from speech and worked on a variety of machine learning on image, text, social media, consumer &amp;amp; entertainment data. She enjoys working on problem solving techniques on text, audio &amp;amp; image, and has opened multiple open-source projects to share her work with the Python &amp;amp; Data Science community. She is passionate about women in STEM and continues mentorship efforts to support the topic. She volunteers as a mentor at Data Science Nigeria and Women Impact Tech.&lt;/p&gt;
</content><category term="PyCon Taiwan 2021"></category></entry><entry><title>吹直笛打電話？重現柯南名場景！ – 李昱勳 (PyCon Taiwan 2021)</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-taiwan-2021/chui-zhi-di-da-dian-hua-zhong-xian-ke-nan-ming-chang-jing-li-yu-xun-pycon-taiwan-2021.html" rel="alternate"></link><published>2021-10-03T00:00:00+00:00</published><updated>2021-10-03T00:00:00+00:00</updated><author><name>李昱勳 (Yu-Hsun Lee)</name></author><id>tag:pyvideo.org,2021-10-03:/pycon-taiwan-2021/chui-zhi-di-da-dian-hua-zhong-xian-ke-nan-ming-chang-jing-li-yu-xun-pycon-taiwan-2021.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Day 2, 11:30-12:00&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abstract&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在名偵探柯南電影版「戰慄的樂譜」裡，柯南與女高音歌手合力唱歌，利用雙音多頻（DTMF）訊號打電話向外求助。2018年成功大學數學系舉辦了科技部科普活動營隊－數學建模黑客松，在這個活動裡我們搭建了一個科普密室逃脫讓同學解題。最後一道關卡中我們設計了一套謎題，必須經由玩家們合力吹奏直笛。透過3D列印的直笛管吹出正確頻率的組合，將求救訊號輸入到一部鍵盤壞掉的電話機，才能逃脫成功。在這個演講裡我將會介紹我們如何製作這道關卡，以及如何利用樹莓派操作電磁鎖，打造融合 STEAM 教育的密室逃脫活動。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Description&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;使用的套件：
PyAudio : Audio input/output stream library.
NumPy : 使用 NumPy 附帶的 Fast Fourier Transform(fft) 函數
使用的硬體：
樹莓派
外接音效卡
電磁鎖
Slides: &lt;a class="reference external" href="https://www.andylee.tw/mathhack_slide/"&gt;https …&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Day 2, 11:30-12:00&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abstract&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在名偵探柯南電影版「戰慄的樂譜」裡，柯南與女高音歌手合力唱歌，利用雙音多頻（DTMF）訊號打電話向外求助。2018年成功大學數學系舉辦了科技部科普活動營隊－數學建模黑客松，在這個活動裡我們搭建了一個科普密室逃脫讓同學解題。最後一道關卡中我們設計了一套謎題，必須經由玩家們合力吹奏直笛。透過3D列印的直笛管吹出正確頻率的組合，將求救訊號輸入到一部鍵盤壞掉的電話機，才能逃脫成功。在這個演講裡我將會介紹我們如何製作這道關卡，以及如何利用樹莓派操作電磁鎖，打造融合 STEAM 教育的密室逃脫活動。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Description&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;使用的套件：
PyAudio : Audio input/output stream library.
NumPy : 使用 NumPy 附帶的 Fast Fourier Transform(fft) 函數
使用的硬體：
樹莓派
外接音效卡
電磁鎖
Slides: &lt;a class="reference external" href="https://www.andylee.tw/mathhack_slide/"&gt;https://www.andylee.tw/mathhack_slide/&lt;/a&gt;
HackMD: &lt;a class="reference external" href="https://hackmd.io/&amp;#64;pycontw/2021/%2F%40pycontw%2FrkpEaQqGY"&gt;https://hackmd.io/&amp;#64;pycontw/2021/%2F%40pycontw%2FrkpEaQqGY&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Speaker: 李昱勳 (Yu-Hsun Lee)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李昱勳 京都大學博士（情報學） 喜歡數學、音樂及電腦。研究興趣為數值計算、網頁系統及網頁式視覺化。&lt;/p&gt;
</content><category term="PyCon Taiwan 2021"></category></entry><entry><title>從 Flask 邁向 FastAPI 的心路歷程 - 用房屋估價模型服務體驗急速開發、高效能的快感! – 陳家丞 (PyCon Taiwan 2021)</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-taiwan-2021/cong-flask-mai-xiang-fastapi-de-xin-lu-li-cheng-yong-fang-wu-gu-jia-mo-xing-fu-wu-ti-yan-ji-su-kai-fa-gao-xiao-neng-de-kuai-gan-chen-jia-cheng-pycon-taiwan-2021.html" rel="alternate"></link><published>2021-10-03T00:00:00+00:00</published><updated>2021-10-03T00:00:00+00:00</updated><author><name>陳家丞</name></author><id>tag:pyvideo.org,2021-10-03:/pycon-taiwan-2021/cong-flask-mai-xiang-fastapi-de-xin-lu-li-cheng-yong-fang-wu-gu-jia-mo-xing-fu-wu-ti-yan-ji-su-kai-fa-gao-xiao-neng-de-kuai-gan-chen-jia-cheng-pycon-taiwan-2021.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Day 2, 13:00-13:45&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abstract&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;過往在使用Python開發API的時候，基於WSGI架構下，運算中遇到IO bound時，可以透過多線程去處理，但遇到cpu bound時，多線程並不是一個好的選擇，因為線程會受限於GIL，並不會有效提升效能，而當遇到運算請求量較大時，為了因應大量的運算請求，可以透過多進程來彌補多線程的不足，但同時也需要承擔過多的資源消耗以及考慮Inter-Process Communication overhead。 而這些問題在FastAPI得到了救贖，FastAPI是一個建立在ASGI架構下的Web框架，以Python所提出的非同步概念為基礎，透過Coroutine的方式，去提高CPU運算效率，去改善多線程、多進程對於cpu bound遇到的問題。 本次演講主要透過房屋估價模型服務程式碼的解說，分享如何從過去使用的Flask框架，轉換為FastAPI框架。透過非同步的設計，即使有GIL的限制，仍舊能夠透過單線程去達到類似多進程的運算效能，減少開啟多進程造成的資源耗費過多。此外，透過程式碼，說明這兩個框架開發上的不同之處，以及轉換過程中曾經遇到的問題，讓想使用FastAPI但還在觀望的人能夠有參考方向，減少未來使用時踩雷的機會!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Description&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想透過本次演講告訴大家的內容
ASGI架構是什麼?FastAPI是什麼?是如何應用Async?
藉由實際痛點 …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Day 2, 13:00-13:45&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abstract&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;過往在使用Python開發API的時候，基於WSGI架構下，運算中遇到IO bound時，可以透過多線程去處理，但遇到cpu bound時，多線程並不是一個好的選擇，因為線程會受限於GIL，並不會有效提升效能，而當遇到運算請求量較大時，為了因應大量的運算請求，可以透過多進程來彌補多線程的不足，但同時也需要承擔過多的資源消耗以及考慮Inter-Process Communication overhead。 而這些問題在FastAPI得到了救贖，FastAPI是一個建立在ASGI架構下的Web框架，以Python所提出的非同步概念為基礎，透過Coroutine的方式，去提高CPU運算效率，去改善多線程、多進程對於cpu bound遇到的問題。 本次演講主要透過房屋估價模型服務程式碼的解說，分享如何從過去使用的Flask框架，轉換為FastAPI框架。透過非同步的設計，即使有GIL的限制，仍舊能夠透過單線程去達到類似多進程的運算效能，減少開啟多進程造成的資源耗費過多。此外，透過程式碼，說明這兩個框架開發上的不同之處，以及轉換過程中曾經遇到的問題，讓想使用FastAPI但還在觀望的人能夠有參考方向，減少未來使用時踩雷的機會!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Description&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想透過本次演講告訴大家的內容
ASGI架構是什麼?FastAPI是什麼?是如何應用Async?
藉由實際痛點(mutli-thread、mutli-process issue)案例-房屋估價模型服務分析Flask與FastAPI開發上相異之處，以及這樣的相異之處對開發上的影響
非同步框架帶來好處的同時，使用上所需的注意事項
實際房屋估價模型服務轉換前轉後的數據比較
除了效能以外，FastAPI所帶來的好處
轉換上的心路歷程
本次使用的相關工具
FastAPI
Flask&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Slides not uploaded by the speaker.
HackMD: &lt;a class="reference external" href="https://hackmd.io/&amp;#64;pycontw/2021/%2F%40pycontw%2Frk6Kg4cfY"&gt;https://hackmd.io/&amp;#64;pycontw/2021/%2F%40pycontw%2Frk6Kg4cfY&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Speaker: 陳家丞&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Intelligent System Engineer at E.SUN Bank. Like to study python Web Framework, e.g., Flask、FastAPI.&lt;/p&gt;
</content><category term="PyCon Taiwan 2021"></category></entry><entry><title>Football (soccer) data analysis: A Pedagogic introduction – Indranil Ghosh (PyCon Taiwan 2021)</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-taiwan-2021/football-soccer-data-analysis-a-pedagogic-introduction-indranil-ghosh-pycon-taiwan-2021.html" rel="alternate"></link><published>2021-10-03T00:00:00+00:00</published><updated>2021-10-03T00:00:00+00:00</updated><author><name>Indranil Ghosh</name></author><id>tag:pyvideo.org,2021-10-03:/pycon-taiwan-2021/football-soccer-data-analysis-a-pedagogic-introduction-indranil-ghosh-pycon-taiwan-2021.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Day 2, 10:35-11:20&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abstract&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nowadays data is the key to solving challenges in most of the fields say astronomy, applied maths, health care, or even sports. Data is everywhere and it is super beneficial to leverage these data to build models for making sense out of these …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Day 2, 10:35-11:20&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abstract&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nowadays data is the key to solving challenges in most of the fields say astronomy, applied maths, health care, or even sports. Data is everywhere and it is super beneficial to leverage these data to build models for making sense out of these data and tell stories. The field of sports science, especially football (soccer), is enriched by data analysis that makes us understand the game better and predict outcomes. Many people want to delve deep into football (soccer) data analysis and get their hands dirty. This talk is to help them do so by pedagogically introducing them to the introductory analytical methodologies to overcome the initial barriers of the field and start working with football data analyses and visualizations.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Description&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;This talk introduces the following concepts on football data analysis:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I will start my talk addressing how to get open access football event data using the statsbomb API using Python,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The next thing I will talk about is drawing a football pitch using the mplsoccer Python module, so that we can start making most of our football data visualizations on this pitch,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I will then talk about simple data visualizations like drawing shot maps, pass maps and their corresponding heat maps,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Next I will teach how to visualize a pass network on this pitch of a particular team during a particular game. We will further advance our knowledge by analyzing this pass network using the NetworkX python module that is usually used in complex network analysis in mathematics. We will learn how to calculate pass degree distributions of each player, find out which player was the most central in that pass network by calculating &amp;quot;centrality&amp;quot; of each player node, and so on,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;After that, I will teach how to implement computational geometric concepts like Convex Hulls, Voronoi diagrams and Delaunay triangulations using the Python package scipy.spatial and mplsoccer on open access football tracking data so that we can analyze how many passes were available to a player at a particular instance of a game, or how a group of players broke down space on the pitch at a particular instance, etc., and&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Finally I will talk about how to analyze Expected Goals (xG) using open data from statsbomb.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I will end my talk guiding the audience to the references I used for starting with football (soccer) data analysis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;One use-case for soccer data analysis is, for example, using network analysis to find out the central player from a particular team who has been performing constantly in last few matches. This player can be considered as one of the backbones for that team and are recommended to be deployed in future games.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Slides not uploaded by the speaker.
HackMD: &lt;a class="reference external" href="https://hackmd.io/&amp;#64;pycontw/2021/%2F%40pycontw%2FBkElAGqft"&gt;https://hackmd.io/&amp;#64;pycontw/2021/%2F%40pycontw%2FBkElAGqft&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Speaker: Indranil Ghosh&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I am a first-year Ph.D. student in applied mathematics from the School of Fundamental Sciences, Massey University. My research is on dynamical systems and robust chaos. I have a master's in Physics from Jadavpur University. I am mostly interested in dynamical systems, computational mathematics, optimization, quantum computing, etc. I am much fascinated with open source software development and write codes mostly in Python and R, and sometimes Fortran. I have developed the R package &amp;quot;QGameTheory&amp;quot;, which is an open-source R tool to work with the basics of quantum computing and game theory simulations. I love presenting my learnings on national/international platforms and have presented in conferences on Python, R, Open source software, etc. Website: &lt;a class="reference external" href="https://indrag49.github.io/"&gt;https://indrag49.github.io/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</content><category term="PyCon Taiwan 2021"></category></entry><entry><title>Keynote: 想法、展望與現實回望過去二十年的社群耕耘成果 – Marc-Andre Lemburg (PyCon Taiwan 2021)</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-taiwan-2021/keynote-xiang-fa-zhan-wang-yu-xian-shi-hui-wang-guo-qu-er-shi-nian-de-she-qun-geng-yun-cheng-guo-marc-andre-lemburg-pycon-taiwan-2021.html" rel="alternate"></link><published>2021-10-03T00:00:00+00:00</published><updated>2021-10-03T00:00:00+00:00</updated><author><name>Marc-Andre Lemburg</name></author><id>tag:pyvideo.org,2021-10-03:/pycon-taiwan-2021/keynote-xiang-fa-zhan-wang-yu-xian-shi-hui-wang-guo-qu-er-shi-nian-de-she-qun-geng-yun-cheng-guo-marc-andre-lemburg-pycon-taiwan-2021.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Day 2, 15:30 ~ 16:30&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Python has become a very important part of life for many of us - as the basis for making a living, as a way to enjoy programming, or as a project which brings together people. I've had the opportunity to work in all these …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Day 2, 15:30 ~ 16:30&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Python has become a very important part of life for many of us - as the basis for making a living, as a way to enjoy programming, or as a project which brings together people. I've had the opportunity to work in all these fields in the last two decades and have learned a lot. In this keynote, I'd like to take you on a tour and share some of the insights I have gained.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Slides not uploaded by the speaker.
HackMD: &lt;a class="reference external" href="https://hackmd.io/&amp;#64;pycontw/2021/%2F%40pycontw%2FryAvIVqMF"&gt;https://hackmd.io/&amp;#64;pycontw/2021/%2F%40pycontw%2FryAvIVqMF&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Speaker: Marc-Andre Lemburg&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Marc-Andre is the CEO and founder of eGenix.com, a Python-focused project and consulting company based in Germany. He has a degree in mathematics from the University of Düsseldorf.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;His work with and for Python started in 1994. He is a Python Core Developer, designed and implemented the Unicode support in Python, and author of several open-source Python extensions and projects.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Marc-Andre is the current EuroPython Society (EPS) Chair, a Python Software Foundation (PSF) founding Fellow and co-founded a local Python meeting in Düsseldorf (PyDDF). He served on the board of the PSF and EPS for many terms and loves to contribute to the growth of Python wherever he can.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;More information is available on &lt;a class="reference external" href="https://malemburg.com/"&gt;https://malemburg.com/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</content><category term="PyCon Taiwan 2021"></category></entry><entry><title>Knowledge graph data modelling with TerminusDB – Cheuk Ting Ho (PyCon Taiwan 2021)</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-taiwan-2021/knowledge-graph-data-modelling-with-terminusdb-cheuk-ting-ho-pycon-taiwan-2021.html" rel="alternate"></link><published>2021-10-03T00:00:00+00:00</published><updated>2021-10-03T00:00:00+00:00</updated><author><name>Cheuk Ting Ho</name></author><id>tag:pyvideo.org,2021-10-03:/pycon-taiwan-2021/knowledge-graph-data-modelling-with-terminusdb-cheuk-ting-ho-pycon-taiwan-2021.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Day 2, 10:00-11:20&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abstract&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Storing data in a tabular format is not always ideal. Taking advantage of strong data in knowledge graphs can make handling complex data structure possible and data visualization easier. In this workshop, you will get all the basics to start modelling data in …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Day 2, 10:00-11:20&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abstract&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Storing data in a tabular format is not always ideal. Taking advantage of strong data in knowledge graphs can make handling complex data structure possible and data visualization easier. In this workshop, you will get all the basics to start modelling data in the terms of triples and building schemas of a knowledge graph.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Description&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Short Format of your Workshop&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Overview-5 min, Lecture - 30 mins, Breaks- 10 minutes, Hands-on training - 40 mins, Closing - 5 mins&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Course Benefits&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;You will have learnt a new skill set that may assist you in your project in data science or research. You will have a new tool that you can better model your data and collaborate with others. Also, you gain all the prerequisites to use WOQL - a query language for knowledge graph and the TerminusDB Python client to manage, manipulate and visualize data in your knowledge graph.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;What is required from attendees&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A computer with stable internet connection; TerminusDB Desktop App or Docker image (a.k.a TerminusDB Bootstrap) which you can download from &lt;a class="reference external" href="https://terminusdb.com/hub/download"&gt;https://terminusdb.com/hub/download&lt;/a&gt; (FREE); Python client for TerminusDB (require Python equal or larger than 3.6); An opened mind and ready to learn something new&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Slides: &lt;a class="reference external" href="https://terminusdb.com/blog/"&gt;https://terminusdb.com/blog/&lt;/a&gt;
HackMD: &lt;a class="reference external" href="https://hackmd.io/&amp;#64;pycontw/2021/%2F%40pycontw%2FBkR6iXczF"&gt;https://hackmd.io/&amp;#64;pycontw/2021/%2F%40pycontw%2FBkR6iXczF&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Speaker: Cheuk Ting Ho&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cheuk has been a Data Scientist in various companies which demands high numerical and programmatical skills, especially in Python. To follow her passion for the tech community, now Cheuk is the Developer Relations Lead at TerminusDB - an open-source graph database. Cheuk maintains its Python client and engages with its user community daily. Besides her work, Cheuk enjoys talking about Python in personal streaming platform and MidMeetPy podcast. Cheuk has also been a guest speaker at Universities and various conferences. On top of speaking at conferences, Cheuk also participates as organizers. Conferences that Cheuk has organized include EuroPython(which she is a board member of), PyData Global and Pyjamas Conf. Believing in gender equality, Cheuk constantly organizes workshops and mentored sprints to support Tech Diversity and Inclusion.&lt;/p&gt;
</content><category term="PyCon Taiwan 2021"></category></entry><entry><title>Learn from LL(1) to PEG parser the hard way – Kir Chou (PyCon Taiwan 2021)</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-taiwan-2021/learn-from-ll1-to-peg-parser-the-hard-way-kir-chou-pycon-taiwan-2021.html" rel="alternate"></link><published>2021-10-03T00:00:00+00:00</published><updated>2021-10-03T00:00:00+00:00</updated><author><name>Kir Chou</name></author><id>tag:pyvideo.org,2021-10-03:/pycon-taiwan-2021/learn-from-ll1-to-peg-parser-the-hard-way-kir-chou-pycon-taiwan-2021.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Day 2, 13:00-13:45&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abstract&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Do you know Python parser? Do you know CPython changed its LL(1) parser to PEG parser from Python 3.9 (PEP 617)? Do you know the difference between parsing technologies, including traditional top-down parser, bottom-parser parser, and Packrat parser? Do you know …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Day 2, 13:00-13:45&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abstract&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Do you know Python parser? Do you know CPython changed its LL(1) parser to PEG parser from Python 3.9 (PEP 617)? Do you know the difference between parsing technologies, including traditional top-down parser, bottom-parser parser, and Packrat parser? Do you know why Python chose PEG parser instead of others? In this talk, you will get the answer and the idea behind all the above questions.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Description&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In late 2019, Guido van Rossum wrote a series of articles about PEG parser on medium and gave the talk &amp;quot;Writing a PEG parser for fun and profit&amp;quot; in a couple of conferences, such as North Bay Python, mentioned the motivation of his research and prototype of PEG parser. In late 2020, other authors of PEP 617, Pablo Galindo and Lysandros Nikolaou, (created around mid of 2020) were interviewed on Podcast.__init__ to talk about the result of the new PEG parser in CPython.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Above contents assume the audience with solid compiler fundamental knowledge, but the fact is most People, including this talk's speaker, are not specialized in compiler. And another fact is most of the compiler class in school around the world only covers traditional top-down and bottom-up parsing techniques, not to mention PEG parser that appeared in the early 2000s.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;For the above reasons, the speaker will stand on the shoulders of giants and share his hard way after a few months of study. He will talk about the fundamentals of Parser (part of compiler frontend), including CFG, traditional parsing techniques, PEG, Packrat parser, and PEG parser in CPython.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Slides: &lt;a class="reference external" href="https://www.slideshare.net/ssuser2cbb78/learn-from-ll1-to-peg-parser-the-hard-way-249883112"&gt;https://www.slideshare.net/ssuser2cbb78/learn-from-ll1-to-peg-parser-the-hard-way-249883112&lt;/a&gt;
HackMD: &lt;a class="reference external" href="https://hackmd.io/&amp;#64;pycontw/2021/%2F%40pycontw%2Fryza07cMF"&gt;https://hackmd.io/&amp;#64;pycontw/2021/%2F%40pycontw%2Fryza07cMF&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Speaker: Kir Chou&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A code monkey works at Google with some experience in building search services in Amazon jungle before. This will be the 5th year of his presence in PyCon TW. 科高菜鳥碼猴，過去曾在亞馬遜做搜索服務，今年將會是它出現在PyCon台灣的第五年。(過去演講：&lt;a class="reference external" href="https://note35.github.io/about/talks/"&gt;https://note35.github.io/about/talks/&lt;/a&gt;）&lt;/p&gt;
</content><category term="PyCon Taiwan 2021"></category></entry><entry><title>Let's make your data pipeline robust with Great Expectations! – Keisuke Nishitani(PyCon Taiwan 2021)</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-taiwan-2021/lets-make-your-data-pipeline-robust-with-great-expectations-keisuke-nishitanipycon-taiwan-2021.html" rel="alternate"></link><published>2021-10-03T00:00:00+00:00</published><updated>2021-10-03T00:00:00+00:00</updated><author><name>Keisuke Nishitani</name></author><id>tag:pyvideo.org,2021-10-03:/pycon-taiwan-2021/lets-make-your-data-pipeline-robust-with-great-expectations-keisuke-nishitanipycon-taiwan-2021.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Day 2, 11:30-12:00&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abstract&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Imagine you are a data engineer and in charge of a data pipeline. What do you think is the most important thing for the data pipeline? I think it is definitely the quality of data! However, the more complex your data pipeline becomes …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Day 2, 11:30-12:00&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abstract&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Imagine you are a data engineer and in charge of a data pipeline. What do you think is the most important thing for the data pipeline? I think it is definitely the quality of data! However, the more complex your data pipeline becomes, the harder it is to maintain the data quality. For example, what if the format of some source data is changed without being noticed? What if some program update includes a bug? Such things cause data issues. It can take a long time to find the issues. Or even worse, your stakeholders may find the issues before you do! Great Expectations helps you solve such problems. It is a Python-based open-source library for validating, documenting, and profiling your data. It allows you to define the shape of data, test data, and document the results. In this talk, I will introduce you Great Expectations and share my experience with it. Let's make your data pipeline robust with Great Expectations!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Description&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Great Expectations A Python-based open-source library for validating, documenting, and profiling your data.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Slides: &lt;a class="reference external" href="https://docs.google.com/presentation/d/1ttwYJdFYLT9x87fusVAPBgcxZpEAE3g7AZ5eic34I7s/edit#slide=id.p"&gt;https://docs.google.com/presentation/d/1ttwYJdFYLT9x87fusVAPBgcxZpEAE3g7AZ5eic34I7s/edit#slide=id.p&lt;/a&gt;
HackMD: &lt;a class="reference external" href="https://hackmd.io/&amp;#64;pycontw/2021/%2F%40pycontw%2FHJRVK7qMt"&gt;https://hackmd.io/&amp;#64;pycontw/2021/%2F%40pycontw%2FHJRVK7qMt&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Speaker: Keisuke Nishitani&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A data engineer and python programmer in Osaka, Japan. Working on a data pipeline built on Amazon Redshift, Amazon S3 and AWS Lambda. Interested in data workflow frameworks, data analysis and data visualization.&lt;/p&gt;
</content><category term="PyCon Taiwan 2021"></category></entry><entry><title>爬蟲與反爬蟲乾貨 – 蔡根元 (PyCon Taiwan 2021)</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-taiwan-2021/pa-chong-yu-fan-pa-chong-gan-huo-cai-gen-yuan-pycon-taiwan-2021.html" rel="alternate"></link><published>2021-10-03T00:00:00+00:00</published><updated>2021-10-03T00:00:00+00:00</updated><author><name>蔡根元</name></author><id>tag:pyvideo.org,2021-10-03:/pycon-taiwan-2021/pa-chong-yu-fan-pa-chong-gan-huo-cai-gen-yuan-pycon-taiwan-2021.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Day 2, 10:00-10:30&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abstract&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一、隨著網路服務及AI普及, 企業越有爬蟲需求以達下列工作: 1.蒐集網路資訊(建模資料蒐集EX新聞, 人才, 平行或垂直情報蒐集) 2.人工重複作業(表單填寫, 檔案下載, 資料比對, 另存PDF, open api蒐集) 二、演講內容大綱: 1. 爬蟲起手勢selenium and requests 2. 進階方法破解登入、驗證碼、語音驗證碼 3. chrome options進階用法 4. 特殊案例分享(selenium get到首頁就被擋下, 怎麼辦) 5. 開發以外的事情 三、課後你能做甚麼? 1. 透過python滿足各式爬蟲需求 2. 獲得網站逆向工程技能點數 3 …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Day 2, 10:00-10:30&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abstract&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一、隨著網路服務及AI普及, 企業越有爬蟲需求以達下列工作: 1.蒐集網路資訊(建模資料蒐集EX新聞, 人才, 平行或垂直情報蒐集) 2.人工重複作業(表單填寫, 檔案下載, 資料比對, 另存PDF, open api蒐集) 二、演講內容大綱: 1. 爬蟲起手勢selenium and requests 2. 進階方法破解登入、驗證碼、語音驗證碼 3. chrome options進階用法 4. 特殊案例分享(selenium get到首頁就被擋下, 怎麼辦) 5. 開發以外的事情 三、課後你能做甚麼? 1. 透過python滿足各式爬蟲需求 2. 獲得網站逆向工程技能點數 3. 成為小小黑客 4. 自動化人工重複作業 搶票? 載漫畫?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Description&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爬蟲起手勢selenium and requests
進階方法破解登入、驗證碼、語音驗證碼
chrome options進階用法
特殊案例分享 EX selenium get到首頁就失敗, 怎麼辦?
開發以外的事情&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Slides not uploaded by the speaker.
HackMD: &lt;a class="reference external" href="https://hackmd.io/&amp;#64;pycontw/2021/%2F%40pycontw%2Fr17kcGcft"&gt;https://hackmd.io/&amp;#64;pycontw/2021/%2F%40pycontw%2Fr17kcGcft&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Speaker: 蔡根元&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7y 爬蟲RPA 3y Hive and Spark&lt;/p&gt;
</content><category term="PyCon Taiwan 2021"></category></entry><entry><title>PEP 634 Structural Pattern Matching 參上，你終究還是要用語言學來做 NLP 齁！ – PeterWolf (PyCon Taiwan 2021)</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-taiwan-2021/pep-634-structural-pattern-matching-can-shang-ni-zhong-jiu-huan-shi-yao-yong-yu-yan-xue-lai-zuo-nlp-hou-peterwolf-pycon-taiwan-2021.html" rel="alternate"></link><published>2021-10-03T00:00:00+00:00</published><updated>2021-10-03T00:00:00+00:00</updated><author><name>PeterWolf</name></author><id>tag:pyvideo.org,2021-10-03:/pycon-taiwan-2021/pep-634-structural-pattern-matching-can-shang-ni-zhong-jiu-huan-shi-yao-yong-yu-yan-xue-lai-zuo-nlp-hou-peterwolf-pycon-taiwan-2021.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Day 2, 13:00-13:45&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abstract&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PEP622(後改併到 PEP634) 提出的 Structural Pattern Matching (以下簡稱 SPM) 結構讓人乍看之下以為 Python 終於在 3.10 向 case 投降。然而，歹誌並不是表面上一個 case 的保留字所呈現得這麼簡單！ 本講題將從解析「意圖」的角度出發，說明解析程式碼的「意圖」和解析自然語言的「意圖」兩項任務之間，透過語言學的眼光來看，其實有異曲同工之妙。藉由目前世界上唯一利用 SPM 來做 NLU 的 Loki 意圖分析系統和 Python 3.10 在 PEP622 …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Day 2, 13:00-13:45&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abstract&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PEP622(後改併到 PEP634) 提出的 Structural Pattern Matching (以下簡稱 SPM) 結構讓人乍看之下以為 Python 終於在 3.10 向 case 投降。然而，歹誌並不是表面上一個 case 的保留字所呈現得這麼簡單！ 本講題將從解析「意圖」的角度出發，說明解析程式碼的「意圖」和解析自然語言的「意圖」兩項任務之間，透過語言學的眼光來看，其實有異曲同工之妙。藉由目前世界上唯一利用 SPM 來做 NLU 的 Loki 意圖分析系統和 Python 3.10 在 PEP622 提出的新功能，我們將來回穿梭「自然語言」和「程式語言」兩個平行宇宙說明兩個重點： 1. 為什麼 Structure Pattern Matching 解析語言是個好主意。 2. Structure Pattern Matching 這招，程式語言用，好；自然語言用，更好。 理解了 PEP622 的運作後，更會發現它是對 PEP20: The zen of Python 中的 &amp;quot;Readibility counts.&amp;quot; 這句話非常強烈的支持與實現。它讓程式語言不只是在表層的可讀性獲得了提升，更在底層的運作原理也更接近人類的自然語言。 最後，不論是程式語言還是自然語言，你終究還是要用語言學來做 NLP 的！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Description&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在 BigData 和各種 ML 框架興起以前，許多學校的資訊教育是包含「編譯器/直譯器」的設計的。在編譯器/直譯器的設計課程裡，本來就會提到「程式語言」和「自然語言」的相似與一致之處。比如說這個影片裡講者
&lt;a class="reference external" href="https://youtu.be/vstmnbzGbwU"&gt;https://youtu.be/vstmnbzGbwU&lt;/a&gt; 就是試圖用短短的 5 分鐘解釋什麼是 &amp;quot;Programming logic (程式邏輯)&amp;quot;, &amp;quot;Syntax (句法結構)&amp;quot; 和 &amp;quot;Semantics (語意)&amp;quot;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以她舉的例子為例，在某個程式語言中：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;price := 12,99&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是可以執行的，但&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;price = A&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;則是無法執行的。原因是它的語意和結構都是錯的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果我們想讓 price 的語意指涉一個「數值」的話，那麼很明顯地讓它指涉成為一個「字符」是不對的，這是語意上的錯誤 (Semantic Error)。此外，就算字符 A 背後代表了某個「數值」，但在這個程式語言中使用了 X := Y 這樣的結構來賦值，因此如果是用 X = Y 這樣的結構來賦值時，就是句法上的錯誤 (Syntax Error)。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;這說明了，要讓程式順利地依著「程式邏輯 (意圖)」運作，那麼設計者不只要在語意上合情合理，更要注意「結構」是否正確。因為編譯器/直譯器有賴設計者透過「結構」來進行比對，才能確認程式設計的目標為何。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我們用自然語言為例：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我 [ ]了 你的晚餐&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;這個結構要合情合理，那麼在 [] 裡一定得放個表示動作的事件。否則如果卡了個：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我 [昨天]了 你的晚餐&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就成了結構不正確 (該放動詞的地方，放的不是動詞)，而且語意也不正確 (不知道 [昨天] 和 [你的晚餐] 之間究竟發生了什麼) 的結果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我必需再一次地強調，PEP622 的提出，是 Python 程式語言對 PEP20: The zen of Python 中的 &amp;quot;Readibility counts.&amp;quot; 這句話非常強烈的支持與實現。它讓程式語言不只是在表層的可讀性獲得了提升，更在底層的運作原理也更接近人類的自然語言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我非常期待能有機會和 Python 社群的朋友們從語言學的觀點來分享這個發現。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Slides not uploaded by the speaker.
HackMD: &lt;a class="reference external" href="https://hackmd.io/&amp;#64;pycontw/2021/%2F%40pycontw%2Fr1fu-4cfY"&gt;https://hackmd.io/&amp;#64;pycontw/2021/%2F%40pycontw%2Fr1fu-4cfY&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Speaker: PeterWolf&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Droidtown Linguistic Tech. Co. (卓騰語言科技) 創辦人兼核心開發者。 平常開發基於語言學理論的中文斷詞(NLP)、中文語意處理(NLU)、自動語音處理、語音辨識、自然語言文本解析及資料探勘的演算法及前端應用。 創業第一天就決心要做「百年企業」的那個男人！&lt;/p&gt;
</content><category term="PyCon Taiwan 2021"></category></entry><entry><title>PyMetheus - A Python-based Monitoring System using Raspberry Pi– Ing Wei Tang (PyCon Taiwan 2021)</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-taiwan-2021/pymetheus-a-python-based-monitoring-system-using-raspberry-pi-ing-wei-tang-pycon-taiwan-2021.html" rel="alternate"></link><published>2021-10-03T00:00:00+00:00</published><updated>2021-10-03T00:00:00+00:00</updated><author><name>Ing Wei Tang</name></author><id>tag:pyvideo.org,2021-10-03:/pycon-taiwan-2021/pymetheus-a-python-based-monitoring-system-using-raspberry-pi-ing-wei-tang-pycon-taiwan-2021.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Day 2, 13:55-14:25&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abstract&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PyMetheus is a project that the author started in order to monitor Raspberry PI units at home after the author found out that one of the RPis experiences intermittent failure. Although Prometheus can be a better choice in monitoring, however some RPis suffer …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Day 2, 13:55-14:25&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abstract&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PyMetheus is a project that the author started in order to monitor Raspberry PI units at home after the author found out that one of the RPis experiences intermittent failure. Although Prometheus can be a better choice in monitoring, however some RPis suffer crashing after installing the Prometheus' exporters. Hence the author started to learn about the Prometheus' architecture and began mimicking a Python based server-client monitoring system that can be installed on RPi zero, together with Grafana dashboard to display the monitoring data. Apart from that the author also integrates email and sms/phone notification system using external mail API and QPython on Android when there is an alert triggered in the monitoring system. The author is also looking in implementating PyMetheus as alternative for IoT system monitoring. The author likes to take the opportunity to share his experience in crafting and implementing the monitoring system using embedded SOC system.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Description&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The Motivation
The purpose of the talk is to demonstate how the author can design a monitoring system using small and portable embedded system with limited RAM such as Raspberry PI to monitor his home-made RPIs based data-centers.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The Architecture
The client
The client uses requests and posts the monitoring data to PyMetheus server via REST API. The client can also be crafted using urequests in MicroPython.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The server
The server consists of several components namely:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aggregator
The Aggregator is responsible to collect and aggregate the data collected from clients via REST API, using flask framework. The Aggregator stores the data into the database, including the monitoring events from the client.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Database
The Database is responsible to store the data collected from the client. The default database used in current version are sqlite3 and postgressql. The Database can be used as integration with the notification, reporting, as well as other third party applications via PyMetheus Open API.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Notification
The current alert notification is integrated with external email API. The author also includes the Android integration system that the author had crafted previously using Qpython.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The reporting
Grafana will be the current reporting dashboard but the author will be designing a new dashboard in coming version.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Modular - You choose what to monitor
PyMetheus comes with some basic monitoring packages for monitoring, however it contains a base class that the user can design their own monitoring system, by overriding the class based on their requirements easily.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Third-party Integration
Since PyMetheus contains Open API, therefore it allows the user to build their application using the PyMetheus Open API. Apart from that the user can also crafts their own monitoring system on the client side using the base class modular that the author builds.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Slides not uploaded by the speaker.
HackMD: &lt;a class="reference external" href="https://hackmd.io/&amp;#64;pycontw/2021/%2F%40pycontw%2FS15SHN5ft"&gt;https://hackmd.io/&amp;#64;pycontw/2021/%2F%40pycontw%2FS15SHN5ft&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Speaker: Ing Wei Tang&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ing Wei is the chair for PyCon MY 2019, the co-chair of PyCon MY 2018, and vice president of MyPOP. He has spoken in various PyCons, particularly in PyCon APAC 2018, as well as involving in PyCon communities actively in Malaysia. He uses python a lot in his daily work, especially coding the automation process and flow. During his past time, he likes to experience and perform hacking different things on operating system level. Apart from programming language, he can also speak 5 different types of languages concurrently in one sentence. Please ask for demo if time permits.&lt;/p&gt;
</content><category term="PyCon Taiwan 2021"></category></entry><entry><title>使用 Python 實現可即時互動用的遠端影音傳輸 – Milo Chen (PyCon Taiwan 2021)</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-taiwan-2021/shi-yong-python-shi-xian-ke-ji-shi-hu-dong-yong-de-yuan-duan-ying-yin-chuan-shu-milo-chen-pycon-taiwan-2021.html" rel="alternate"></link><published>2021-10-03T00:00:00+00:00</published><updated>2021-10-03T00:00:00+00:00</updated><author><name>Milo Chen</name></author><id>tag:pyvideo.org,2021-10-03:/pycon-taiwan-2021/shi-yong-python-shi-xian-ke-ji-shi-hu-dong-yong-de-yuan-duan-ying-yin-chuan-shu-milo-chen-pycon-taiwan-2021.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Day 2, 10:35-11:20&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abstract&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在過去， Python 是電腦上非常的重要工具，更是許多人第一個學會的程式語言，並且已經在市面上擁有高普及性也成功導入各場域，例如像是物聯網應用以及AI應用。 今日，全球世界趨勢正加速變化，遠端生態圈此時正在快速形成，過去一年來的上市公司及許多獨角戰新創皆是以「遠端生態系」的方式進入新世界；影音傳輸很長見，但速度能快到即時互動的不常見，一個能滿足遠端 &amp;quot;即時互動需求&amp;quot; 的影音傳輸技術及應用，便是這個新生態系的一張入場卷。 可是你們知道嗎? 神奇 Python 也能讓我們作到。 本場演講會介紹如何使用 Python 的 AIORTC 框架來實現 一個能滿足遠端即時互動需求的影音傳輸技術及應用 1. 不知道需要有哪些背景知識嗎? 這邊會告訴你 2. 不知該從何實作起嗎? 這邊會帶你實作 3. 演講結束後怕不知從何繼續嗎 ? 這裡會留參考專案與後續聯絡管道 本演講將適合給每一位有 python 專案開發經驗的人聽， 一方面也鼓勵聽眾能在聽演講之前先初淺了解一下OSI七層網路架構。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Description&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主要對象是給那些想要以 …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Day 2, 10:35-11:20&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abstract&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在過去， Python 是電腦上非常的重要工具，更是許多人第一個學會的程式語言，並且已經在市面上擁有高普及性也成功導入各場域，例如像是物聯網應用以及AI應用。 今日，全球世界趨勢正加速變化，遠端生態圈此時正在快速形成，過去一年來的上市公司及許多獨角戰新創皆是以「遠端生態系」的方式進入新世界；影音傳輸很長見，但速度能快到即時互動的不常見，一個能滿足遠端 &amp;quot;即時互動需求&amp;quot; 的影音傳輸技術及應用，便是這個新生態系的一張入場卷。 可是你們知道嗎? 神奇 Python 也能讓我們作到。 本場演講會介紹如何使用 Python 的 AIORTC 框架來實現 一個能滿足遠端即時互動需求的影音傳輸技術及應用 1. 不知道需要有哪些背景知識嗎? 這邊會告訴你 2. 不知該從何實作起嗎? 這邊會帶你實作 3. 演講結束後怕不知從何繼續嗎 ? 這裡會留參考專案與後續聯絡管道 本演講將適合給每一位有 python 專案開發經驗的人聽， 一方面也鼓勵聽眾能在聽演講之前先初淺了解一下OSI七層網路架構。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Description&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主要對象是給那些想要以 python 實現各樣即時影音互動應用的人，這些人的背景可以是無任何python框架基礎的人，或是他已經有 ai, 物聯網 網站等等相關框架運用經驗的人，但還想再嘗試結合即時影音互動的開發者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;這個演講的設計，特別適合那些沒有即時音互動技術概念的人聽，只要他們有 python 開發基礎了，他們真的想用python 去實現各種影音互動的應用，那麼這樣子的就能開始了。這類應用也許是遠端動物照護、遠端教學、遠端陪讀、遠端語音聊天、遠端即時ai運算、遠端醫療等等。只要是對於 python 實現應用有熱情的人，此演講要讓大家滿載而歸，並且回去之後還能實際拿來開發。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你是擁有極大的熱情，想要用 python 作一些有助於社會之應用的朋友們，又有開發python程式經驗的人，
你將會是最適合這個演講的聽眾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Slides not uploaded by the speaker.
HackMD: &lt;a class="reference external" href="https://hackmd.io/&amp;#64;pycontw/2021/%2F%40pycontw%2FB19Isz9GY"&gt;https://hackmd.io/&amp;#64;pycontw/2021/%2F%40pycontw%2FB19Isz9GY&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Speaker: Milo Chen&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我是自以為永遠18歲的 Milo Chen, MBTI: INFP 主修法律、電子以及資訊, 喜歡不斷的接觸新知識新領域。 除了對各樣工程類多有探索與了解外。 嗜好就是畫畫、數學，寫程式，接觸新事物。 鋼琴、打高爾夫球以及與野貓交朋友都很不錯， 喜歡穿藍白拖短褲穿梭於都市之間。 對於各種工程領域的技術都略懂略懂， 電子資訊相關比較熟悉一些，是15歲起開始密集接觸的東西。 人生第一次 Python 2.0 是 2002 年，當時是用它寫 TCP/IP 程式。後來在工作上或 freelancer 的時候，也有用在 Raspberry Pi , PC Desktop application、資料處理以及 Web等開發。 我曾經在醫院裡也有傳授 Python 給許多工作人員，發現大部份的人都很能接受他。Python 真的是易於許多領域的人學習，並且在有了這個工具之後，還能使用它作非常多的應用，有利於讓各領域的朋友們，使用程式串聯起各種科技，來改變這個世界。 目前創立並管理以下這些版 Gather Town Taiwan User Group - 推廣大家多多進行線上活動抗疫 MBTI十六型人型 - 推廣大家認識及它人不同的心理特質 ÐApp 101 讀書會 - 推廣區塊鏈科技該如何正面應用 Developer Taiwan - 推廣讓開發者能多接納與自己不同的開發者&lt;/p&gt;
</content><category term="PyCon Taiwan 2021"></category></entry><entry><title>Supercharging your Jupyter and ML Workflow with PrimeHub – Chia-liang Kao (PyCon Taiwan 2021)</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-taiwan-2021/supercharging-your-jupyter-and-ml-workflow-with-primehub-chia-liang-kao-pycon-taiwan-2021.html" rel="alternate"></link><published>2021-10-03T00:00:00+00:00</published><updated>2021-10-03T00:00:00+00:00</updated><author><name>Chia-liang Kao</name></author><id>tag:pyvideo.org,2021-10-03:/pycon-taiwan-2021/supercharging-your-jupyter-and-ml-workflow-with-primehub-chia-liang-kao-pycon-taiwan-2021.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Title: Supercharging your Jupyter and Machine Learning Workflow with PrimeHub – Chia-liang Kao&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Day 2, 10:35-11:20&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abstract&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jupyter has become a critical component of the machine learning life cycle. However scaled enterprise deployments and making the Data Science Experience frictionless remain challenging. We address a few common issues …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Title: Supercharging your Jupyter and Machine Learning Workflow with PrimeHub – Chia-liang Kao&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Day 2, 10:35-11:20&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abstract&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jupyter has become a critical component of the machine learning life cycle. However scaled enterprise deployments and making the Data Science Experience frictionless remain challenging. We address a few common issues with PrimeHub, an open-source enterprise offering based on JupyterHub, with the capability to work with popular ML tooling like mlflow, labelstudio, and streamlit. This talk also investigates the MLOps trends adjacent to the Jupyter ecosystem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Description&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;This talk is intended for audience interested in larger scale Jupyter environment deployment in their organisation, particularly for machine learning applications.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PrimeHub is an open-source enterprise offering based on JupyterHub, which also allows orchestrating tools like mlflow, labelstudio, and streamlit, to assemble your own end-to-end ML toolbox for your team. We address a few common hurdles:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;advanced resource scheduling for heterogenous GPU clusters
multi-tenancy and project isolations
customizable and consistent ML environments per project
managing jupyterlab extensions for teams
hybrid development environment such as vscode and ssh within notebook instances
authorization and data access management
usage reporting: allocation and utilization
We also investigate a few trends adjacent to the day-to-day jupyter environment used by data scientists and data engineers, where the roles become more cross functional in the age of MLOps:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Working with job schedulers from within Notebook
Managing ML model deployments, CI/CD integration
Model monitoring and retraining&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Slides not uploaded by the speaker.
HackMD: &lt;a class="reference external" href="https://hackmd.io/&amp;#64;pycontw/2021/%2F%40pycontw%2Frk-phz9zF"&gt;https://hackmd.io/&amp;#64;pycontw/2021/%2F%40pycontw%2Frk-phz9zF&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Speaker: Chia-liang Kao&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;clkao (Chia-liang Kao) has been an open source software developer since 2000. He believes that good collaboration model and tools drive innovation. In 2013, he created SVK, a distributed version control system that helps developers collaborate. He co-founded the g0v.tw community in 2012, advocating information transparency and digital-activism through open source model. g0v.tw was awarded as &amp;quot;Digital Communities: Award of Distinction&amp;quot; by Prix Ars Electronica 2018. He started InfuseAI in 2018 to enable data scientists to thrive, and to help wider adoption of AI across industries.&lt;/p&gt;
</content><category term="PyCon Taiwan 2021"></category></entry><entry><title>TronGisPy: Open Sourced Geo-Image Preprocessing Tool for Machine Learning – 王選仲 (PyCon Taiwan 2021)</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-taiwan-2021/trongispy-open-sourced-geo-image-preprocessing-tool-for-machine-learning-wang-xuan-zhong-pycon-taiwan-2021.html" rel="alternate"></link><published>2021-10-03T00:00:00+00:00</published><updated>2021-10-03T00:00:00+00:00</updated><author><name>王選仲</name></author><id>tag:pyvideo.org,2021-10-03:/pycon-taiwan-2021/trongispy-open-sourced-geo-image-preprocessing-tool-for-machine-learning-wang-xuan-zhong-pycon-taiwan-2021.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Day 2, 11:30-12:00&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abstract&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The talk will introduce TronGisPy using two use cases, Crop Farmland Classification and Forest Tree Types Classification. TronGisPy is an image preprocessing tool for machine learning and developed to master GIS imagery’s peculiarities. Often, the enormous size of images and inconsistency of …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Day 2, 11:30-12:00&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abstract&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The talk will introduce TronGisPy using two use cases, Crop Farmland Classification and Forest Tree Types Classification. TronGisPy is an image preprocessing tool for machine learning and developed to master GIS imagery’s peculiarities. Often, the enormous size of images and inconsistency of datatype or bands (e.g. float or 16-bit integer) are primary challenges; yet, data scarcity (e.g. one per week) remains as the major limitation. This highlights TronGisPy’s capability to process the GIS images for general ML models. The popular functions used in both use cases will be introduced such as plotting, cliping, mapping, proojection, spliting and terrain analysis functions. For more functions in TronGisPy, please refer to: &lt;a class="reference external" href="https://github.com/thinktron/TronGisPy"&gt;https://github.com/thinktron/TronGisPy&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Slides not uploaded by the speaker.
HackMD: &lt;a class="reference external" href="https://hackmd.io/&amp;#64;pycontw/2021/%2F%40pycontw%2FS1JfO75GF"&gt;https://hackmd.io/&amp;#64;pycontw/2021/%2F%40pycontw%2FS1JfO75GF&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Speaker: 王選仲&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Innovative and motivated AI engineer with strong integration and problem-solving skills. Focusing on computer vision &amp;amp; time-series machine learning research and implementation, especially in the GIS &amp;amp; remote sensing field, for 3 years. 2+ years’ industry experience in helping enterprises import AI functions in their business flow. Enterprises include CPC corporation Taiwan(台灣中油), Chinese Society Of Photogrammetry &amp;amp; Remote Sensing(中華航測學會), New Taipei City Fire Department(新北消防局), Taiwan Forestry Bureau Aerial Survey Office(台灣農航所) and Sinotech Engineering Consultants (中興工程顧問社) Bachelor’s degree experience in public finance and 5+ years’ experience in debate club. In addition, proficient in business process flows, in logical thinking and in oral presentation.&lt;/p&gt;
</content><category term="PyCon Taiwan 2021"></category></entry><entry><title>Tumblebug：基於 pyspark 的大規模分散式資料庫特徵搜尋工具 – 賴東昇 (PyCon Taiwan 2021)</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-taiwan-2021/tumblebugji-yu-pyspark-de-da-gui-mo-fen-san-shi-zi-liao-ku-te-zheng-sou-xun-gong-ju-lai-dong-sheng-pycon-taiwan-2021.html" rel="alternate"></link><published>2021-10-03T00:00:00+00:00</published><updated>2021-10-03T00:00:00+00:00</updated><author><name>賴東昇</name></author><id>tag:pyvideo.org,2021-10-03:/pycon-taiwan-2021/tumblebugji-yu-pyspark-de-da-gui-mo-fen-san-shi-zi-liao-ku-te-zheng-sou-xun-gong-ju-lai-dong-sheng-pycon-taiwan-2021.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Day 2, 13:55 ~ 14:25&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abstract&lt;/p&gt;
&lt;ol class="arabic simple"&gt;
&lt;li&gt;緣起：從公司應用層面介紹為什麼我們需要自動化的特徵篩選工具。 2. 特徵篩選演算法：大致介紹特徵篩選之概念與架構。 3. Tumblebug 設計：介紹 tumblebug 的設計與運算架構。 4. 研究與應用成果：介紹我們將 Tumblebug 用於專案中的成果。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Description&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;對於大型企業來說，如何利用資料團隊有限的人力，處理複雜多變的商業問題，一直是經營與管理層面致力達成的目標。為了達到這項目標，各企業紛紛導入自動化機器學習(AutoML)相關工具，進行『模型訓練』的自動化。然而，使用這類工具之前，仍須處理『資料搜集』此類更上游的議題：如何根據預測問題，從大量資料表中搜尋合適的特徵，並整理為一張資料表供後續訓練。此類任務通常仰賴商業分析師與業務端人員的合作，不僅需耗費大量人力與時間，且探索範圍無法涵蓋公司大量的資料表。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;為了解決上述問題，並完成資料搜集的自動化，我們開發了套件 …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Day 2, 13:55 ~ 14:25&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abstract&lt;/p&gt;
&lt;ol class="arabic simple"&gt;
&lt;li&gt;緣起：從公司應用層面介紹為什麼我們需要自動化的特徵篩選工具。 2. 特徵篩選演算法：大致介紹特徵篩選之概念與架構。 3. Tumblebug 設計：介紹 tumblebug 的設計與運算架構。 4. 研究與應用成果：介紹我們將 Tumblebug 用於專案中的成果。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Description&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;對於大型企業來說，如何利用資料團隊有限的人力，處理複雜多變的商業問題，一直是經營與管理層面致力達成的目標。為了達到這項目標，各企業紛紛導入自動化機器學習(AutoML)相關工具，進行『模型訓練』的自動化。然而，使用這類工具之前，仍須處理『資料搜集』此類更上游的議題：如何根據預測問題，從大量資料表中搜尋合適的特徵，並整理為一張資料表供後續訓練。此類任務通常仰賴商業分析師與業務端人員的合作，不僅需耗費大量人力與時間，且探索範圍無法涵蓋公司大量的資料表。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;為了解決上述問題，並完成資料搜集的自動化，我們開發了套件「Tumblebug」。由於 python 為公司內分析師與工程師們的通用語言，且能透過 pyspark 進行分散式計算，我們選用 python 進行開發。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tumblebug 能根據使用者的預測問題，自動從大量資料表中搜尋有用特徵，並建立特徵資料表供後續模型訓練。針對千萬量級資料量與數百個資料表，僅需數小時即可完成搜尋，大幅減少人力與時間上的開銷。目前已實際運用於所任職公司的數個專案之中，並獲得優於「人力特徵工程」建模的預測結果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次演講，我們將會分享 Tumblebug 的研究開發歷程，包含計算架構，以及實際運用於專案之中的顯著成果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Slides not uploaded by the speaker.
HackMD: &lt;a class="reference external" href="https://hackmd.io/&amp;#64;pycontw/2021/%2F%40pycontw%2FHySUfE5MK"&gt;https://hackmd.io/&amp;#64;pycontw/2021/%2F%40pycontw%2FHySUfE5MK&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Speaker: 賴東昇&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前於國泰數數發資料科學實驗室擔任資料科學分析師，主要擔任輔助角色，擅長透過蟒蛇戰舞增加同仁寫扣效率(python 限定)，其他工作就看著辦，蛇。&lt;/p&gt;
</content><category term="PyCon Taiwan 2021"></category></entry><entry><title>What you need to know about deploying AI model to edge device – 吳啟聖 (PyCon Taiwan 2021)</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-taiwan-2021/what-you-need-to-know-about-deploying-ai-model-to-edge-device-wu-qi-sheng-pycon-taiwan-2021.html" rel="alternate"></link><published>2021-10-03T00:00:00+00:00</published><updated>2021-10-03T00:00:00+00:00</updated><author><name>吳啟聖</name></author><id>tag:pyvideo.org,2021-10-03:/pycon-taiwan-2021/what-you-need-to-know-about-deploying-ai-model-to-edge-device-wu-qi-sheng-pycon-taiwan-2021.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Day 2, 13:55-14:25&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abstract&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;從去年2020年開始，各大IC公司開始導入各式Deep learning算法與其相關的硬體架構。而今年2021年，將會是這些AI軟硬體專案開花結果的一年。而硬體和純軟體中間有一道厚厚的高牆，這兩年來我們在AI落地的過程中踩了不少的坑，本演講將分享把Deep learning算法遷移到edge device的經驗，來告訴大家坑在哪XD ※聽眾需有Deep Learning/ Convolutional Neural Network的基本知識&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Description&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;演講內容包含&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如何藉由pytorch套件來評估一個模型是否能夠在edge device上跑得動
如何平順的將AI算法(Python)開發轉移到軟韌體(C語言)開發
其他edge device優化相關經驗
※更詳細請看大綱&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Slides not uploaded by the speaker.
HackMD: &lt;a class="reference external" href="https://hackmd.io/&amp;#64;pycontw/2021/%2F%40pycontw%2FHJ9Y7EqGt"&gt;https://hackmd.io/&amp;#64;pycontw/2021/%2F%40pycontw%2FHJ9Y7EqGt …&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Day 2, 13:55-14:25&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abstract&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;從去年2020年開始，各大IC公司開始導入各式Deep learning算法與其相關的硬體架構。而今年2021年，將會是這些AI軟硬體專案開花結果的一年。而硬體和純軟體中間有一道厚厚的高牆，這兩年來我們在AI落地的過程中踩了不少的坑，本演講將分享把Deep learning算法遷移到edge device的經驗，來告訴大家坑在哪XD ※聽眾需有Deep Learning/ Convolutional Neural Network的基本知識&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Description&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;演講內容包含&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如何藉由pytorch套件來評估一個模型是否能夠在edge device上跑得動
如何平順的將AI算法(Python)開發轉移到軟韌體(C語言)開發
其他edge device優化相關經驗
※更詳細請看大綱&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Slides not uploaded by the speaker.
HackMD: &lt;a class="reference external" href="https://hackmd.io/&amp;#64;pycontw/2021/%2F%40pycontw%2FHJ9Y7EqGt"&gt;https://hackmd.io/&amp;#64;pycontw/2021/%2F%40pycontw%2FHJ9Y7EqGt&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Speaker: 吳啟聖&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大學沒修過演算法的演算法工程師 半路出家的Python自學者 前清大人工智慧概論課程助教&lt;/p&gt;
</content><category term="PyCon Taiwan 2021"></category></entry><entry><title>嫌 Django 的 Validator 不好用 !? 不如自幹一個 – Kilik Kuo (PyCon Taiwan 2021)</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-taiwan-2021/xian-django-de-validator-bu-hao-yong-bu-ru-zi-gan-yi-ge-kilik-kuo-pycon-taiwan-2021.html" rel="alternate"></link><published>2021-10-03T00:00:00+00:00</published><updated>2021-10-03T00:00:00+00:00</updated><author><name>Kilik Kuo</name></author><id>tag:pyvideo.org,2021-10-03:/pycon-taiwan-2021/xian-django-de-validator-bu-hao-yong-bu-ru-zi-gan-yi-ge-kilik-kuo-pycon-taiwan-2021.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Day 2, 13:55-14:25&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abstract&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Django Validator 可以是資料在進入 DB 前最終的守門員，但難道我們必須走到最後一步(準備寫入 DB)才能發現外部傳來的資料沒有符合規範嗎？ 若之前業務邏輯已觸碰髒資料而導致問題, 我們是否要在程式碼裡面加上許多錯誤處理? 這樣的問題在引入 DRF(Django Rest Framework)的 ModelSerializer 後會有解決辦法嗎？ 我希望透過介紹 Django Validator/Serializer 的設計目的與使用時機, 並引出在公司專案內使用上的不便之處. 如果上述各種方法都有痛點, 那不如就自做一套 HTTP request validation 的機制吧 ! 想要達成哪些目標 ? 1. 夠簡單用, 且依賴低 2. 不只在 Django Framework 內可用, 單純 Python 函式參數驗證也能使用 …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Day 2, 13:55-14:25&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abstract&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Django Validator 可以是資料在進入 DB 前最終的守門員，但難道我們必須走到最後一步(準備寫入 DB)才能發現外部傳來的資料沒有符合規範嗎？ 若之前業務邏輯已觸碰髒資料而導致問題, 我們是否要在程式碼裡面加上許多錯誤處理? 這樣的問題在引入 DRF(Django Rest Framework)的 ModelSerializer 後會有解決辦法嗎？ 我希望透過介紹 Django Validator/Serializer 的設計目的與使用時機, 並引出在公司專案內使用上的不便之處. 如果上述各種方法都有痛點, 那不如就自做一套 HTTP request validation 的機制吧 ! 想要達成哪些目標 ? 1. 夠簡單用, 且依賴低 2. 不只在 Django Framework 內可用, 單純 Python 函式參數驗證也能使用 3. 便於日後製作 API spec document 4. 容易擴展新的驗證條件 5. 盡可能 functional programming (純粹爽) 向各位介紹 HARDCORE - &amp;quot;SPEC&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Description&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Django framework 一開始誕生的主要的目標是為了簡化以資料庫為驅動的網站開發, 實際使用上則是將架構分成 Template/View/Model 三大區塊並做直接的串接. 這也讓其設計的 Serializer 系統著重在不同資料類型(xml/ymal/json/python/queryset)的序列化轉換而忽略了驗證資料的合規性. 而其 Validator 的資料驗證系統只著重在 a) 資料進入資料庫欄位時的驗證 b) 將 Template 表單欄位輸入值轉換成 view 內變數時的驗證. 這產生了兩個問題 1) 無法針對 GET 使用的 query paramerter 進行驗證 2) Validator 必須搭配表單 (Form) 使用, 等同於各欄位設計必須基於 Field, 才能將 validator 植入 Field 的 default_validators list 內.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上述的使用情境與限制, 無法充分地滿足公司內部專案的需求, 現實的狀況是當專案爆長, 許多頁面開始利用前端框架進行渲染, template 上不一定會使用 form; 而後端更引入 DRF, 使得 API 的設計規範出現更多分歧(function v.s view class v.s. APIView-like), ModelSerializer 的出現導致工程師容易在 APIView 內濫用 serializer.is_valid 作為 API request 與資料進入 model 的唯一檢查手段. 久之, 當 view 裡面的商業邏輯越來越多, 但卻都希望勁量靠近圍繞著 serializer 來確保使用資料合乎規範, 程式碼耦合性變高, 越難職責切割, 開始容易疊床架屋...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;幾經思考, 決定明確將 API 設計方向切成數個部分,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;API 進入點部分
商業邏輯部分
API 返回值部分
第一部分: API 進入點.
這裡會有 HTTP request 透過 view 的 get/post function 被傳入, 我們可以在此處進行所有參數的驗證.
一來避免錯誤或惡意的參數在接下來的程式碼中被使用導致不預期的錯誤, 二來儘早參數驗證也能減少後面不必要的檢查程式碼.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二部分: 商業邏輯部分
此處可以放心將參數拿出來使用, 並且專注在商業邏輯.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三部分: 將上述產生的結果, 經由客製化的 response serializer 轉換成前端使用的資料格式.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;這裡可以看出另一個問題, DRF APIView 的設計只讓使用者指定一個 serializer class, 但其實這三個部分都有需要做類似的事情而且欄位可能不同. (題外話)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;於是我們專注在第一部分, 將 View/APIView 的 HTTP method 介面做了分析, 概念上是將資料( request.GET/request.POST (Django View) 或是 request.query_params, request.data (DRF APIView)) 從 request 截出, 進入參數驗證流程, 將驗證結果(成功或失敗)收集起來, 並根據例外優先權來決定要回傳哪個錯誤.
更多細節介紹經會透過投影片, 用程式碼的方式來解講.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Slides not uploaded by the speaker.
HackMD: &lt;a class="reference external" href="https://hackmd.io/&amp;#64;pycontw/2021/%2F%40pycontw%2FH1d5N45Mt"&gt;https://hackmd.io/&amp;#64;pycontw/2021/%2F%40pycontw%2FH1d5N45Mt&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Speaker: Kilik Kuo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;改變自己先, 影響世界後. &lt;a class="reference external" href="https://www.linkedin.com/in/kilik-kuo-3923a454/"&gt;https://www.linkedin.com/in/kilik-kuo-3923a454/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</content><category term="PyCon Taiwan 2021"></category></entry><entry><title>用 Python 做太陽能發電監控 – Malo (PyCon Taiwan 2021)</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-taiwan-2021/yong-python-zuo-tai-yang-neng-fa-dian-jian-kong-malo-pycon-taiwan-2021.html" rel="alternate"></link><published>2021-10-03T00:00:00+00:00</published><updated>2021-10-03T00:00:00+00:00</updated><author><name>Malo</name></author><id>tag:pyvideo.org,2021-10-03:/pycon-taiwan-2021/yong-python-zuo-tai-yang-neng-fa-dian-jian-kong-malo-pycon-taiwan-2021.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Day 2, 10:00-10:30&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abstract&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;太陽能發電產業是近幾年來非常熱門的議題，也是政府大力推動的綠能方向之一。本講題將會介紹講者如何使用Python建構太陽能監控系統，並進一步進行資料分析、視覺化來找出系統問題所在。讓聽眾一探太陽能發電產業到底在做哪些事情，而什麼是這個產業關心的事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Description&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;內容說明
首先，會先介紹太陽能電廠產業的概況
接著導入我們的主題，【太陽能電廠的監控】，說明這類型的應用著重的要點
說明太陽能電廠的硬體配置
介紹太陽能監控中如何以Python語言和現場的硬體通訊，並收集資料上傳到以Python建構的伺服器
有了資料後，針對案廠發生的實際案例，我們如何以Python語言進行資料分析來確認、處理問題
分享在開發過程中遇到的問題
Q&amp;amp;A&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Slides not uploaded by the speaker.
HackMD: &lt;a class="reference external" href="https://hackmd.io/&amp;#64;pycontw/2021/%2F%40pycontw%2FSJv7xM9zt"&gt;https://hackmd.io/&amp;#64;pycontw/2021/%2F%40pycontw%2FSJv7xM9zt&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Speaker: Malo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由機構工程師轉職的韌體工程師，對IoT的議題感到很有興趣 …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Day 2, 10:00-10:30&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abstract&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;太陽能發電產業是近幾年來非常熱門的議題，也是政府大力推動的綠能方向之一。本講題將會介紹講者如何使用Python建構太陽能監控系統，並進一步進行資料分析、視覺化來找出系統問題所在。讓聽眾一探太陽能發電產業到底在做哪些事情，而什麼是這個產業關心的事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Description&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;內容說明
首先，會先介紹太陽能電廠產業的概況
接著導入我們的主題，【太陽能電廠的監控】，說明這類型的應用著重的要點
說明太陽能電廠的硬體配置
介紹太陽能監控中如何以Python語言和現場的硬體通訊，並收集資料上傳到以Python建構的伺服器
有了資料後，針對案廠發生的實際案例，我們如何以Python語言進行資料分析來確認、處理問題
分享在開發過程中遇到的問題
Q&amp;amp;A&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Slides not uploaded by the speaker.
HackMD: &lt;a class="reference external" href="https://hackmd.io/&amp;#64;pycontw/2021/%2F%40pycontw%2FSJv7xM9zt"&gt;https://hackmd.io/&amp;#64;pycontw/2021/%2F%40pycontw%2FSJv7xM9zt&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Speaker: Malo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由機構工程師轉職的韌體工程師，對IoT的議題感到很有興趣，平時工作因為大多接觸的是較低階的硬體，因此主要使用C語言，近二年開始接觸Python語言後，開始逐步把工作上的需求轉用Python來完成，希望在社群和更多同好一起開心的探索工業控制和IoT的領域。&lt;/p&gt;
</content><category term="PyCon Taiwan 2021"></category></entry><entry><title>用Python刻一個深度學習圖片重點裁切系統 – 何明洋 (PyCon Taiwan 2021)</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-taiwan-2021/yong-pythonke-yi-ge-shen-du-xue-xi-tu-pian-zhong-dian-cai-qie-xi-tong-he-ming-yang-pycon-taiwan-2021.html" rel="alternate"></link><published>2021-10-03T00:00:00+00:00</published><updated>2021-10-03T00:00:00+00:00</updated><author><name>何明洋</name></author><id>tag:pyvideo.org,2021-10-03:/pycon-taiwan-2021/yong-pythonke-yi-ge-shen-du-xue-xi-tu-pian-zhong-dian-cai-qie-xi-tong-he-ming-yang-pycon-taiwan-2021.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Day 2, 13:00-13:45&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abstract&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在現代社群媒體興起下，許多網站、app都能允許使用者上傳圖片與文字發布貼文，然而圖片/照片大小不一很容易使頁面排版混亂，要求使用者每次上傳時都手動裁切也非常耗時，而通常圖片都隱含著重點區域，本演講將講述如何以python實作、應用已開源的深度學習模型來做出圖片自動裁切系統。本演講將會簡單引入深度學習，接著分享三個開源的相關模型(圖片重點、臉、文字)細節、單一使用的缺點、如何疊加三個模型來達到最好的效果，而過程中也會說明實作方法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Description&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整體而言，本演講將會介紹三個以python開發的模型(或有python接口)以及其開源專案，並舉出單一使用缺點及如何同時使用達到最佳效果&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Salient object detection (&lt;a class="reference external" href="https://github.com/sairajk/PyTorch-Pyramid-Feature-Attention-Network-for-Saliency-Detection"&gt;https://github.com/sairajk/PyTorch-Pyramid-Feature-Attention-Network-for-Saliency-Detection&lt;/a&gt;)
Zhao, T., &amp;amp; Wu, X. (2019). Pyramid feature attention network for saliency …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Day 2, 13:00-13:45&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abstract&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在現代社群媒體興起下，許多網站、app都能允許使用者上傳圖片與文字發布貼文，然而圖片/照片大小不一很容易使頁面排版混亂，要求使用者每次上傳時都手動裁切也非常耗時，而通常圖片都隱含著重點區域，本演講將講述如何以python實作、應用已開源的深度學習模型來做出圖片自動裁切系統。本演講將會簡單引入深度學習，接著分享三個開源的相關模型(圖片重點、臉、文字)細節、單一使用的缺點、如何疊加三個模型來達到最好的效果，而過程中也會說明實作方法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Description&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整體而言，本演講將會介紹三個以python開發的模型(或有python接口)以及其開源專案，並舉出單一使用缺點及如何同時使用達到最佳效果&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Salient object detection (&lt;a class="reference external" href="https://github.com/sairajk/PyTorch-Pyramid-Feature-Attention-Network-for-Saliency-Detection"&gt;https://github.com/sairajk/PyTorch-Pyramid-Feature-Attention-Network-for-Saliency-Detection&lt;/a&gt;)
Zhao, T., &amp;amp; Wu, X. (2019). Pyramid feature attention network for saliency detection. In Proceedings of the IEEE/CVF Conference on Computer Vision and Pattern Recognition (pp. 3085-3094).
Face recognition (&lt;a class="reference external" href="https://github.com/ageitgey/face_recognition"&gt;https://github.com/ageitgey/face_recognition&lt;/a&gt;)
Chinese OCR (&lt;a class="reference external" href="https://github.com/DayBreak-u/chineseocr_lite"&gt;https://github.com/DayBreak-u/chineseocr_lite&lt;/a&gt;)
with PSENet (Wang, W., Xie, E., Li, X., Hou, W., Lu, T., Yu, G., &amp;amp; Shao, S. (2019). Shape robust text detection with progressive scale expansion network. In Proceedings of the IEEE/CVF Conference on Computer Vision and Pattern Recognition (pp. 9336-9345).)
以上模型皆已訓練完畢並也提供了所有參數權重，使用者僅須從github clone下來或是從PyPI安裝使用，不須花時間重新訓練模型，故可以很快將整個架構建起來。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;演講過程首先先提出許多社群媒體有圖片裁切需求但不可能在使用者上傳圖片時都有人工幫忙裁切，因此有一個自動裁切系統將會有所助益。然而若單一使用Salient object detection模型(previous work)，那結果會忽略許多文字且著重奇怪的物件，故後續會需要加入臉部與文字偵測，藉由三者的輸出以不同權重疊加，最後利用dynamic programming計算疊加權重最大的矩陣區域，來得到最終裁切結果，另外會分享在不同情境下三個權重該如何調整。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本演講也會在介紹每個模型時說明如何以python實作及使用，整個大專案屆時將會提供code置於github上讓會眾可以直接使用或參考。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Slides not uploaded by the speaker.
HackMD: &lt;a class="reference external" href="https://hackmd.io/&amp;#64;pycontw/2021/%2F%40pycontw%2FBkzKJVqMt"&gt;https://hackmd.io/&amp;#64;pycontw/2021/%2F%40pycontw%2FBkzKJVqMt&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Speaker: 何明洋&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A passionate data scientist and full stack developer who excels at solving practical problems, especially in 2D/3D CV, audio, and medical signal, by designing ML/DL algorithms and building full-stack web applications to provide service. In addition, I am also a graphic designer and clinical pharmacist familiar with psychiatry.&lt;/p&gt;
</content><category term="PyCon Taiwan 2021"></category></entry><entry><title>用Python實作環境偵測及預警系統 – Victor Gau (PyCon Taiwan 2021)</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-taiwan-2021/yong-pythonshi-zuo-huan-jing-zhen-ce-ji-yu-jing-xi-tong-victor-gau-pycon-taiwan-2021.html" rel="alternate"></link><published>2021-10-03T00:00:00+00:00</published><updated>2021-10-03T00:00:00+00:00</updated><author><name>Victor Gau</name></author><id>tag:pyvideo.org,2021-10-03:/pycon-taiwan-2021/yong-pythonshi-zuo-huan-jing-zhen-ce-ji-yu-jing-xi-tong-victor-gau-pycon-taiwan-2021.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Day 2, 11:30-12:00&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abstract&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在這個講題中，我們使用Python實作了一個智慧物聯網系統，用它來協助維護濕地生態。這個系統涵蓋了六個部分：即時水質監測、即時生態監測、AI生態分析、監控主控台、監控機器人、及資料開放平台等等。最後，我們會使用Raspberry Pi跟DHT11溫溼度感測器實做一個簡單的物聯網雛型。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Description&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;這個計畫分成六個部分：即時水質監測、即時生態監測、AI生態分析、監控主控台、監控機器人、資料開放平台，而在本次分享中，我們會將重點放在物聯網的雛形的部分。我們會DEMO如何在Raspberry Pi上面進行遠端開發，利用筆電上的Visual Studio Code直接開發程式讀取連接在Raspberry Pi上面的DHT11的溫濕度讀值，並讓RPi透過MQTT將溫濕度傳給MQTT Broker；在筆電端我們會啟動一個主控台接收自MQTT Broker傳來的溫濕度數據，並呈現在網頁上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Slides not uploaded by the speaker.
HackMD: &lt;a class="reference external" href="https://hackmd.io/&amp;#64;pycontw/2021/%2F%40pycontw%2Fr1aeD7czF"&gt;https://hackmd …&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Day 2, 11:30-12:00&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abstract&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在這個講題中，我們使用Python實作了一個智慧物聯網系統，用它來協助維護濕地生態。這個系統涵蓋了六個部分：即時水質監測、即時生態監測、AI生態分析、監控主控台、監控機器人、及資料開放平台等等。最後，我們會使用Raspberry Pi跟DHT11溫溼度感測器實做一個簡單的物聯網雛型。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Description&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;這個計畫分成六個部分：即時水質監測、即時生態監測、AI生態分析、監控主控台、監控機器人、資料開放平台，而在本次分享中，我們會將重點放在物聯網的雛形的部分。我們會DEMO如何在Raspberry Pi上面進行遠端開發，利用筆電上的Visual Studio Code直接開發程式讀取連接在Raspberry Pi上面的DHT11的溫濕度讀值，並讓RPi透過MQTT將溫濕度傳給MQTT Broker；在筆電端我們會啟動一個主控台接收自MQTT Broker傳來的溫濕度數據，並呈現在網頁上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Slides not uploaded by the speaker.
HackMD: &lt;a class="reference external" href="https://hackmd.io/&amp;#64;pycontw/2021/%2F%40pycontw%2Fr1aeD7czF"&gt;https://hackmd.io/&amp;#64;pycontw/2021/%2F%40pycontw%2Fr1aeD7czF&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Speaker: Victor Gau&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;軟體工程師 Kaohsiung.py 義工&lt;/p&gt;
</content><category term="PyCon Taiwan 2021"></category></entry><entry><title>Beyond Unit Tests End to End Web UI Testing – Andrew Knight (PyCon Taiwan 2021)</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-taiwan-2021/beyond-unit-tests-end-to-end-web-ui-testing-andrew-knight-pycon-taiwan-2021.html" rel="alternate"></link><published>2021-10-02T00:00:00+00:00</published><updated>2021-10-02T00:00:00+00:00</updated><author><name>Andrew Knight</name></author><id>tag:pyvideo.org,2021-10-02:/pycon-taiwan-2021/beyond-unit-tests-end-to-end-web-ui-testing-andrew-knight-pycon-taiwan-2021.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Day 1, 11:35-12:05&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abstract&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Unit tests are great, but they don’t catch all bugs because they don’t test features like a user. However, Web UI tests are complicated and notoriously unreliable. So, how can we write tests well? Never fear! Let’s learn how to …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Day 1, 11:35-12:05&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abstract&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Unit tests are great, but they don’t catch all bugs because they don’t test features like a user. However, Web UI tests are complicated and notoriously unreliable. So, how can we write tests well? Never fear! Let’s learn how to write robust, scalable Web UI tests using Python, pytest, and Selenium WebDriver that cover the full stack for any Web app. In this talk, we will write one simple test together that covers DuckDuckGo searching. You’ll learn how to write battle-hardened Web UI tests for any Web app, including Django and Flask apps. I’ll also provide plenty of hands-on tutorials and resources to continue learning after this talk.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Description&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Web UI testing is difficult because many folks don't know how to do it, or they aren't experienced in how to handle fine details like locators or race conditions. In this talk, you will learn how to automate tests in Python using pytest and Selenium WebDriver. We will cover:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Using Selenium WebDriver like a pro
Modeling Web UI interactions with page objects
Writing “good” feature tests that are efficient, robust, and readable
Deciding what should and should not be tested with automation
Considering Playwright as a Selenium alternative
The example code is here:
&lt;a class="reference external" href="https://github.com/AndyLPK247/tau-intro-selenium-py"&gt;https://github.com/AndyLPK247/tau-intro-selenium-py&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I also developed courses for Test Automation University on this topic:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="https://testautomationu.applitools.com/pytest-tutorial/"&gt;https://testautomationu.applitools.com/pytest-tutorial/&lt;/a&gt;
&lt;a class="reference external" href="https://testautomationu.applitools.com/selenium-webdriver-python-tutorial/"&gt;https://testautomationu.applitools.com/selenium-webdriver-python-tutorial/&lt;/a&gt;
&lt;a class="reference external" href="https://testautomationu.applitools.com/web-element-locator-strategies/"&gt;https://testautomationu.applitools.com/web-element-locator-strategies/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Slides not uploaded by the speaker.
HackMD: &lt;a class="reference external" href="https://hackmd.io/&amp;#64;pycontw/2021/%2F%40pycontw%2Fry4OQeYMt"&gt;https://hackmd.io/&amp;#64;pycontw/2021/%2F%40pycontw%2Fry4OQeYMt&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Speaker: Andrew Knight&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pandy Knight is the “Automation Panda” - an engineer, consultant, and international speaker who builds solutions for software testing problems. He has designed and built robust test automation projects for web apps, service APIs, and operating systems with thousands of tests running continuously. He is the lead developer for Boa Constrictor, the .NET Screenplay Pattern. He also mentors others in good development, testing, and BDD practices. Andy currently works full-time as the Lead Software Engineer in Test for PrecisionLender at Q2. Read his tech blog at AutomationPanda.com, and follow him on Twitter at &amp;#64;AutomationPanda.&lt;/p&gt;
</content><category term="PyCon Taiwan 2021"></category></entry><entry><title>Build Your First Cyber Forensic Application using Python – Gajendra Deshpande (PyCon Taiwan 2021)</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-taiwan-2021/build-your-first-cyber-forensic-application-using-python-gajendra-deshpande-pycon-taiwan-2021.html" rel="alternate"></link><published>2021-10-02T00:00:00+00:00</published><updated>2021-10-02T00:00:00+00:00</updated><author><name>Gajendra Deshpande</name></author><id>tag:pyvideo.org,2021-10-02:/pycon-taiwan-2021/build-your-first-cyber-forensic-application-using-python-gajendra-deshpande-pycon-taiwan-2021.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Day 1,  13:05-13:35&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abstract&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cyber forensics is a field that deals with the investigation of digital crimes by analyzing, examining, identifying, and recovering digital evidence from electronic devices and producing them in the court of law. The talk begins with an introduction to digital forensics, the process …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Day 1,  13:05-13:35&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abstract&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cyber forensics is a field that deals with the investigation of digital crimes by analyzing, examining, identifying, and recovering digital evidence from electronic devices and producing them in the court of law. The talk begins with an introduction to digital forensics, the process of investigation, and the collection of evidence. Next, I will cover the various python modules and built-in functions required to build your first cyber forensic application. The modules covered in the discussion are pyscreenshot, Whoosh, PIL, hashlib, mutagen, pyPDF2, and pefile. Finally, I will demonstrate creating small cyber forensic applications using bulit-in modules and functions that are already to known to most of the Python programmers.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Slides not uploaded by the speaker.
HackMD: &lt;a class="reference external" href="https://hackmd.io/&amp;#64;pycontw/2021/%2F%40pycontw%2FByfYqeKGt"&gt;https://hackmd.io/&amp;#64;pycontw/2021/%2F%40pycontw%2FByfYqeKGt&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Speaker: Gajendra Deshpande&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mr. Gajendra Deshpande holds a masters degree in Computer Science and Engineering and working as Assistant Professor at the Department of Computer Science and Engineering, KLS Gogte Institute of Technology, Belagavi, Karnataka, India. He has a teaching experience of 12 years and a Linux and Network Administration experience of one year. Under his mentor-ship teams have won Smart India Hackathon 2018 and Smart India Hackathon 2019. He is the Technical Director for Sestoauto Networks Pvt. Ltd. and Founder of Thingsvalley. His areas of Interest include Programming, Web Designing, Cyber Security, Artificial Intelligence, Machine Learning, Brain-Computer Interface, Internet of Things, and Virtual Reality. He has presented papers at NIT Goa, Scipy India 2017 IIT Bombay, JuliaCon 2018 London, Scipy India 2018 IIT Bombay, Scipy 2019 USA, and PyCon FR 2019, Bordeaux, France.&lt;/p&gt;
</content><category term="PyCon Taiwan 2021"></category></entry><entry><title>產業、應用與待遇 - Python 在勞動市場中的職缺分析(2021) – 游騰林 (PyCon Taiwan 2021)</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-taiwan-2021/chan-ye-ying-yong-yu-dai-yu-python-zai-lao-dong-shi-chang-zhong-de-zhi-que-fen-xi-2021-you-teng-lin-pycon-taiwan-2021.html" rel="alternate"></link><published>2021-10-02T00:00:00+00:00</published><updated>2021-10-02T00:00:00+00:00</updated><author><name>游騰林</name></author><id>tag:pyvideo.org,2021-10-02:/pycon-taiwan-2021/chan-ye-ying-yong-yu-dai-yu-python-zai-lao-dong-shi-chang-zhong-de-zhi-que-fen-xi-2021-you-teng-lin-pycon-taiwan-2021.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Day 1, 11:35-12:05&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abstract&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;隨著 Python 變得越來與熱門與廣泛的被應用在各領域中，對於想要學習 Python 的人很容易會迷失在龐大的技能樹中，不知道該學習哪些技能。 在這次的演講中，我將透過全台最大人力銀行網站上的職缺資料，搭配講者先後在電信業與金融業數據部近 5 年的工作經驗以及跨部門同事的訪談來進行這次的分析與分享，主要討論的議題如下: 1. Python 在勞動市場中有哪些類型的職缺、工作內容與職缺數量 2. 不同產業希望找尋不同 Python 職缺類型的差異與分析原因 3. 綜合分析產業、應用與待遇等維度的資訊，分享並給予會眾在產業與職務上的求職建議 適合學生、求職者或想進修Python的人來聽講，能夠快速了解 Python 在勞動市場中的產業、應用與待遇差異&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Description&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;資料來源說明&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;104人力銀行是全台灣最大的人力銀行網站，在網站上不只有相當豐富的職缺訊息，還詳細的記錄了每份職缺要求的工具技能、職務內容與待遇...等等資訊。在這次的分析案中，我將透過講者自行開發的 104人力銀行 網路爬蟲 程式從網站上抓取約 …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Day 1, 11:35-12:05&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abstract&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;隨著 Python 變得越來與熱門與廣泛的被應用在各領域中，對於想要學習 Python 的人很容易會迷失在龐大的技能樹中，不知道該學習哪些技能。 在這次的演講中，我將透過全台最大人力銀行網站上的職缺資料，搭配講者先後在電信業與金融業數據部近 5 年的工作經驗以及跨部門同事的訪談來進行這次的分析與分享，主要討論的議題如下: 1. Python 在勞動市場中有哪些類型的職缺、工作內容與職缺數量 2. 不同產業希望找尋不同 Python 職缺類型的差異與分析原因 3. 綜合分析產業、應用與待遇等維度的資訊，分享並給予會眾在產業與職務上的求職建議 適合學生、求職者或想進修Python的人來聽講，能夠快速了解 Python 在勞動市場中的產業、應用與待遇差異&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Description&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;資料來源說明&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;104人力銀行是全台灣最大的人力銀行網站，在網站上不只有相當豐富的職缺訊息，還詳細的記錄了每份職缺要求的工具技能、職務內容與待遇...等等資訊。在這次的分析案中，我將透過講者自行開發的 104人力銀行 網路爬蟲 程式從網站上抓取約 30 萬筆職缺資料，接著再從職缺訊息中有提及 Python 的職缺來進行分析，希望能從勞動市場的角度分析 Python 相關的職缺訊息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;講者自身先後在電信業與金融業數據部近 5 年的工作經驗以及跨部門同事的訪談。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Python 在勞動市場中有哪些類型的職缺與職缺類型的數量&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Python 有相當多的應用面向，舉凡網頁開發 / 資料庫 / 資料視覺化 / 機器學習模型 / 防毒軟體 / 網路爬蟲...等等都是 Python 擅長處理的項目。在這裡我將透過職缺的訊息進行非監督式的文本本群分析，檢視從文本的角度來看這些職缺可以區分成哪些群體，以及各群的關鍵字與職缺數量，幫助會眾了解 Python 在勞動市場中有哪些類型的職缺與職缺類型的數量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不同產業希望找尋 Python 職缺類型的差異&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接著我會將以上的分群結果與公司的產業類型進行交叉分析，檢視不同的產業在招募具有 Python 技能的人力時，主要選擇的職缺類型有哪些差異，並根據分析發現說明可能的原因。幫助會眾了解不同產業與 Python 職缺類型的差異。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;綜合分析產業、職務與待遇的關係與視覺化&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最終我將綜合分析產業、應用與待遇等維度的資訊，並將分析的發現視覺化成二維的分析圖。讓會眾，特別是學生可以提早發想自己未來在勞動市場中希望投入的產業、發展的職務類型，以及各個職務類型下需要精進的技能等等。分享並給予會眾在選擇產業與職務上的求職建議。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Slides: &lt;a class="reference external" href="https://speakerdeck.com/tlyu0419/chan-ye-ying-yong-yu-dai-yu-python-zai-lao-dong-shi-chang-zhong-de-zhi-que-fen-xi"&gt;https://speakerdeck.com/tlyu0419/chan-ye-ying-yong-yu-dai-yu-python-zai-lao-dong-shi-chang-zhong-de-zhi-que-fen-xi&lt;/a&gt;
HackMD: &lt;a class="reference external" href="https://hackmd.io/&amp;#64;pycontw/2021/%2F%40pycontw%2FSJ7frxKGt"&gt;https://hackmd.io/&amp;#64;pycontw/2021/%2F%40pycontw%2FSJ7frxKGt&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Speaker: 游騰林&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;社會學背景的 Python 開發者，目前在國泰世華擔任數據分析師 &lt;a class="reference external" href="https://tlyu0419.github.io/"&gt;https://tlyu0419.github.io/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</content><category term="PyCon Taiwan 2021"></category></entry><entry><title>成功地測試失敗 – Keith Yang (PyCon Taiwan 2021)</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-taiwan-2021/cheng-gong-di-ce-shi-shi-bai-keith-yang-pycon-taiwan-2021.html" rel="alternate"></link><published>2021-10-02T00:00:00+00:00</published><updated>2021-10-02T00:00:00+00:00</updated><author><name>Keith Yang</name></author><id>tag:pyvideo.org,2021-10-02:/pycon-taiwan-2021/cheng-gong-di-ce-shi-shi-bai-keith-yang-pycon-taiwan-2021.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Day 1, 10:05 ~ 10:35&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abstract&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;這個講題會聚焦於從新創轉形為成長型企業時，在持續整合（Continuous Integration, CI）與交付流程中使用 Python 作為雲端主力開發時的「測試心得與踩雷案例」，也會展示不同的測試風格與手段以及它們的優缺點。來幫助產品交付的品質與 Python 2 升 3 時的過程。也是講者十年來從 nose test 寫到現在的工作需要將 pytest 與 Python unittest 混搭時的一些血淚心得。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Description&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目標聽眾：正在考慮或已經在程式中加入各種測試的開發者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分享完這議題後希望能帶來的效益：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;為還在探索怎麼寫測試的人提供一些上手的點。
主要為正在導入、整合測試流程的人提供：
一些可以注意的點。
一些不同風格測試的優缺點。
一些不同測試的方法與流程。
與已有 CI 測試流程的人分享怎麼做還是會錯。
為苦澀的青春帶來一些歡笑。
此講題對為何要寫測試的假設：
0. 生活值得更開心 …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Day 1, 10:05 ~ 10:35&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abstract&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;這個講題會聚焦於從新創轉形為成長型企業時，在持續整合（Continuous Integration, CI）與交付流程中使用 Python 作為雲端主力開發時的「測試心得與踩雷案例」，也會展示不同的測試風格與手段以及它們的優缺點。來幫助產品交付的品質與 Python 2 升 3 時的過程。也是講者十年來從 nose test 寫到現在的工作需要將 pytest 與 Python unittest 混搭時的一些血淚心得。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Description&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目標聽眾：正在考慮或已經在程式中加入各種測試的開發者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分享完這議題後希望能帶來的效益：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;為還在探索怎麼寫測試的人提供一些上手的點。
主要為正在導入、整合測試流程的人提供：
一些可以注意的點。
一些不同風格測試的優缺點。
一些不同測試的方法與流程。
與已有 CI 測試流程的人分享怎麼做還是會錯。
為苦澀的青春帶來一些歡笑。
此講題對為何要寫測試的假設：
0. 生活值得更開心。
1. 加速開發。
2. 提升品質。
3. 節省維護與溝通成本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Slides not uploaded by the speaker.
HackMD: &lt;a class="reference external" href="https://hackmd.io/&amp;#64;pycontw/2021/%2F%40pycontw%2FByIlgkYzt"&gt;https://hackmd.io/&amp;#64;pycontw/2021/%2F%40pycontw%2FByIlgkYzt&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Speaker: Keith Yang&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Keith is the founder and co-organizer of Taipei.py, largest Python user group in Taiwan, a Lead Backend Engineer at iCHEF, and was Chairperson of PyCon APAC 2015. His work mostly focuses on web/backend/cloud services since 2006.&lt;/p&gt;
</content><category term="PyCon Taiwan 2021"></category></entry><entry><title>搭上Streamlit特快車遊沐星光程式 – 蘇羿豪 (PyCon Taiwan 2021)</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-taiwan-2021/da-shang-streamlitte-kuai-che-you-mu-xing-guang-cheng-shi-su-yi-hao-pycon-taiwan-2021.html" rel="alternate"></link><published>2021-10-02T00:00:00+00:00</published><updated>2021-10-02T00:00:00+00:00</updated><author><name>蘇羿豪</name></author><id>tag:pyvideo.org,2021-10-02:/pycon-taiwan-2021/da-shang-streamlitte-kuai-che-you-mu-xing-guang-cheng-shi-su-yi-hao-pycon-taiwan-2021.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Day 1, 13:40-13:55&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abstract&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黑蛋搭上Streamlit公司的特快車「流蟒之星」，隨著車的行進，他看到窗外的星光程式被快速地建造出來。 他用車上的WiFi下載公開的程式建設藍圖，從中學習程式的星光是如何捕獲並呈現出來，進一步改造成更好的程式。 --- Streamlit能讓人單純用Python程式快速生成資料科學相關的網頁APP。在此演講中，我會先介紹如何用Streamlit以及公開的天文資料，開發出能顯示互動式資料圖表的網頁APP。此外，我會說明教師們如何藉由這些程式碼開放授權的APP，自行改造開發教材，而學生們除了能藉由與這些APP互動學習天文知識，也能從天文相關的實例學習Python程式的撰寫，像是如何用Python讀取天文資料並以互動式圖表呈現資料。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Description&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;演講過程中，會先以Streamlit cheat sheet說明如何藉由Streamlit快速產生網頁元素、呈現資料，然後著重在展示以下兩個我用Streamlit及NASA提供的太陽系外行星資料所開發的天文教育網頁APP及其程式碼：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;歸途 - 太陽系外行星篇 (原始碼)
太陽系外行星儀表板 (原始碼)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Slides: &lt;a class="reference external" href="https://hackmd.io/&amp;#64;astrobackhacker/r1sEG3eeF#/"&gt;https://hackmd.io/&amp;#64;astrobackhacker/r1sEG3eeF#/&lt;/a&gt;
HackMD: &lt;a class="reference external" href="https://hackmd.io/&amp;#64;pycontw/2021/%2F%40pycontw%2FBkb8UWtfF"&gt;https://hackmd.io/&amp;#64;pycontw/2021/%2F%40pycontw …&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Day 1, 13:40-13:55&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abstract&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黑蛋搭上Streamlit公司的特快車「流蟒之星」，隨著車的行進，他看到窗外的星光程式被快速地建造出來。 他用車上的WiFi下載公開的程式建設藍圖，從中學習程式的星光是如何捕獲並呈現出來，進一步改造成更好的程式。 --- Streamlit能讓人單純用Python程式快速生成資料科學相關的網頁APP。在此演講中，我會先介紹如何用Streamlit以及公開的天文資料，開發出能顯示互動式資料圖表的網頁APP。此外，我會說明教師們如何藉由這些程式碼開放授權的APP，自行改造開發教材，而學生們除了能藉由與這些APP互動學習天文知識，也能從天文相關的實例學習Python程式的撰寫，像是如何用Python讀取天文資料並以互動式圖表呈現資料。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Description&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;演講過程中，會先以Streamlit cheat sheet說明如何藉由Streamlit快速產生網頁元素、呈現資料，然後著重在展示以下兩個我用Streamlit及NASA提供的太陽系外行星資料所開發的天文教育網頁APP及其程式碼：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;歸途 - 太陽系外行星篇 (原始碼)
太陽系外行星儀表板 (原始碼)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Slides: &lt;a class="reference external" href="https://hackmd.io/&amp;#64;astrobackhacker/r1sEG3eeF#/"&gt;https://hackmd.io/&amp;#64;astrobackhacker/r1sEG3eeF#/&lt;/a&gt;
HackMD: &lt;a class="reference external" href="https://hackmd.io/&amp;#64;pycontw/2021/%2F%40pycontw%2FBkb8UWtfF"&gt;https://hackmd.io/&amp;#64;pycontw/2021/%2F%40pycontw%2FBkb8UWtfF&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Speaker: 蘇羿豪&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「開放天文 拉近群眾與星空的距離」 公民天文學家/Astrohackers in Taiwan社群的共同創辦人/承接網站開發及資料科學相關案子的遠距工作者 &lt;a class="reference external" href="https://matters.news/&amp;#64;astrobackhacker"&gt;https://matters.news/&amp;#64;astrobackhacker&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</content><category term="PyCon Taiwan 2021"></category></entry><entry><title>DAFunctor: Symbolic translator from NumPy/PyTorch ND-Array operations to C – Buganini (PyCon TW21)</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-taiwan-2021/dafunctor-symbolic-translator-from-numpypytorch-nd-array-operations-to-c-buganini-pycon-tw21.html" rel="alternate"></link><published>2021-10-02T00:00:00+00:00</published><updated>2021-10-02T00:00:00+00:00</updated><author><name>Buganini</name></author><id>tag:pyvideo.org,2021-10-02:/pycon-taiwan-2021/dafunctor-symbolic-translator-from-numpypytorch-nd-array-operations-to-c-buganini-pycon-tw21.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Day 1, 10:40-11:25&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abstract&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;DAFunctor aims to reduce the increasing gap between science and engineering. ND-Array is a crucial part of modern algorithm design. It reduces the mental burden for designers and bypasses Python's slow loop. However, using lower-level languages like C/C++ is sometimes unavoidable on …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Day 1, 10:40-11:25&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abstract&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;DAFunctor aims to reduce the increasing gap between science and engineering. ND-Array is a crucial part of modern algorithm design. It reduces the mental burden for designers and bypasses Python's slow loop. However, using lower-level languages like C/C++ is sometimes unavoidable on productization. Some strict development guidelines like MISRA even forbid dynamic memory allocation, making engineering more difficult. Manual translation to C/C++ usually introduces human errors. Other function-to-function auto translators generate lots of boilerplate code and require many intermediate buffers. On the contrary symbolic translation generates only the essential logic. Imperative programming style makes the performance directly depends on the implementation; symbolic translation can also eliminate part of the inefficiency caused by the programmer, thus make benchmarking more normalized. The making of DAFunctor also involves fun low-level hacks on the Python interpreter.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Slides: &lt;a class="reference external" href="https://www.slideshare.net/Buganini/dafunctor-250351849"&gt;https://www.slideshare.net/Buganini/dafunctor-250351849&lt;/a&gt;
HackMD: &lt;a class="reference external" href="https://hackmd.io/&amp;#64;pycontw/2021/%2F%40pycontw%2FByS9zeYfK"&gt;https://hackmd.io/&amp;#64;pycontw/2021/%2F%40pycontw%2FByS9zeYfK&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Speaker: Buganini&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pythonista since 2008&lt;/p&gt;
</content><category term="PyCon Taiwan 2021"></category></entry><entry><title>Django ORM Be Careful – Tim Hsu (PyCon Taiwan 2021)</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-taiwan-2021/django-orm-be-careful-tim-hsu-pycon-taiwan-2021.html" rel="alternate"></link><published>2021-10-02T00:00:00+00:00</published><updated>2021-10-02T00:00:00+00:00</updated><author><name>Tim Hsu</name></author><id>tag:pyvideo.org,2021-10-02:/pycon-taiwan-2021/django-orm-be-careful-tim-hsu-pycon-taiwan-2021.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Day 1,  10:40-11:25&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abstract&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Django ORM is amazing for handling a lot of database routines. However, if you don't know how it works under the hood, you may corrupt your data unconsciously. I will demonstrate some harmful ORM operations and fix them.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Description&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Django ORM helps developer …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Day 1,  10:40-11:25&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abstract&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Django ORM is amazing for handling a lot of database routines. However, if you don't know how it works under the hood, you may corrupt your data unconsciously. I will demonstrate some harmful ORM operations and fix them.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Description&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Django ORM helps developer finish their job by abstracting a lot of database operations. however, unawareness of the ACID characters of a database system will result in a buggy system.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;On the other hand. due to Django translate a series of function calls to some SQL query. if you don't understand the syntax of a SQL query. you may get incorrect results.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;To help Django developers, this talk will comprise these parts.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ACID introduction
Underlying SQL produced by Django ORM
Example of common mistakes&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Slides not uploaded by the speaker.
HackMD: &lt;a class="reference external" href="https://hackmd.io/&amp;#64;pycontw/2021/%2F%40pycontw%2FBJhI5kKGK"&gt;https://hackmd.io/&amp;#64;pycontw/2021/%2F%40pycontw%2FBJhI5kKGK&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Speaker: Tim Hsu&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Python Developer from iCHEF. Love to chat.&lt;/p&gt;
</content><category term="PyCon Taiwan 2021"></category></entry><entry><title>Keynote: Building next-level AI assistants – Yenny (PyCon Taiwan 2021)</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-taiwan-2021/keynote-building-next-level-ai-assistants-yenny-pycon-taiwan-2021.html" rel="alternate"></link><published>2021-10-02T00:00:00+00:00</published><updated>2021-10-02T00:00:00+00:00</updated><author><name>Yenny Cheung</name></author><id>tag:pyvideo.org,2021-10-02:/pycon-taiwan-2021/keynote-building-next-level-ai-assistants-yenny-pycon-taiwan-2021.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Day 1, 16:15 ~ 17:15&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;AI assistants are the new faces of tech. We can now control our lights, play music, make an account transfer, and buy insurance from a chat or voice interface. Conversational AI opens up tech further to serve the people who were once left …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Day 1, 16:15 ~ 17:15&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;AI assistants are the new faces of tech. We can now control our lights, play music, make an account transfer, and buy insurance from a chat or voice interface. Conversational AI opens up tech further to serve the people who were once left behind.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Building AI assistants from scratch is very challenging. But now, we have much better tooling and infrastructure that make use of cutting-edge NLP research. In this talk, we will explore the current state of the technology: the level of experience we can provide for the end-user, the ease of building AI assistants from the dev perspective, and the maturity across different languages. We’ll also pull up our sleeves and develop an AI assistant together!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Slides not uploaded by the speaker.
HackMD: &lt;a class="reference external" href="https://hackmd.io/&amp;#64;pycontw/2021/%2F%40pycontw%2FH1HD2WYGY"&gt;https://hackmd.io/&amp;#64;pycontw/2021/%2F%40pycontw%2FH1HD2WYGY&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Speaker: Yenny Cheung&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Originally from Hong Kong, Yenny is an engineering leader at Rasa. She and her team are working on the standard open-source infrastructure for building Conversational AI. She writes and speaks about Conversational AI, engineering management, and Python best practices. She cares about building inclusive teams with a “people first” approach. She enjoys the thrill of public speaking and meeting like-minded people along the way. You can find her on Twitter and at conferences on leadership and Python. She is also an angel investor backing founders from underrepresented backgrounds.&lt;/p&gt;
</content><category term="PyCon Taiwan 2021"></category></entry><entry><title>Keynote: When everyone knows how to code in Python – 魏澤人 (PyCon Taiwan 2021)</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-taiwan-2021/keynote-when-everyone-knows-how-to-code-in-python-wei-ze-ren-pycon-taiwan-2021.html" rel="alternate"></link><published>2021-10-02T00:00:00+00:00</published><updated>2021-10-02T00:00:00+00:00</updated><author><name>Tze-Jen Wei</name></author><id>tag:pyvideo.org,2021-10-02:/pycon-taiwan-2021/keynote-when-everyone-knows-how-to-code-in-python-wei-ze-ren-pycon-taiwan-2021.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Day 1, 08:55 ~ 09:55&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;First you learn to code, then you code to learn.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ten years ago, before the era of PyCon Taiwan. It was rare to teach Python in the programming courses. At that time, people who coded in Python were almost self-taught. PyCon and many …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Day 1, 08:55 ~ 09:55&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;First you learn to code, then you code to learn.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ten years ago, before the era of PyCon Taiwan. It was rare to teach Python in the programming courses. At that time, people who coded in Python were almost self-taught. PyCon and many Python communities were established for growing the community of Python programmers as well as for meeting and exchanging experiences with Python enthusiasts around the world.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ten years later now, deep learning is becoming popular and Python is also the major programming language while PyTorch, TensorFlow, Numpy, SciPy, Scikit-* are becoming basic vocabularies.
Do we still need a place to promote Python and exchange our thoughts when so many people know how to code in Python?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Except for promoting Python, advancing and sharing the knowledge in Python skills, my original intention on promoting Python to communities was to make Python as a basic skill and tool for everyone to do exploration, learning, and creating ideas. In this talk, I will share some of my thoughts and experiences involving Python not only at work but also in my everyday life.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Slides not uploaded by the speaker.
HackMD: &lt;a class="reference external" href="https://hackmd.io/&amp;#64;pycontw/2021/%2F%40pycontw%2FBJY8P0_fY"&gt;https://hackmd.io/&amp;#64;pycontw/2021/%2F%40pycontw%2FBJY8P0_fY&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Speaker: Tze-Jen Wei&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dr. Tze-Jen Wei is currently an associate professor at National Yang Ming Chiao Tung University’s School of AI, chief mathematician at iiNumbers, Inc., Google Developer Expert (GDE) in machine learning, Educate Cloud Ambassador at AWS, Hualien.Py organizer, Google Developer Groups Hualien initiator. Holding a master degree in mathematics, Dr. Wei had lectured in the Department of Applied Mathematics at Tung-Hwa University. Moreover, he also tutored Taiwan’s representatives in the Internal Mathematical Olympiad. Dr. Wei is an enthusiast in solving mysteries and challenging problems. He has been coding and playing math for more than 35 years. He also learns Chinese chess and magic. Moreover, he believes the perfect activity during leisure time is to read a book while drinking a cup of tea.&lt;/p&gt;
</content><category term="PyCon Taiwan 2021"></category></entry><entry><title>Narrative focused video games development with RenPyan – Susan Shu Chang (PyCon Taiwan 2021)</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-taiwan-2021/narrative-focused-video-games-development-with-renpyan-susan-shu-chang-pycon-taiwan-2021.html" rel="alternate"></link><published>2021-10-02T00:00:00+00:00</published><updated>2021-10-02T00:00:00+00:00</updated><author><name>Susan Shu Chang</name></author><id>tag:pyvideo.org,2021-10-02:/pycon-taiwan-2021/narrative-focused-video-games-development-with-renpyan-susan-shu-chang-pycon-taiwan-2021.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Day 1, 13:05-13:35&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abstract&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The game engine, Ren'Py, is an open source engine used to make countless interactive fiction games, also known as visual novels (VNs). These include commercial hits with VN elements such as Persona 5, to viral works such as Doki Doki Literature Club (2mil …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Day 1, 13:05-13:35&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abstract&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The game engine, Ren'Py, is an open source engine used to make countless interactive fiction games, also known as visual novels (VNs). These include commercial hits with VN elements such as Persona 5, to viral works such as Doki Doki Literature Club (2mil+ downloads as of Jan 2018). I learned to program in Python using this engine, and have released my commercial game with it after working for a few years on it during weekends, selling 10K+ copies in 8 months. In the daytime, I work as a principal data scientist in fintech. Outcome: The audience will understand the independent gaming industry and how they can use Python to break into the industry, as I share my journey. There will also be components of source code walkthrough, but will be more of an overview than a step by step tutorial due to the scope of the talk.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Description&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The game engine, Ren'Py, is an open source engine used to make countless interactive fiction games, also known as visual novels (VNs). These include commercial hits with VN elements such as Persona 5, to viral works such as Doki Doki Literature Club (2mil+ downloads as of Jan 2018).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I learned to program in Python using this engine, and have released my commercial game with it after working for a few years on it during weekends, selling 10k+ copies in 8 months. In the daytime, I work as a principal data scientist in fintech.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anyhow, the talk will dig into the source code of the engine, &lt;a class="reference external" href="https://github.com/renpy/renpy"&gt;https://github.com/renpy/renpy&lt;/a&gt;, such as:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Game animations, menu Classes, cross-platform saves, and so on.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outcome: The audience will understand the independent gaming industry and how they can use Python to break into the industry, as I share my journey. There will also be components of code walkthrough, but will be more of an overview than a step by step tutorial due to the scope of the talk.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Slides not uploaded by the speaker.
HackMD: &lt;a class="reference external" href="https://hackmd.io/&amp;#64;pycontw/2021/%2F%40pycontw%2FSJQsugtft"&gt;https://hackmd.io/&amp;#64;pycontw/2021/%2F%40pycontw%2FSJQsugtft&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Speaker: Susan Shu Chang&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Susan is a Principal Data Scientist at Clearbanc, a fintech company providing growth capital for online businesses. She is a committee member of Aggregate Intellect, a machine learning platform with 13k+ YouTube subscribers. She is also the founder and sole developer of Quill Game Studios. You can find Susan speaking at conferences such as PyCons, TMLS, and events like this one!&lt;/p&gt;
</content><category term="PyCon Taiwan 2021"></category></entry><entry><title>Python 資料科學應用 — 血液透析之血壓預測模型 – JiunYi Yang (PyCon Taiwan 2021)</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-taiwan-2021/python-zi-liao-ke-xue-ying-yong-xie-ye-tou-xi-zhi-xie-ya-yu-ce-mo-xing-jiunyi-yang-pycon-taiwan-2021.html" rel="alternate"></link><published>2021-10-02T00:00:00+00:00</published><updated>2021-10-02T00:00:00+00:00</updated><author><name>JiunYi Yang</name></author><id>tag:pyvideo.org,2021-10-02:/pycon-taiwan-2021/python-zi-liao-ke-xue-ying-yong-xie-ye-tou-xi-zhi-xie-ya-yu-ce-mo-xing-jiunyi-yang-pycon-taiwan-2021.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Day 1, 10:40 ~ 11:25&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abstract&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;聽眾可以透過本講題更了解： 如何以 Python 套件進行資料前處理與轉換、特徵篩選、建構 GBDT分類器、長短期記憶模型(LSTM) 架構。過程中使用套件將在有限時間內聚焦介紹 pandas, multiprocessing, GBDT(xgboost/lightgbm), tensorflow.Keras，並比較兩種模型成效數據。 本講題分享應用案例：透析用低血壓預測模型研究。透析用低血壓是末期腎臟病病患在進行血液透析時，最常見的併發症問題；若不即時處理，嚴重將導致各種心血管、大腦的合併症狀。而現況限制是血壓儀器的測量頻率最高只能每 30 分鐘一次，存在量測前就發生低血壓的風險；『因此提前預測下一次量測時是否發生低血壓，將有助於醫護人員提前注意該病患狀況。』 本研究目標為預測該病患下次量測是/否會出現低血壓，為二元分類問題，搭配特徵篩選找出較佳模型：lightGBM (AUC: 0.954)、LSTM (AUC …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Day 1, 10:40 ~ 11:25&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abstract&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;聽眾可以透過本講題更了解： 如何以 Python 套件進行資料前處理與轉換、特徵篩選、建構 GBDT分類器、長短期記憶模型(LSTM) 架構。過程中使用套件將在有限時間內聚焦介紹 pandas, multiprocessing, GBDT(xgboost/lightgbm), tensorflow.Keras，並比較兩種模型成效數據。 本講題分享應用案例：透析用低血壓預測模型研究。透析用低血壓是末期腎臟病病患在進行血液透析時，最常見的併發症問題；若不即時處理，嚴重將導致各種心血管、大腦的合併症狀。而現況限制是血壓儀器的測量頻率最高只能每 30 分鐘一次，存在量測前就發生低血壓的風險；『因此提前預測下一次量測時是否發生低血壓，將有助於醫護人員提前注意該病患狀況。』 本研究目標為預測該病患下次量測是/否會出現低血壓，為二元分類問題，搭配特徵篩選找出較佳模型：lightGBM (AUC: 0.954)、LSTM (AUC: 0.966)，最終使用 Blending Ensemble 得到最佳模型 (AUC: 0.975, Sensitivity: 0.942, Specificity: 0.88)。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Description&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;為什麼選擇 Python 為開發語言
Python 做為物件導向語言設計上的簡短、簡潔、易讀性
Python 無需重新編譯程式即可偵錯
內建資料處理函式庫，及大量的機器學習算法函式庫，從自然語言處理、影像處理、語音處理、深度學習/機器學習模型框架、科學運算、到視覺化
根據 IEEE Spectrum (電機電子工程師學會) 調查，Python 是 2020 年度工程師使用的語言中排名第一，在 Stack Overflow 的語言使用趨勢也顯示 Python 是近五年來上升幅度最高，且在 2018 超過 JavaScript 成為第一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Slides not uploaded by the speaker.
HackMD: &lt;a class="reference external" href="https://hackmd.io/&amp;#64;pycontw/2021/%2F%40pycontw%2FByhqZgKfK"&gt;https://hackmd.io/&amp;#64;pycontw/2021/%2F%40pycontw%2FByhqZgKfK&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Speaker: JiunYi Yang&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鈞宜於廣告科技新創 Tagtoo AD 服務逾2年，擔任資料分析師／資料科學家與廣告管理優化師，對電商數據分析、網站用戶行為建模、數位廣告運作概念及優化邏輯都有超過1年以上經驗。 執行專案「電商廣告新客成本優化：用戶路徑詞向量K-Means分群」曾獲 2019 數位奇點獎銅獎。擅長 Python, SQL, EXCEL, GA, GTM, Data Studio, Tableau。 將於2021/06取得政大資管碩士，成績前20% (GPA 4.2)，論文與電商用戶行為分群分析相關，研究對象為阿里巴巴天貓用戶行為及菜鳥網絡物流運送流程對用戶滿意度影響。 其他專案則有與翔安生醫合作發表血液透析中低血壓預測模型，較目前醫學界論文提出模型成效提升10-15%以上。今年上半年的夢想為上一次PyCon TW分享！&lt;/p&gt;
</content><category term="PyCon Taiwan 2021"></category></entry><entry><title>Queick: A simple job-queue system for Python – Ryota SUENAGA (PyCon Taiwan 2021)</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-taiwan-2021/queick-a-simple-job-queue-system-for-python-ryota-suenaga-pycon-taiwan-2021.html" rel="alternate"></link><published>2021-10-02T00:00:00+00:00</published><updated>2021-10-02T00:00:00+00:00</updated><author><name>Ryota SUENAGA</name></author><id>tag:pyvideo.org,2021-10-02:/pycon-taiwan-2021/queick-a-simple-job-queue-system-for-python-ryota-suenaga-pycon-taiwan-2021.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Day 1, 10:05-10:35&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abstract&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In this talk, I introduce the concept of a job queue system named Queick that I individually developed, its internal architecture, and comparison with other job queue systems. Queick is a simple job queue system for Python. The main features are; 1. only …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Day 1, 10:05-10:35&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abstract&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In this talk, I introduce the concept of a job queue system named Queick that I individually developed, its internal architecture, and comparison with other job queue systems. Queick is a simple job queue system for Python. The main features are; 1. only std libraries are used 2. in-memory data store 3. retry when network connection available Queick stands on the idea of &amp;quot;Deadly Simple&amp;quot;, thus, it is made of only standard libraries. This talk includes 4 topics. First, the overview of Queick and its application. Second, the general architecture of a job-queue system. Third, the design and the internal implementation of Queick. In the end, I will explain my OSS development experience. You will get the following knowledge through my presentation; general features and architecture of a job-queue system and things to be aware of when multi-thread programming is needed by using Python. &lt;a class="reference external" href="https://github.com/asmsuechan/queick"&gt;https://github.com/asmsuechan/queick&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Description&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Queick is published at &lt;a class="reference external" href="https://github.com/asmsuechan/queick"&gt;https://github.com/asmsuechan/queick&lt;/a&gt;. Also, there is a post at &lt;a class="reference external" href="https://dev.to"&gt;https://dev.to&lt;/a&gt; (&lt;a class="reference external" href="https://dev.to/asmsuechan/queick-a-simple-job-queue-system-for-python-1jhi"&gt;https://dev.to/asmsuechan/queick-a-simple-job-queue-system-for-python-1jhi&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I will give my audience not only Queick specific information like my effort and my hardships, but also general information about job-queue system. Actually, the main point of my presentation is a comprehension of job-queue system through my explanation of Queick architecture.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Slides not uploaded by the speaker.
HackMD: &lt;a class="reference external" href="https://hackmd.io/&amp;#64;pycontw/2021/%2F%40pycontw%2FSkVaByKMF"&gt;https://hackmd.io/&amp;#64;pycontw/2021/%2F%40pycontw%2FSkVaByKMF&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Speaker: Ryota SUENAGA&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;asmsuechan. A software developer working for M3, Inc. in Tokyo, Japan. 实际上，我会说一点儿中文。&lt;/p&gt;
</content><category term="PyCon Taiwan 2021"></category></entry><entry><title>Raspberry Pi-based Low Energy Electron Diffraction Imaging ... - David Mikolas (PyCon Taiwan 2021)</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-taiwan-2021/raspberry-pi-based-low-energy-electron-diffraction-imaging-david-mikolas-pycon-taiwan-2021.html" rel="alternate"></link><published>2021-10-02T00:00:00+00:00</published><updated>2021-10-02T00:00:00+00:00</updated><author><name>David Mikolas</name></author><id>tag:pyvideo.org,2021-10-02:/pycon-taiwan-2021/raspberry-pi-based-low-energy-electron-diffraction-imaging-david-mikolas-pycon-taiwan-2021.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Title: Python/Raspberry Pi-based Low Energy Electron Diffraction Imaging and Analysis for Surface Science - David Mikolas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Day 1, 13:40-13:55&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abstract&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Low Energy Electron Diffraction (LEED) is a powerful tool for 2D structures on surfaces and is critical for studying new materials for superconductivity and quantum computing. Real …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Title: Python/Raspberry Pi-based Low Energy Electron Diffraction Imaging and Analysis for Surface Science - David Mikolas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Day 1, 13:40-13:55&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abstract&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Low Energy Electron Diffraction (LEED) is a powerful tool for 2D structures on surfaces and is critical for studying new materials for superconductivity and quantum computing. Real time diffraction patterns on a hemispherical phosphor screen are recorded with high dynamic range and synchronized with other experimental variables. Spot pattern detection and automatic analysis provides experimental insight and system monitoring. I'll briefly introduce LEED and show how spot patterns are analyzed off-line then describe the new Raspberry Pi High Quality Camera and how to capture high dynamic range images. The Raspberry Pi 4 is a powerful computer which can coordinate the real-time imaging with other experimental parameters by directly controlling equipment via RS-232 and USB &amp;amp; monitoring others via GPIB. Last I'll show how automatic spot detection via NumPy/SciPy and OpenCV on Raspberry Pi are used to analyze data in real time and provide the experimenter new insight into the results.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Description&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;For 15 minute talk there will not be an overly large amount of details possible. Standard libraries like NumPy, SciPy, PIL and OpenCV are so popular that I will not spend any time explaining them. and instead point the audience to the most suitable tutorials and resources. Instead, I'll focus on A) several code snippets showing how to easily capture images and other types of data, B) how to ananlyze the images in my case (many small bright spots that need to be classified and their positions determined), and C) coordinate all of these steps a simple, easy script. I think it's most important that they have a clear path to how they can build a simple experimental system themselves and have some positive results quickly. WIth that, they can proceed at their own pace, or rope in a more experienced programmer. I want to help them understand how easy this is so that they are not scared to get their feet wet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Slides not uploaded by the speaker.
HackMD: &lt;a class="reference external" href="https://hackmd.io/&amp;#64;pycontw/2021/%2F%40pycontw%2Fr1ED4bYzY"&gt;https://hackmd.io/&amp;#64;pycontw/2021/%2F%40pycontw%2Fr1ED4bYzY&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Speaker: David Mikolas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[0, None, False]&lt;/p&gt;
</content><category term="PyCon Taiwan 2021"></category></entry><entry><title>Reborn Quark-Engine with Rizin – Sheng-Fone Lu (PyCon Taiwan 2021)</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-taiwan-2021/reborn-quark-engine-with-rizin-sheng-fone-lu-pycon-taiwan-2021.html" rel="alternate"></link><published>2021-10-02T00:00:00+00:00</published><updated>2021-10-02T00:00:00+00:00</updated><author><name>Sheng-Fone Lu</name></author><id>tag:pyvideo.org,2021-10-02:/pycon-taiwan-2021/reborn-quark-engine-with-rizin-sheng-fone-lu-pycon-taiwan-2021.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Day 1, 14:05-14:35&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abstract&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In this talk, we will share the complete process of how Quark-Engine replaced its core library to enhance resilience and performance. Also, we will share the situations we came across and the strategies of keeping growing in the open-source community. Quark-Engine is a …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Day 1, 14:05-14:35&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abstract&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In this talk, we will share the complete process of how Quark-Engine replaced its core library to enhance resilience and performance. Also, we will share the situations we came across and the strategies of keeping growing in the open-source community. Quark-Engine is a well-known open-source Android malware analysis engine written in python. Many essential features inside are based on Androguard, an open-source Python package for analyzing Android files. However, Androguard is no longer maintained by its author. To ensure the health of Quark-Engine, we had decided to replace Androguard with Rizin, one of the most popular open-source reverse engineering frameworks. There are many challenges behind this work, and we will share how we overcome each of them.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Description&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Introduction of Quark-Engine
In this talk, we will briefly introduce Quark-Engine, which covers the key features of Quark, the design of the scoring system, and the usage of Quark. Also, we will take an Android malware sample to show how Quark can analyze malware in a simple but practical way, and how Quark enhances the efficiency of malware analysis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Why does Quark-Engine need to change the core library?
Androguard is an open-source Python package for analyzing Android files. With the help of Androguard, Quark can implement its essential features. However, the project is no longer maintained recently. The health of Quark-Engine is getting dangerous. Therefore, we decided to replace Androguard with Rizin, one of the most popular open-source reverse engineering frameworks and supported by a strong community.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;What is Rizin?
Rizin supports executable file formats on most platforms. It can analyze files, reassemble, and debug, etc. Also, Rizin has a robust community to support the entire project. Besides, Rizin has almost all the features that Androguard has. It is a perfect solution for replacing Androguard. After the replacement, we found that not only Quark's health is getting better, but the performance also gets significantly improved.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;What’s the challenge of core library replacement
Furthermore, the usage of the two libraries is different. Many functions in Quark are needed to redesign. During replacing the core library, we must ensure that everything goes on smoothly, which brings us a lot of challenges, but it also brings us a lot of fun. We will share all these interesting findings in this talk.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The comparison of the two Quark-Engine
Finally, we will compare the differences between Rizin and Androguard. We will deep dive into the detail, including performance and accuracy. Then, we will talk about how to evaluate the performance by common tools and the strategy we used to optimize the Rizin-based Quark.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Slides not uploaded by the speaker.
HackMD: &lt;a class="reference external" href="https://hackmd.io/&amp;#64;pycontw/2021/%2F%40pycontw%2FBJMCsZKfF"&gt;https://hackmd.io/&amp;#64;pycontw/2021/%2F%40pycontw%2FBJMCsZKfF&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Speaker: Sheng-Fone Lu&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I'm a Taiwanese college student, majoring in Computer Science and Engineering. I am passionate about cyber-security, reverse engineering, and operating system. A freshman of the open-source community, and a core member of Quark-Engine Team.&lt;/p&gt;
</content><category term="PyCon Taiwan 2021"></category></entry><entry><title>如何使用blender簡單建造金屬原子/2D材料模型 – 李嘉穎 (PyCon Taiwan 2021)</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-taiwan-2021/ru-he-shi-yong-blenderjian-dan-jian-zao-jin-shu-yuan-zi-2dcai-liao-mo-xing-li-jia-ying-pycon-taiwan-2021.html" rel="alternate"></link><published>2021-10-02T00:00:00+00:00</published><updated>2021-10-02T00:00:00+00:00</updated><author><name>李嘉穎</name></author><id>tag:pyvideo.org,2021-10-02:/pycon-taiwan-2021/ru-he-shi-yong-blenderjian-dan-jian-zao-jin-shu-yuan-zi-2dcai-liao-mo-xing-li-jia-ying-pycon-taiwan-2021.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Day 1, 13:40-13:55&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abstract&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我們通常會使用NumPy和SciPy來計算並建造模型，但這樣會很難渲染出真實和漂亮的模型。Blender是一個基於python的簡單使用者介面，是一個專門用來建模和做動畫的軟件。並且Blender是一個開源軟件，因此有著入手難度並不高，有著大量教學影片，和可以使用python的編碼來建模的優點。 本演講會的目的是展示如何使用簡單的Python編碼來構建簡單的分子和2D材料，講述我對demo的一些設計想法，然後對它作一些操作(例如:如何旋轉它們或改變它們的顏色，材質之類)。接下來會展示一下Blender的物理性質模擬(施加對模型作用的力，然後展示出它的變化)。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Description&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Scientists are usually very good at using computers to calculate and simulate complex structures and materials. However they are often required to rely on expensive …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Day 1, 13:40-13:55&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abstract&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我們通常會使用NumPy和SciPy來計算並建造模型，但這樣會很難渲染出真實和漂亮的模型。Blender是一個基於python的簡單使用者介面，是一個專門用來建模和做動畫的軟件。並且Blender是一個開源軟件，因此有著入手難度並不高，有著大量教學影片，和可以使用python的編碼來建模的優點。 本演講會的目的是展示如何使用簡單的Python編碼來構建簡單的分子和2D材料，講述我對demo的一些設計想法，然後對它作一些操作(例如:如何旋轉它們或改變它們的顏色，材質之類)。接下來會展示一下Blender的物理性質模擬(施加對模型作用的力，然後展示出它的變化)。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Description&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Scientists are usually very good at using computers to calculate and simulate complex structures and materials. However they are often required to rely on expensive commercial software to produce images of their results and these have limited flexibility.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Blender is a free and open-source 3D computer graphics, animation and rendering software toolset which is run via python scripting and a python-based GUI. It is already easy to use, and there is a wealth of on-line help material available in videos, forums, and a Stack Exchange site of its own.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Many python programmers and scientists are not aware of Blender and how easy it is to use, so I will give short demonstrations and walk through example scripts so that viewers will be much more likely to go ahead, download Blender and get started with Python scripting right away.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;My demo will show the input specified parameters (such as: how many layers, is a hexagonal or a honeycomb , what is the lattice constant, the size of the particles, how much strain is applied, etc.) to construct the required 2D material model&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Slides not uploaded by the speaker.
HackMD: &lt;a class="reference external" href="https://hackmd.io/&amp;#64;pycontw/2021/%2F%40pycontw%2Fr1TISbFGF"&gt;https://hackmd.io/&amp;#64;pycontw/2021/%2F%40pycontw%2Fr1TISbFGF&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Speaker: 李嘉穎&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;python 入門者&lt;/p&gt;
</content><category term="PyCon Taiwan 2021"></category></entry><entry><title>使用 Pyodide 讓你在瀏覽器中直接運行 Python - 以醫療數位影像 DICOM 視覺化為例 – 康登傑 (PyCon Taiwan 2021)</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-taiwan-2021/shi-yong-pyodide-rang-ni-zai-liu-lan-qi-zhong-zhi-jie-yun-xing-python-yi-yi-liao-shu-wei-ying-xiang-dicom-shi-jue-hua-wei-li-kang-deng-jie-pycon-taiwan-2021.html" rel="alternate"></link><published>2021-10-02T00:00:00+00:00</published><updated>2021-10-02T00:00:00+00:00</updated><author><name>Grimmer Kang</name></author><id>tag:pyvideo.org,2021-10-02:/pycon-taiwan-2021/shi-yong-pyodide-rang-ni-zai-liu-lan-qi-zhong-zhi-jie-yun-xing-python-yi-yi-liao-shu-wei-ying-xiang-dicom-shi-jue-hua-wei-li-kang-deng-jie-pycon-taiwan-2021.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Day 1, 11:35-12:05&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abstract&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mozilla 開發的 Pyodide 框架是一套可以讓你在瀏覽器中撰寫 Python 程式碼以及使用科學相關常用的套件，如 NumPy, Pandas、 Matplotlib、SciPy 以及 scikit-learn。原理是把 Python 轉譯成 WebAssembly 運行在瀏覽器中。你可以在瀏覽器裡使用 JavaScript 取得 Python 計算的結果，或是跟其互動。 此演講會以實際的例子，使用 Python 來解析醫療影像 DICOM 並把結果傳回到瀏覽器上呈現出來。過程中會介紹到使用 Pyodide 的細節及優缺點、醫療影像 DICOM 格式的介紹、以及不同實作方式間的比較。 此演講適合對象 (滿足其一即可) 1. 對 JavaScript 有初步的認識或對跨平台有興趣的人 …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Day 1, 11:35-12:05&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abstract&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mozilla 開發的 Pyodide 框架是一套可以讓你在瀏覽器中撰寫 Python 程式碼以及使用科學相關常用的套件，如 NumPy, Pandas、 Matplotlib、SciPy 以及 scikit-learn。原理是把 Python 轉譯成 WebAssembly 運行在瀏覽器中。你可以在瀏覽器裡使用 JavaScript 取得 Python 計算的結果，或是跟其互動。 此演講會以實際的例子，使用 Python 來解析醫療影像 DICOM 並把結果傳回到瀏覽器上呈現出來。過程中會介紹到使用 Pyodide 的細節及優缺點、醫療影像 DICOM 格式的介紹、以及不同實作方式間的比較。 此演講適合對象 (滿足其一即可) 1. 對 JavaScript 有初步的認識或對跨平台有興趣的人，因其需要使用 JavaScript 來跟 Python 互動。 2. 對醫療數位影像 DICOM 解析或視覺化有興趣的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Description&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pyodide 的官網 &lt;a class="reference external" href="https://pyodide.org/en/stable/"&gt;https://pyodide.org/en/stable/&lt;/a&gt;
WebAssembly (Pyodide 背後的原理) 介紹 &lt;a class="reference external" href="https://zh.wikipedia.org/zh-tw/WebAssembly"&gt;https://zh.wikipedia.org/zh-tw/WebAssembly&lt;/a&gt;
此 Project 的 GitHub repo &lt;a class="reference external" href="https://github.com/grimmer0125/embedded-pydicom-react-viewer"&gt;https://github.com/grimmer0125/embedded-pydicom-react-viewer&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Slides not uploaded by the speaker.
HackMD: &lt;a class="reference external" href="https://hackmd.io/&amp;#64;pycontw/2021/%2F%40pycontw%2FS1kQ9zXQK"&gt;https://hackmd.io/&amp;#64;pycontw/2021/%2F%40pycontw%2FS1kQ9zXQK&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Speaker: Grimmer Kang&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A programmer/manager and enthusiastic to make something good for people. Love physics, programming, psychology, and reading.&lt;/p&gt;
</content><category term="PyCon Taiwan 2021"></category></entry><entry><title>使用 Pytest 進行單元測試 – Max Lai (PyCon Taiwan 2021)</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-taiwan-2021/shi-yong-pytest-jin-xing-dan-yuan-ce-shi-max-lai-pycon-taiwan-2021.html" rel="alternate"></link><published>2021-10-02T00:00:00+00:00</published><updated>2021-10-02T00:00:00+00:00</updated><author><name>Max Lai</name></author><id>tag:pyvideo.org,2021-10-02:/pycon-taiwan-2021/shi-yong-pytest-jin-xing-dan-yuan-ce-shi-max-lai-pycon-taiwan-2021.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Day 1, 13:05-14:35&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abstract&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;單元測試(Unit Test)是針對程式單元 (軟體設計的最小單位) 來進行正確性檢驗的測試工作，如果能在軟體開發工作流程中落實單元測試，將可以對程式碼品質發揮大大的提升作用。 當我們撰寫一個函式時，可以為它撰寫單元測試，以便驗證該程式單元是否能對於輸入資料進行正確的執行及回應。但在推動單測試的實務上，我們常常遇到要測試的程式碼需要從外部單元來取得所需要資料或是又呼叫了其它外部函式，而這些外部依賴只存在正式上線環境，導致程計師會回覆無法測試該單元。 在本工作坊中，我將介紹「單元測試的基本觀念」、「Pytest 測試框架」、「如何解除依賴」、「test code coverage」以及「Flask test client」，希望讓已經暸解 Python 語法的朋友能進一步了解如何進行單元測試。 適合參加的對象： * 暸解 Python 基本語法 * 有實作 Flask RESTful API 的經驗&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Description&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分享內容預計包涵以下內容：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;單元測試簡介 …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Day 1, 13:05-14:35&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abstract&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;單元測試(Unit Test)是針對程式單元 (軟體設計的最小單位) 來進行正確性檢驗的測試工作，如果能在軟體開發工作流程中落實單元測試，將可以對程式碼品質發揮大大的提升作用。 當我們撰寫一個函式時，可以為它撰寫單元測試，以便驗證該程式單元是否能對於輸入資料進行正確的執行及回應。但在推動單測試的實務上，我們常常遇到要測試的程式碼需要從外部單元來取得所需要資料或是又呼叫了其它外部函式，而這些外部依賴只存在正式上線環境，導致程計師會回覆無法測試該單元。 在本工作坊中，我將介紹「單元測試的基本觀念」、「Pytest 測試框架」、「如何解除依賴」、「test code coverage」以及「Flask test client」，希望讓已經暸解 Python 語法的朋友能進一步了解如何進行單元測試。 適合參加的對象： * 暸解 Python 基本語法 * 有實作 Flask RESTful API 的經驗&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Description&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分享內容預計包涵以下內容：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;單元測試簡介
何謂單元測試
三種測試的出口驗證
二種外部依賴
Pytest quick start
PyCharm Setup for Pytest
第一個 unit test
如何測試 exception 的狀況
使用 Fixtures 來為單元測試作 setup/cleanup
Parametrizing tests
使用 Mock 模擬外部相關函式回傳的資料
進階內容
使用 PyTest &amp;amp; Flask test client 進行 API test
使用 code coverage 來衡量測試品質
一些好用的 Pytest plugin&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Slides: &lt;a class="reference external" href="https://www.slideshare.net/maxcclai/pytest-pycon-tw-2021"&gt;https://www.slideshare.net/maxcclai/pytest-pycon-tw-2021&lt;/a&gt;
HackMD: &lt;a class="reference external" href="https://hackmd.io/&amp;#64;pycontw/2021/%2F%40pycontw%2FHkwu8etMF"&gt;https://hackmd.io/&amp;#64;pycontw/2021/%2F%40pycontw%2FHkwu8etMF&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Speaker: Max Lai&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Taichung.py 組織者 • 研究領域是電腦視覺,機器學習,Web程式開發,與敏捷軟體開發方法論.&lt;/p&gt;
</content><category term="PyCon Taiwan 2021"></category></entry><entry><title>The Pitfalls of Integrating Lua with Python – 郭學聰 (PyCon Taiwan 2021)</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-taiwan-2021/the-pitfalls-of-integrating-lua-with-python-guo-xue-cong-pycon-taiwan-2021.html" rel="alternate"></link><published>2021-10-02T00:00:00+00:00</published><updated>2021-10-02T00:00:00+00:00</updated><author><name>郭學聰 (Hsueh-Tsung Kuo)</name></author><id>tag:pyvideo.org,2021-10-02:/pycon-taiwan-2021/the-pitfalls-of-integrating-lua-with-python-guo-xue-cong-pycon-taiwan-2021.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Day 1, 11:35-12:05&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abstract&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In some domain of computer &amp;amp; information industries, such as, gaming, Lua is an excellent embedded script language. It can be used to describe daily changed business logic and rule description, but keep consuming little resource including CPU and memory. If we need to …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Day 1, 11:35-12:05&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abstract&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In some domain of computer &amp;amp; information industries, such as, gaming, Lua is an excellent embedded script language. It can be used to describe daily changed business logic and rule description, but keep consuming little resource including CPU and memory. If we need to offer programmable part in a Python based executable or system for non-programmer, such as game master and multimedia creator, Lua is a well choice. Integrating Lua with Python seems to be easy when using Lua modules from PyPI, but actually has some pitfalls inside, including isolation and complex data exchanging. So I will share some experiences and hope who want to integrate Lua with Python could avoid these traps.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Description&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;This talk is related to:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Some core parts of Python script language
Lua script language
Python module to interact with Lua
lupa
luadata&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Slides not uploaded by the speaker.
HackMD: &lt;a class="reference external" href="https://hackmd.io/&amp;#64;pycontw/2021/%2F%40pycontw%2FBJf1UgFGK"&gt;https://hackmd.io/&amp;#64;pycontw/2021/%2F%40pycontw%2FBJf1UgFGK&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Speaker: 郭學聰 (Hsueh-Tsung Kuo)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台灣某game會社的小小RD目前是CPPRG(C# Perl Python Ruby Golang)熟手Smalltalk與Scheme基本教義派不是太奇怪的程式語言都會一些請多多指教⎝（˶′◡‵˶）⎠&lt;/p&gt;
</content><category term="PyCon Taiwan 2021"></category></entry><entry><title>Turning Pandas DataFrames to Semantic Knowledge Graph – Cheuk Ting Ho (PyCon Taiwan 2021)</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-taiwan-2021/turning-pandas-dataframes-to-semantic-knowledge-graph-cheuk-ting-ho-pycon-taiwan-2021.html" rel="alternate"></link><published>2021-10-02T00:00:00+00:00</published><updated>2021-10-02T00:00:00+00:00</updated><author><name>Cheuk Ting Ho</name></author><id>tag:pyvideo.org,2021-10-02:/pycon-taiwan-2021/turning-pandas-dataframes-to-semantic-knowledge-graph-cheuk-ting-ho-pycon-taiwan-2021.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Day 1, 14:05-14:35&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abstract&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Remember how many times you look up “how to do this in pandas”? Though it is the most popular data handling library in Python, it is quite complicated due to the rigidness of storing data in tabular formats. This is most obvious when …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Day 1, 14:05-14:35&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abstract&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Remember how many times you look up “how to do this in pandas”? Though it is the most popular data handling library in Python, it is quite complicated due to the rigidness of storing data in tabular formats. This is most obvious when the data stored is imported from a JSON file and end up having multiple layers of objects. At this point, you wished for a data structure that let you store data with objects and subclasses, just like in object-orientated programs. The answer? Semantic knowledge graphs.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Description&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In this talk, Cheuk will first introduce what is semantic knowledge graphs. It’s building block: triples, and how all data can be described will them - with objects and properties. Cheuk will assume no prior knowledge and will explain via examples and visualization with the TerminusDB model builder - a graphical interface that allows you to build schemas for semantic knowledge graphs.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In the next part, Cheuk will show how to construct a schema based on a pandas DataFrame. With the Python client of TemrinusDB, schema can be built programmatically follow by importing the data in the DataFrame. In this part, basic Python knowledge is assumed. In this part, Cheuk will show the internals of pandas, dissecting it and reconstruct a knowledge graph schema. Cheuk will also show the code that transforms the data and insert them in the prepared graph.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Finally, Cheuk will visualize the graph in a customized interactive graph visualization in Jupyter notebook.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Slides not uploaded by the speaker.
HackMD: &lt;a class="reference external" href="https://hackmd.io/&amp;#64;pycontw/2021/%2F%40pycontw%2FHJZaKgtzt"&gt;https://hackmd.io/&amp;#64;pycontw/2021/%2F%40pycontw%2FHJZaKgtzt&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Speaker: Cheuk Ting Ho&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cheuk has been a Data Scientist in various companies which demands high numerical and programmatical skills, especially in Python. To follow her passion for the tech community, now Cheuk is the Developer Relations Lead at TerminusDB - an open-source graph database. Cheuk maintains its Python client and engages with its user community daily. Besides her work, Cheuk enjoys talking about Python in personal streaming platform and MidMeetPy podcast. Cheuk has also been a guest speaker at Universities and various conferences. On top of speaking at conferences, Cheuk also participates as organizers. Conferences that Cheuk has organized include EuroPython(which she is a board member of), PyData Global and Pyjamas Conf. Believing in gender equality, Cheuk constantly organizes workshops and mentored sprints to support Tech Diversity and Inclusion.&lt;/p&gt;
</content><category term="PyCon Taiwan 2021"></category></entry><entry><title>Using Python with Network Analysis to understand corruption in government ... - Albert 'bash' Yumol</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-taiwan-2021/using-python-with-network-analysis-to-understand-corruption-in-government-albert-bash-yumol.html" rel="alternate"></link><published>2021-10-02T00:00:00+00:00</published><updated>2021-10-02T00:00:00+00:00</updated><author><name>Albert 'bash' Yumol</name></author><id>tag:pyvideo.org,2021-10-02:/pycon-taiwan-2021/using-python-with-network-analysis-to-understand-corruption-in-government-albert-bash-yumol.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Title: Using Python with Network Analysis to understand corruption in government procurement - Albert 'bash' Yumol&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Day 1, 13:05-13:35&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abstract&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Processing and analyzing procurement data is one method to characterize government transactions, identify gaps, gatekeep from anomalies and aid in regulations. The move of the Philippine government to …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Title: Using Python with Network Analysis to understand corruption in government procurement - Albert 'bash' Yumol&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Day 1, 13:05-13:35&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abstract&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Processing and analyzing procurement data is one method to characterize government transactions, identify gaps, gatekeep from anomalies and aid in regulations. The move of the Philippine government to open procurement data is a huge step for transparency and for the public to be involved in citizen data science actively promoting social responsibilities. This talk will show how Python and data science methodologies can be used for social good and impact.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Description&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;With 20 years worth of open procurement data in the Philippines, we use Python libraries like networkx and analyze/visualize government transactions.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Through basic network analysis we will understand and create metrics to quantify government spending health and highlight anomalies to hopefully aide offices enabling them for making data-driven decisions and encourage citizen science for collaborative innovation through open data and data literacy.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;We will also explore other possible use cases of these methodologies like community detection for fake news and contract tracing in our pandemic context.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Slides: &lt;a class="reference external" href="https://docs.google.com/presentation/d/10-sYZ24azdfclhtyH3FtnEv8SKIYV1nB0Yx4Or9O9N8/edit#slide=id.gc3bcf96dca_2_67"&gt;https://docs.google.com/presentation/d/10-sYZ24azdfclhtyH3FtnEv8SKIYV1nB0Yx4Or9O9N8/edit#slide=id.gc3bcf96dca_2_67&lt;/a&gt;
HackMD: &lt;a class="reference external" href="https://hackmd.io/&amp;#64;pycontw/2021/%2F%40pycontw%2FHkeu9-tfF"&gt;https://hackmd.io/&amp;#64;pycontw/2021/%2F%40pycontw%2FHkeu9-tfF&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Speaker: Albert 'bash' Yumol&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;$bash is a machine learning engineer and a data solutions practitioner based in the Philippines promoting data driven and evidence based solutions to various industries and companies. He has 8++ years experience with Data Science with Python both in academic research and industry applications. He is an advocate for using technology to promote social development and nationalism and also teaches data science and its applications focusing on human centered design and data ethics.&lt;/p&gt;
</content><category term="PyCon Taiwan 2021"></category></entry><entry><title>網路爬蟲即學即用 - 透過 Python 快速蒐集人力銀行的職缺資訊 – 游騰林 (PyCon Taiwan 2021)</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-taiwan-2021/wang-lu-pa-chong-ji-xue-ji-yong-tou-guo-python-kuai-su-sou-ji-ren-li-yin-xing-de-zhi-que-zi-xun-you-teng-lin-pycon-taiwan-2021.html" rel="alternate"></link><published>2021-10-02T00:00:00+00:00</published><updated>2021-10-02T00:00:00+00:00</updated><author><name>游騰林</name></author><id>tag:pyvideo.org,2021-10-02:/pycon-taiwan-2021/wang-lu-pa-chong-ji-xue-ji-yong-tou-guo-python-kuai-su-sou-ji-ren-li-yin-xing-de-zhi-que-zi-xun-you-teng-lin-pycon-taiwan-2021.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Day 1, 09:55-11:25&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abstract&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;網路爬蟲是一項幫助我們從目標網站上自動收集大量資料的技術，除了能夠節省大量的人力作業時間之外，進一步還能夠幫助我們更及時的掌握市場動態與採取相應的行動，而這也已經廣泛的被應用在金融、電信、科技...等等各行各業中。 今天要跟大家分享的是在國泰數據部中的一項網路爬蟲課程，在這個專業課程中我將以全台灣最大的人力銀行網站作為範例，帶著你/妳從 0 到 1 的開發一個網路爬蟲程式，讓我們能快速的從網站上收集需要的資料。 相信在聽完這次的課程後，你將會掌握 1. 網路爬蟲的相關應用 2. 網路爬蟲的基本概念 3. 網路爬蟲實作與心法 4. 宣導/注意事項&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Slides: &lt;a class="reference external" href="https://speakerdeck.com/tlyu0419/wang-lu-pa-chong-ji-xue-ji-yong-tou-guo-python-kuai-su-sou-ji-ren-li-yin-xing-de-zhi-que-zi-xun"&gt;https://speakerdeck.com/tlyu0419/wang-lu-pa-chong-ji-xue-ji-yong-tou-guo-python-kuai-su-sou-ji-ren-li-yin-xing-de-zhi-que-zi-xun&lt;/a&gt;
HackMD: &lt;a class="reference external" href="https://hackmd.io/&amp;#64;pycontw/2021/%2F%40pycontw%2FHkv8OyFfF"&gt;https://hackmd.io/&amp;#64;pycontw/2021/%2F%40pycontw%2FHkv8OyFfF&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Speaker …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Day 1, 09:55-11:25&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abstract&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;網路爬蟲是一項幫助我們從目標網站上自動收集大量資料的技術，除了能夠節省大量的人力作業時間之外，進一步還能夠幫助我們更及時的掌握市場動態與採取相應的行動，而這也已經廣泛的被應用在金融、電信、科技...等等各行各業中。 今天要跟大家分享的是在國泰數據部中的一項網路爬蟲課程，在這個專業課程中我將以全台灣最大的人力銀行網站作為範例，帶著你/妳從 0 到 1 的開發一個網路爬蟲程式，讓我們能快速的從網站上收集需要的資料。 相信在聽完這次的課程後，你將會掌握 1. 網路爬蟲的相關應用 2. 網路爬蟲的基本概念 3. 網路爬蟲實作與心法 4. 宣導/注意事項&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Slides: &lt;a class="reference external" href="https://speakerdeck.com/tlyu0419/wang-lu-pa-chong-ji-xue-ji-yong-tou-guo-python-kuai-su-sou-ji-ren-li-yin-xing-de-zhi-que-zi-xun"&gt;https://speakerdeck.com/tlyu0419/wang-lu-pa-chong-ji-xue-ji-yong-tou-guo-python-kuai-su-sou-ji-ren-li-yin-xing-de-zhi-que-zi-xun&lt;/a&gt;
HackMD: &lt;a class="reference external" href="https://hackmd.io/&amp;#64;pycontw/2021/%2F%40pycontw%2FHkv8OyFfF"&gt;https://hackmd.io/&amp;#64;pycontw/2021/%2F%40pycontw%2FHkv8OyFfF&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Speaker: 游騰林&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;社會學背景的 Python 開發者，目前在國泰世華擔任數據分析師 &lt;a class="reference external" href="https://tlyu0419.github.io/"&gt;https://tlyu0419.github.io/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</content><category term="PyCon Taiwan 2021"></category></entry><entry><title>WeatherPi，一個用 Raspberry Pi 和 Python 的微型氣象站專案 – sosorry (PyCon Taiwan 2021)</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-taiwan-2021/weatherpiyi-ge-yong-raspberry-pi-he-python-de-wei-xing-qi-xiang-zhan-zhuan-an-sosorry-pycon-taiwan-2021.html" rel="alternate"></link><published>2021-10-02T00:00:00+00:00</published><updated>2021-10-02T00:00:00+00:00</updated><author><name>sosorry</name></author><id>tag:pyvideo.org,2021-10-02:/pycon-taiwan-2021/weatherpiyi-ge-yong-raspberry-pi-he-python-de-wei-xing-qi-xiang-zhan-zhuan-an-sosorry-pycon-taiwan-2021.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Day 1, 14:05-14:35&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abstract&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只要懂天氣，天氣就會幫助你。 陽光、空氣和水是構成生命的三要素，也是農作物豐收與否的關鍵。過去，農民要看天吃飯，但未來，農民可以更有效率的工作，只要你懂天氣。 為了解決環境監控設備昂貴問題，我們建立了 WeatherPi，一個用 Raspberry Pi 和 Python 的微型氣象站專案。 我們使用低成本的感測器讀取溫度、雨量、風向、風速、光照度等資訊，再透過長距離低功耗的 LoRa 無線通訊技術將氣象資訊傳送到閘道器，最後上傳到雲端平台整合成儀表板監控各項環境資訊。 我們將在本場次說明 * 氣象資訊 101 * WeatherPi 專案使用的軟體和硬體 * 真實世界的挑戰 * 未來專案方向&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Description&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;過去台灣在軟硬體整合的開源公民專案有 LASS環境感測器網路系統 的空氣盒子，藉由各式的空氣盒子微型測站蒐集資料後上傳到雲端，就可提供 PM2.5 …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Day 1, 14:05-14:35&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abstract&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只要懂天氣，天氣就會幫助你。 陽光、空氣和水是構成生命的三要素，也是農作物豐收與否的關鍵。過去，農民要看天吃飯，但未來，農民可以更有效率的工作，只要你懂天氣。 為了解決環境監控設備昂貴問題，我們建立了 WeatherPi，一個用 Raspberry Pi 和 Python 的微型氣象站專案。 我們使用低成本的感測器讀取溫度、雨量、風向、風速、光照度等資訊，再透過長距離低功耗的 LoRa 無線通訊技術將氣象資訊傳送到閘道器，最後上傳到雲端平台整合成儀表板監控各項環境資訊。 我們將在本場次說明 * 氣象資訊 101 * WeatherPi 專案使用的軟體和硬體 * 真實世界的挑戰 * 未來專案方向&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Description&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;過去台灣在軟硬體整合的開源公民專案有 LASS環境感測器網路系統 的空氣盒子，藉由各式的空氣盒子微型測站蒐集資料後上傳到雲端，就可提供 PM2.5 即時感測資料的 API、資料分析結果以及相關的資料視覺化工具服務。我們當初也有加入這個專案，並提出使用樹莓派來製作的版本。之後 LASS 的分支專案 WeatherBox 也催生了阿龜微氣候天眼通，幫助許多農民節省人力成本和提高生產效益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根據資料蒐集、傳輸、視覺化和分析的脈絡，我們將在八月開始和慈濟大學合作，設計一個蒐集氣象資訊的微型氣象站開源專案，並取名為 WeatherPi。這專案目的初期在蒐集氣象資訊，並上傳到我們搭建的平台，提供即時的視覺化顯示和 API 存取，希望能分析各地的氣象資訊和因果關係。WeatherPi 將會部署在花蓮的高中校園和多處農田，並提供多場次的工作坊教導學生和青農們如何組裝使用。未來我們也會根據需求提供能連接更多種感測器的版本，讓青農們能根據自身需求建置自己的氣象站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;WeatherPi 會使用到的 Python 套件，包括存取硬體的 pyserial, PIGPIOD, 資料庫存取 sqlite3, 無線通訊的 pyLoRa, 資料傳輸協定 paho-mqtt，使用 Dash 搭建視覺化儀表板。因為該微型氣象站會搭建置在實際的場域，將遭遇各種環境挑戰，因此本場次會介紹使用不同硬體和 Python 套件的選擇和答案，提供聽眾未來想製作開源專案的一些參考。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Slides not uploaded by the speaker.
HackMD: &lt;a class="reference external" href="https://hackmd.io/&amp;#64;pycontw/2021/%2F%40pycontw%2FSJJyDWYzY"&gt;https://hackmd.io/&amp;#64;pycontw/2021/%2F%40pycontw%2FSJJyDWYzY&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Speaker: sosorry&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hi, I'm sosorry.&lt;/p&gt;
</content><category term="PyCon Taiwan 2021"></category></entry><entry><title>自問自答:命名實體識別應用於精準醫療服務-以智能理賠為例 – 江侑倫 (PyCon Taiwan 2021)</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-taiwan-2021/zi-wen-zi-da-ming-ming-shi-ti-shi-bie-ying-yong-yu-jing-zhun-yi-liao-fu-wu-yi-zhi-neng-li-pei-wei-li-jiang-you-lun-pycon-taiwan-2021.html" rel="alternate"></link><published>2021-10-02T00:00:00+00:00</published><updated>2021-10-02T00:00:00+00:00</updated><author><name>江侑倫</name></author><id>tag:pyvideo.org,2021-10-02:/pycon-taiwan-2021/zi-wen-zi-da-ming-ming-shi-ti-shi-bie-ying-yong-yu-jing-zhun-yi-liao-fu-wu-yi-zhi-neng-li-pei-wei-li-jiang-you-lun-pycon-taiwan-2021.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Day 1, 10:05-10:35&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abstract&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如何效率地從龐大的非結構化文字資料，萃取重要的結構化資訊是大數據分析的基礎。本次演講以結合金融業務與精準醫療為出發點，藉由智能理賠(醫囑分析)作為案例，探討如何透過自然語言處理技術，將瑣碎且重複性極高的作業流程逐步化繁為簡。 就技術而言，此乃自然語言處理領域中的命名實體識別任務。在現今預訓練與微調兩階段模式盛行之下，以Transformers為基調的模型在此任務已達一定水準。但是，當資料具有多含義實體(同一實體具有兩個以上含義，e.g. 急診日期通常也隱含了入院日期的含義)時，模型僅僅具備七成至八成的辨識水準，而多含義實體在醫囑資料或醫療文獻尤為常見，因此，我提出一種深度學習應用框架-自問自答，同時處理單含義與多含義實體。 以一篇醫囑來說，模型自問多個問題(e.g. 請找出入院日期。)，根據這些問題，回答相應的實體答案。而多含義實體的各個意義，可被不同的獨立問題所切分開來，因而巧妙解決多含義實體問題。 演講過程中，我會以知名的Python套件(Transformers)與Pytorch為實作核心，輔以介紹，透過Transformers套件可快速套用許多預訓練模型，並實現在自身資料集裡。最後，搭配實際展示引導聽眾了解整個問題與解法的脈絡 …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Day 1, 10:05-10:35&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abstract&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如何效率地從龐大的非結構化文字資料，萃取重要的結構化資訊是大數據分析的基礎。本次演講以結合金融業務與精準醫療為出發點，藉由智能理賠(醫囑分析)作為案例，探討如何透過自然語言處理技術，將瑣碎且重複性極高的作業流程逐步化繁為簡。 就技術而言，此乃自然語言處理領域中的命名實體識別任務。在現今預訓練與微調兩階段模式盛行之下，以Transformers為基調的模型在此任務已達一定水準。但是，當資料具有多含義實體(同一實體具有兩個以上含義，e.g. 急診日期通常也隱含了入院日期的含義)時，模型僅僅具備七成至八成的辨識水準，而多含義實體在醫囑資料或醫療文獻尤為常見，因此，我提出一種深度學習應用框架-自問自答，同時處理單含義與多含義實體。 以一篇醫囑來說，模型自問多個問題(e.g. 請找出入院日期。)，根據這些問題，回答相應的實體答案。而多含義實體的各個意義，可被不同的獨立問題所切分開來，因而巧妙解決多含義實體問題。 演講過程中，我會以知名的Python套件(Transformers)與Pytorch為實作核心，輔以介紹，透過Transformers套件可快速套用許多預訓練模型，並實現在自身資料集裡。最後，搭配實際展示引導聽眾了解整個問題與解法的脈絡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Description&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;使用的第三方工具：
transformers 為自然語言處理領域中熱門的Python套件，提供許多方便好用的API，且提供完整tutorial與免費pretrained model資源。
seqeval 為處理序列框架的常見評估工具。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Slides not uploaded by the speaker.
HackMD: &lt;a class="reference external" href="https://hackmd.io/&amp;#64;pycontw/2021/%2F%40pycontw%2FHkTtQkYfF"&gt;https://hackmd.io/&amp;#64;pycontw/2021/%2F%40pycontw%2FHkTtQkYfF&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Speaker: 江侑倫&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;NLP Engineer at CTBC bank&lt;/p&gt;
</content><category term="PyCon Taiwan 2021"></category></entry></feed>