<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>PyVideo.org - PyCon FR 2024</title><link>https://pyvideo.org/</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 03 Nov 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><item><title>Assemblée générale de l’AFPy</title><link>https://pyvideo.org/pycon-fr-2024/assemblee-generale-de-lafpy.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Assemblée générale de l'Association Francophone Python, organisatrice de l'événement.
Vous pouvez venir pour connaître le bilan de cette année et participer aux choix des prochaines éditions.
Les membres à jour de cotisation peuvent également prendre part aux votes et candidater pour faire partie du comité de direction.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Lucie Anglade</dc:creator><pubDate>Sun, 03 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2024-11-03:/pycon-fr-2024/assemblee-generale-de-lafpy.html</guid><category>PyCon FR 2024</category></item><item><title>Clôture / Closing</title><link>https://pyvideo.org/pycon-fr-2024/cloture-closing.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Session de clôture de la PyConFR 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Closing talk of PyConFR 2024.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Lucie Anglade</dc:creator><pubDate>Sun, 03 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2024-11-03:/pycon-fr-2024/cloture-closing.html</guid><category>PyCon FR 2024</category></item><item><title>Confidentialité d’un point de vue des bases de données médicales confidentielles grâce au package synthcity</title><link>https://pyvideo.org/pycon-fr-2024/confidentialite-dun-point-de-vue-des-bases-de-donnees-medicales-confidentielles-grace-au-package-synthcity.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;La confidentialité des bases de données est une préoccupation médicale et réglementaire majeure. Dans le cadre de l’analyse des résultats en recherche clinique, les données ne contiennent plus les identités du patient, mais ces données restent sensibles car on peut potentiellement réidentifier les patients. L’idée est donc de créer des données de synthèse, à la fois fidèles (proches des données initiales) et anonymes (pour lesquelles les données de synthèse ne permettent pas de réidentifier les patients de la base de données). Des données anonymisées sont très peu réglementées et peuvent être cédées ou échangées librement. Pour mesurer les indicateurs de fidélité et d’anonynimisation, nous utilisons [le package synthcity](&lt;a class="reference external" href="https://arxiv.org/abs/2301.07573"&gt;https://arxiv.org/abs/2301.07573&lt;/a&gt;). Ce package permet de synthétiser des données à l’aide d’algorithme tels que CT-GAN (conditional tabular-generative adversarial networks), TVAE (tabular variational auto-encoder). J’ai implémenté l’algorithme Avatar, qui synthétise des données avec une finalité de confidentialité. J’ai testé le package sur des données tabulaires et de survie, relatives à la pharmacologie de la transplantation.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Clément Benoist</dc:creator><pubDate>Sun, 03 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2024-11-03:/pycon-fr-2024/confidentialite-dun-point-de-vue-des-bases-de-donnees-medicales-confidentielles-grace-au-package-synthcity.html</guid><category>PyCon FR 2024</category></item><item><title>DBnomics : un agrégateur de données économiques en Python</title><link>https://pyvideo.org/pycon-fr-2024/dbnomics-un-agregateur-de-donnees-economiques-en-python.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Découvrez le projet DBnomics, un agrégateur de données économiques publiques provenant d’une centaine de fournisseurs dans le monde (INSEE, Banque Mondiale, FMI, etc.) développé entièrement en Python et sous licence libre (AGPLv3+).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;DBnomics permet aux économistes, étudiants, chercheurs, data-journalistes, etc. d’accéder à des données publiques très facilement, sans avoir à gérer les formats propres au différents fournisseurs. En effet, les données arrivent directement sous forme de DataFrame Pandas grâce au client Python.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour cela DBnomics dispose d’un système de data fetchers, des programmes Python correspondant chacun à un fournisseur de données, et d’un système de pipelines pour les faire tourner quotidiennement.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;DBnomics distribue ses données via son API publique, utilisée par les modules clients disponibles entre-autres en Python et R, et permet de sous-tendre le développement d’applications utilisant des données macroéconomiques (e.g. dashboards).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cette conférence présente le projet DBnomics, plonge au cœur de son architecture technique, et montre comment réaliser un dashboard en utilisant le client DBnomics en Python avec Streamlit.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Christophe Benz</dc:creator><pubDate>Sun, 03 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2024-11-03:/pycon-fr-2024/dbnomics-un-agregateur-de-donnees-economiques-en-python.html</guid><category>PyCon FR 2024</category></item><item><title>Dédé ! Des dés aux données : analyse de tirages aléatoires avec l’outil Random Test Tool</title><link>https://pyvideo.org/pycon-fr-2024/dede-des-des-aux-donnees-analyse-de-tirages-aleatoires-avec-loutil-random-test-tool.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Jeux en ligne, transactions sécurisées ou encore génération de mots de passe, les nombres aléatoires sont partout. Face à ces cas d’usage sur des fonctionnalités souvent considérées comme critiques, comment s’assurer que les données aléatoires générées sont de qualité suffisante ?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cette conférence sera articulée autour de l’audit sécurité d’un jeu (fictif) de poker en ligne.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dans un premier temps, nous rappellerons brièvement ce qu’est une donnée aléatoire.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dans un second temps, nous effectuerons une analyse statistique des tirages de cartes sur cette application. Vous découvrirez ainsi un outil python permettant d’évaluer les sorties de générateurs aléatoires : &lt;strong&gt;Random Test Tool (RTT)&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Suite à cette revue de données générées, nous vous présenterons une brève analyse du code de l’application vulnérable.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enfin, nous listerons les écueils à éviter et les bonnes pratiques à mettre en œuvre lors de l’utilisation de générateurs aléatoires au sein des applications.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Antoine Rigoureau</dc:creator><pubDate>Sun, 03 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2024-11-03:/pycon-fr-2024/dede-des-des-aux-donnees-analyse-de-tirages-aleatoires-avec-loutil-random-test-tool.html</guid><category>PyCon FR 2024</category></item><item><title>Django FTL: Resolving Bottlenecks on the Path to High Performance</title><link>https://pyvideo.org/pycon-fr-2024/django-ftl-resolving-bottlenecks-on-the-path-to-high-performance.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Raw Django doesn't take the first places when comparing the performance of Python web frameworks. However, it can be pretty fast if we identify the bottlenecks and find ways to avoid them. Comparing performance and implementation complexity before and after gives us an understanding of which features should be implemented and what can be skipped.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The Django framework offers a beautiful collection of diverse tools that are easy to understand, set up, and start working with. However, after some time, appearing disadvantages of the framework's features may increase the complexity of the development process and fatally reduce project performance. While the new version of Django successfully improves the developers effictivity, the task to improving performance requires a good understanding of how Django works.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In this talk, I will review the most significant performance-reducing factors in Django and provide examples of how to avoid them.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Overview of the talk from a 10,000-feet view:&lt;/p&gt;
&lt;ol class="arabic simple"&gt;
&lt;li&gt;Django vs. other faster frameworks: reviewing architectural differences.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Request-Response Flow: Identifying elements that can be easily omitted.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Forms and Data validation: Balancing flexibility and performance.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;The quickest methods for data serialization.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Debunking myths about async-await productivity.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fire and Forget: FTL Client-Server Communication.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Improving Time to First Byte (TTFB). Less known Responce classes.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Reviewing other utilities to expedite our project.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Q&amp;amp;A.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;By comparing performance before and after, every developer attending this talk can decide which advice to implement in their own projects.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Maxim Danilov</dc:creator><pubDate>Sun, 03 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2024-11-03:/pycon-fr-2024/django-ftl-resolving-bottlenecks-on-the-path-to-high-performance.html</guid><category>PyCon FR 2024</category></item><item><title>Django-Oscar, un retour d'expérience sur la création d'un site marchand en Python</title><link>https://pyvideo.org/pycon-fr-2024/django-oscar-un-retour-dexperience-sur-la-creation-dun-site-marchand-en-python.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;PHP domine le monde du e-commerce, pourtant de plus en plus d'entreprises font le choix du Python pour constituer leurs équipes internes de développement. Quand vient le besoin d'un site marchand, la question de l'externalisation se pose alors.
Cette présentation a pour but de faire un retour d'expérience sur la réalisation en interne du développement d'une place de marché, en utilisant le framework opensource Django-oscar. Pourquoi, comment et les difficultés rencontrées.
Cette présentation ne fera pas de comparaison entre Python et PHP au delà de leur écosystème respectif pour le e-commerce.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Julie Rymer</dc:creator><pubDate>Sun, 03 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2024-11-03:/pycon-fr-2024/django-oscar-un-retour-dexperience-sur-la-creation-dun-site-marchand-en-python.html</guid><category>PyCon FR 2024</category></item><item><title>Faire du gRPC simplement avec Django</title><link>https://pyvideo.org/pycon-fr-2024/faire-du-grpc-simplement-avec-django.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;#### gRPC ?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;gRPC est un protocole &lt;strong&gt;RPC&lt;/strong&gt; (Remote Procedure Call) &lt;strong&gt;open source et haute performance&lt;/strong&gt; clé en main. Basé sur &lt;strong&gt;HTTP2&lt;/strong&gt; il fournit l'ensemble des fonctionnalités pour connecté plusieurs services supportant l'ensemble des &lt;strong&gt;langages les plus utilisés&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;#### Django-socio-grpc&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Afin d'utiliser la performance de gRPC avec la simplicité et le pragmatisme de Django la librairie Django-socio-grpc à été créé afin de reproduire la syntaxe connu de Django-REST-framework en remplaçant le protocol.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;#### Why ?&lt;/p&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;Performance&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Streaming clé en main&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sérialisation binaire&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Multi langage architecture&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Contrat d'API fort&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Léni Gauffier</dc:creator><pubDate>Sun, 03 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2024-11-03:/pycon-fr-2024/faire-du-grpc-simplement-avec-django.html</guid><category>PyCon FR 2024</category></item><item><title>Getting Started with Open Source Contributions</title><link>https://pyvideo.org/pycon-fr-2024/getting-started-with-open-source-contributions.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;The open source community is all about giving back and learning from one another. No matter how small, every contribution is valuable. And everyone can contribute something with a little bit of help. The hardest part is finding something to work on that fits your interests and skills.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In this talk, I will provide five ways that I used to get started contributing to different open source projects. I also share some guidance on selecting projects to contribute to and how to set yourself up for success. Get ready to start your open source journey!&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Stefanie Molin</dc:creator><pubDate>Sun, 03 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2024-11-03:/pycon-fr-2024/getting-started-with-open-source-contributions.html</guid><category>PyCon FR 2024</category></item><item><title>Impostor Syndrome in Tech</title><link>https://pyvideo.org/pycon-fr-2024/impostor-syndrome-in-tech.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Do you ever get that awful feeling that you're not good enough to do your job? That you lack skills, intelligence and talent? That everyone around you knows what they're doing, and you just slip through by luck, chance, and appearing to be better than you really are? Do you live in fear that it's only a matter of time before someone discovers you're just a fraud?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;You are not alone.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;According to research, Impostor Syndrome affects almost 90% of people working in IT. In this presentation, I will unravel this phenomenon, explore why it is so dominant in our industry, how one gets into a vicious circle and where it can lead to. I will discuss how the awareness of simple mechanisms will help you see your competencies and what tricks to use to defy the demons of insecurity.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;*May contain traces of rubber ducks.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Paweł Zajączkowski</dc:creator><pubDate>Sun, 03 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2024-11-03:/pycon-fr-2024/impostor-syndrome-in-tech.html</guid><category>PyCon FR 2024</category></item><item><title>Intégrer un CMS aux applications Django avec Wagtail</title><link>https://pyvideo.org/pycon-fr-2024/integrer-un-cms-aux-applications-django-avec-wagtail.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Publier du contenu éditorial est fondamental pour la communication des entreprises, associations, collectivités… Les CMS (Content Management System) répondent à ce besoin. Dans ce domaine, les offres historiques sont en PHP et dominent toujours le marché.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quand on utilise Django, on aimerait profiter de la puissance de ce framework. L'offre est certes plus réduite mais parmi ces projets, Wagtail se démarque en tant que CMS complet qui respecte l’esprit des applications Django. Wagtail de présente comme une app utilisable de de manière indépendante ou intégré à votre application.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cette présentation s’appuiera sur un retour d’expérience d’une migration et intégration de Wagtail.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Darko Stankovski</dc:creator><pubDate>Sun, 03 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2024-11-03:/pycon-fr-2024/integrer-un-cms-aux-applications-django-avec-wagtail.html</guid><category>PyCon FR 2024</category></item><item><title>Les gens ne savent pas ce qu'ils font, la plupart du temps !</title><link>https://pyvideo.org/pycon-fr-2024/les-gens-ne-savent-pas-ce-quils-font-la-plupart-du-temps.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Quand on est enfant, on pense que nos parents savent tout, voient tout, peuvent tout ! Et puis on grandit et finalement on se rend compte qu'ils sont humains : parfois faillibles, parfois débordés, ou même fatigués !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dans le monde de la technologie, j'ai été confrontée à la même illusion - l'idée que tout le monde maîtrise parfaitement son domaine. Cependant, comme pour mes parents, la réalité m'a rattrapée, et je me suis demandée, dans la colère de la desillusion, si tout le monde est fondamentalement incompétent.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Suite à cette prise de conscience, j'ai réalisé que non, les gens ne sont pas fondamentalement incompétents, mais beaucoup dissimulent leurs difficultés par peur.  Peur d'échouer, peur d'être jugé, peur pour son emploi, ou simplement peur d'avoir l'air bête. Cette peur entrave leur progression individuelle et celle du groupe. C'est là que j'ai découvert la sécurité psychologique - créer un environnement où chacun se sent à l'aise pour échouer et apprendre de ses erreurs.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dans ma présentation, je partagerai des méthodes concrètes pour mettre en œuvre la sécurité psychologique, que ce soit au sein des équipes ou au niveau des entreprises, en utilisant des exemples tirés de mes expériences.
Venez voir comment accueillir les échecs et les erreurs peut stimuler la créativité, favoriser l'inclusivité et augmenter la productivité.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Léa Coston</dc:creator><pubDate>Sun, 03 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2024-11-03:/pycon-fr-2024/les-gens-ne-savent-pas-ce-quils-font-la-plupart-du-temps.html</guid><category>PyCon FR 2024</category></item><item><title>Petit manuel de déminage de l’ORM Django</title><link>https://pyvideo.org/pycon-fr-2024/petit-manuel-de-deminage-de-lorm-django.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Depuis la nuit des temps, les Djangonautes manipulent leurs bases de données en utilisant l'ORM. Cependant, en abstrayant la réalité des requêtes exécutées, il est facile de tomber sur des pièges de performance qui alourdissent nos applications.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour éviter ces mines, nous allons nous pencher sur quand et comment la base de données est interrogée. Vous repartirez avec un maximum de clés pour désamorcer tous vos problèmes liés aux performances de l'ORM : quels sont les motifs à repérer ? Les outils à votre disposition ? Les pièges à éviter ?&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Roxane Bellot</dc:creator><pubDate>Sun, 03 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2024-11-03:/pycon-fr-2024/petit-manuel-de-deminage-de-lorm-django.html</guid><category>PyCon FR 2024</category></item><item><title>Python WebServer : du WSGI à ASGI</title><link>https://pyvideo.org/pycon-fr-2024/python-webserver-du-wsgi-a-asgi.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Dans cette conférence, nous explorerons en profondeur les deux interfaces de serveur web les plus courantes en Python : WSGI (Web Server Gateway Interface) et ASGI (Asynchronous Server Gateway Interface). Nous aborderons leur fonctionnement, leurs avantages et leurs limitations respectives. Vous découvrirez pourquoi et comment ASGI est devenu un standard pour les applications web modernes nécessitant des capacités asynchrones et des WebSockets.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Guillaume Fassot</dc:creator><pubDate>Sun, 03 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2024-11-03:/pycon-fr-2024/python-webserver-du-wsgi-a-asgi.html</guid><category>PyCon FR 2024</category></item><item><title>Qu'est-ce qu'il y a dans un virtualenv?</title><link>https://pyvideo.org/pycon-fr-2024/quest-ce-quil-y-a-dans-un-virtualenv.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;L'utilisation d'environnements virtuels (virtualenvs) est la solution recommandée pour séparer ses dépendances en Python. Mais vous-êtes vous déjà demandé comment ils fonctionnaient? À quoi sert ce &lt;cite&gt;source venv/bin/activate&lt;/cite&gt;?  Après un rappel de comment se servir des virtualenvs, nous verrons leur architecture et comment ils séparent nos dépendances avant de voir d'autres solutions (Anaconda, pex, ...)&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Denis Viviès</dc:creator><pubDate>Sun, 03 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2024-11-03:/pycon-fr-2024/quest-ce-quil-y-a-dans-un-virtualenv.html</guid><category>PyCon FR 2024</category></item><item><title>Reality Is Not an End-to-End Prediction Problem: Applied NLP in the Age of Generative AI</title><link>https://pyvideo.org/pycon-fr-2024/reality-is-not-an-end-to-end-prediction-problem-applied-nlp-in-the-age-of-generative-ai.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Large Language Models (LLMs) and in-context learning have introduced a new paradigm for developing natural language understanding systems: prompts are all you need! Prototyping has never been easier, but not all prototypes give a smooth path to production. In this talk, I'll share the most important lessons we've learned from solving real-world information extraction problems in industry, and show you a new approach and mindset for designing robust and modular NLP pipelines in the age of Generative AI.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Breaking down larger business problems into actionable machine learning tasks is one of the central challenges of applied natural language processing. I will walk you through example applications and practical solutions, and show you how to use LLMs to their fullest potential, how and where to integrate your custom business logic and how to maximize efficiency, transparency and data privacy.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Ines Montani</dc:creator><pubDate>Sun, 03 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2024-11-03:/pycon-fr-2024/reality-is-not-an-end-to-end-prediction-problem-applied-nlp-in-the-age-of-generative-ai.html</guid><category>PyCon FR 2024</category></item><item><title>SLM – School Library Management</title><link>https://pyvideo.org/pycon-fr-2024/slm-school-library-management.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;SLM&lt;/strong&gt; est un logiciel qui facilite la &lt;strong&gt;gestion des livres scolaires&lt;/strong&gt; par une association coopérative, dans un lycée (typiquement : 20&amp;nbsp;000 livres, à prêter à 1&amp;nbsp;500 élèves, en une trentaine d'heures)&lt;/p&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;il s'agit d'une application web : un navigateur et un accès réseau sont suffisants pour l'utilisateur&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;l'infrastructure est supportée par &lt;strong&gt;Django&lt;/strong&gt; et une base de données &lt;strong&gt;SQLite3&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;la source contient &lt;strong&gt;18&amp;nbsp;000 lignes de code&lt;/strong&gt;, dont &lt;strong&gt;50% de Python&lt;/strong&gt;, 25% de JavaScript, 20% de HTML/CSS&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Durant la conférence, quelques points seront mis en avant :&lt;/p&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;le choix de Django, les avantages que cette infrastructure a apportés&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;l'utilisation d'itérateurs, pour visiter la base de données progressivement, sans perte de temps&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;l'implication d'élèves du lycée pour des améliorations du code&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Quelques liens&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;[SLM](&lt;a class="reference external" href="https://forge.apps.education.fr/georgesk/slm"&gt;https://forge.apps.education.fr/georgesk/slm&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;[Django](&lt;a class="reference external" href="https://docs.djangoproject.com/fr/5.0/intro"&gt;https://docs.djangoproject.com/fr/5.0/intro&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;[Accès aux transparents et à leurs source](&lt;a class="reference external" href="https://speeches.freeduc.science/2024-slm-pyconfr/slm"&gt;https://speeches.freeduc.science/2024-slm-pyconfr/slm&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Khaznadar Georges</dc:creator><pubDate>Sun, 03 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2024-11-03:/pycon-fr-2024/slm-school-library-management.html</guid><category>PyCon FR 2024</category></item><item><title>The Leaking Bucket: Women in Tech</title><link>https://pyvideo.org/pycon-fr-2024/the-leaking-bucket-women-in-tech.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Why do we see fewer women in tech, and how can we change this? This talk explores the journey of women in STEM, from young girls fascinated by science and technology to building successful IT careers. We will discuss the barriers women face, such as cultural stereotypes and lack of support, that cause the &amp;quot;leaking bucket&amp;quot; effect where women leave the tech pipeline at various stages.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Through real-life stories and data, we'll highlight the unique contributions women bring to the tech industry and the importance of their presence. Most importantly, we’ll explore actionable strategies to support and retain women in tech, including mentorship programs, inclusive workplace policies, and community initiatives.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Understand the what, why, and how of empowering women in tech and learn how we can all play a part in fixing the leaks in the bucket, ensuring more women not only enter but thrive in the world of IT.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Isra Chahrazed Goumiri</dc:creator><pubDate>Sun, 03 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2024-11-03:/pycon-fr-2024/the-leaking-bucket-women-in-tech.html</guid><category>PyCon FR 2024</category></item><item><title>Une application versionnée automatiquement</title><link>https://pyvideo.org/pycon-fr-2024/une-application-versionnee-automatiquement.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Cette présentation mettra en oeuvre l'utilisation de la librairie python-semantic-release dans un projet python. C'est un package qui permet de mettre à jour la version de votre application en fonction de la structure des messages de commit (encore une raison de bien écrire vos commits). Ce fonctionnement repose sur SemVer et la convention Angular.&amp;nbsp;On va voir les concepts et du code bien sûr !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le processus que je vais évoquer sera connecté à une CI Gitlab pour automatiser tout cela au maximum&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pas d'inquiétude si la stack technique n'est pas celle que vous utilisez car cette convention peut être implémenté dans d'autre langage, nous allons voir les principes qui se cachent derrière&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">David Rigaudie</dc:creator><pubDate>Sun, 03 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2024-11-03:/pycon-fr-2024/une-application-versionnee-automatiquement.html</guid><category>PyCon FR 2024</category></item><item><title>Une stack ML complète avec Kedro et MLflow</title><link>https://pyvideo.org/pycon-fr-2024/une-stack-ml-complete-avec-kedro-et-mlflow.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Les data scientists savent comment entraîner des modèles, mais qu'est-ce qui se passe avant et après ?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kedro, un framework open-source de gestion de pipelines de données, ce qu'il fournit réellement c'est de la structure. Quelq'un qui ne connait pas les best practices peut vite arriver à un code difficile à maintenir et à déployer en prod. Kedro impose une structure dès le début du développement pour faciliter le passage en prod plus tard.&lt;/p&gt;
&lt;dl class="docutils"&gt;
&lt;dt&gt;MLflow, une plateforme open-source dédiée à la gestion du cycle de vie des modèles machine learning. Les développeurs savent comment gérer le versioning du code, mais évidemment on ne peut mettre des modèles dans git. Les outils de ci/cd ne sont pas adaptés pour du machine learning, pourtant certaines problématiques sont similaire&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;Pour  le versioning, l'intégration et le déploiement de modèles MLFlow est un outil adapté.&lt;/dd&gt;
&lt;/dl&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Anis Smail</dc:creator><pubDate>Sun, 03 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2024-11-03:/pycon-fr-2024/une-stack-ml-complete-avec-kedro-et-mlflow.html</guid><category>PyCon FR 2024</category></item><item><title>Visual Data Storytelling with Blender and Python</title><link>https://pyvideo.org/pycon-fr-2024/visual-data-storytelling-with-blender-and-python.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;You might have encountered beautiful animations and data storytelling through many educators and experimentalists online and wondered if it’s only done in javascript or could also be done by Python. In this talk, the attendees will learn how to blend the 3D animation power of Blender with the 2D plotting capabilities from Python libraries like matplotlib. On top it, attendees learn how to leverage the latex and Manim library to create beautiful mathematical animations.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;We will demonstrate some practical techniques to create immersive 3D models with Blender and enhance them with detailed 2D plots, providing a comprehensive narrative for data interpretation. By integrating these data-viz tools, devs and data enthusiasts will discover new &amp;amp; impactful ways to leverage Python to present and communicate their data insights from educational and work projects.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Neeraj Pandey</dc:creator><pubDate>Sun, 03 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2024-11-03:/pycon-fr-2024/visual-data-storytelling-with-blender-and-python.html</guid><category>PyCon FR 2024</category></item><item><title>What Streamlit Can and Can't (or Shouldn't) Do</title><link>https://pyvideo.org/pycon-fr-2024/what-streamlit-can-and-cant-or-shouldnt-do.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Streamlit is a popular Python framework that allows you to build interactive web apps by writing only Python code.
It greatly simplifies handling interactivity, UI design, and some other difficulties in web development, for example by introducing a unique execution model and limiting the design/layout flexibility.
So sometimes we should be aware of its such characteristics and limitations in order to use it effectively.
In this talk, I will review Streamlit's features, discuss its pros and cons compared to other pure-Python web UI frameworks based on concrete examples, and suggest alternatives for some use cases where Streamlit is not the best fit.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Yuichiro Tachibana</dc:creator><pubDate>Sun, 03 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2024-11-03:/pycon-fr-2024/what-streamlit-can-and-cant-or-shouldnt-do.html</guid><category>PyCon FR 2024</category></item><item><title>À la découverte de la communauté libre autour de l'outil de gestion Odoo</title><link>https://pyvideo.org/pycon-fr-2024/a-la-decouverte-de-la-communaute-libre-autour-de-loutil-de-gestion-odoo.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Odoo est un outil de gestion d’entreprise avec un modèle économique open core.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En tant que libristes, nous sommes convaincus de la nécessité des outils de gestion libres pour les entreprises. Nous vous partageons nos convictions et nos expériences pour y arriver dans l'écosystème Odoo : Odoo S.A., l’Odoo Community Association (OCA), l’association Odoo espagnole (AEOdoo), l’association Odoo Italia, …&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Virginie Dewulf</dc:creator><pubDate>Sat, 02 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2024-11-02:/pycon-fr-2024/a-la-decouverte-de-la-communaute-libre-autour-de-loutil-de-gestion-odoo.html</guid><category>PyCon FR 2024</category></item><item><title>Accueil / Welcome</title><link>https://pyvideo.org/pycon-fr-2024/accueil-welcome.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Session d'ouverture de PyConFR 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Opening talk for PyConFR 2024.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Lucie Anglade</dc:creator><pubDate>Sat, 02 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2024-11-02:/pycon-fr-2024/accueil-welcome.html</guid><category>PyCon FR 2024</category></item><item><title>Anatomy of a Python OpenTelemetry instrumentation</title><link>https://pyvideo.org/pycon-fr-2024/anatomy-of-a-python-opentelemetry-instrumentation.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;OpenTelemetry Python instrumentations may seem indistinguishable from magic: they can be bootstrapped from your installed dependencies, they are able to patch your code without even noticing and most often they work out of the box automatically! Fortunately there's no magic spell involved and they are mostly the combination of not well known Python features, standing on the shoulders of powerful libraries and work done by the community to improve the reach and the quality of the code. Let's dig a bit into the code to see what's inside the black box.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Riccardo Magliocchetti</dc:creator><pubDate>Sat, 02 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2024-11-02:/pycon-fr-2024/anatomy-of-a-python-opentelemetry-instrumentation.html</guid><category>PyCon FR 2024</category></item><item><title>Comment et pourquoi (bien) tester en Python</title><link>https://pyvideo.org/pycon-fr-2024/comment-et-pourquoi-bien-tester-en-python.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;&lt;dl class="first docutils"&gt;
&lt;dt&gt;Petit retour théorique sur les tests&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;&lt;ul class="first last"&gt;
&lt;li&gt;&lt;dl class="first docutils"&gt;
&lt;dt&gt;La fameuse pyramide des tests... (ou la toupie, ou le clou, ou la tajine...)&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;&lt;ul class="first last"&gt;
&lt;li&gt;unit, integration, end-to-end, ... tests&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;tests techniques ou fonctionnels, quel est le role de la QA?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Les diverses écoles et approches. full unit, unit through integration&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/dd&gt;
&lt;/dl&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;dl class="first docutils"&gt;
&lt;dt&gt;Restons bien couverts: Le coverage, ses bienfaits et ses travers&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;&lt;ul class="first last"&gt;
&lt;li&gt;Code coverage, branch coverage...&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Attention à ne pas pêcher par omission&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/dd&gt;
&lt;/dl&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;dl class="first docutils"&gt;
&lt;dt&gt;Comment évaluer ses besoins et sa complétude en tests&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;&lt;ul class="first last"&gt;
&lt;li&gt;100% c'est bien mais c'est pas assez...&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;tester à 200%, 300% ??&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;A trop tester on teste mal... Sachons raison garder&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/dd&gt;
&lt;/dl&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/dd&gt;
&lt;/dl&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;dl class="first docutils"&gt;
&lt;dt&gt;Technologies de test&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;&lt;ul class="first last"&gt;
&lt;li&gt;Ducky (le canard) s'mock-on? Le &lt;cite&gt;Mocking&lt;/cite&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Faut-il piquer le canard? Injection vs Mock&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/dd&gt;
&lt;/dl&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;dl class="first docutils"&gt;
&lt;dt&gt;Tests et Coverage, les IDEs à la rescousse!&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;&lt;ul class="first last"&gt;
&lt;li&gt;petite demo d'integration des tests et coverage dans VSCode.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/dd&gt;
&lt;/dl&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Philippe Gregoire</dc:creator><pubDate>Sat, 02 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2024-11-02:/pycon-fr-2024/comment-et-pourquoi-bien-tester-en-python.html</guid><category>PyCon FR 2024</category></item><item><title>De villageoise à l’itWoman… Quelles actions pour faire de mon rêve TECH une réalité ?</title><link>https://pyvideo.org/pycon-fr-2024/de-villageoise-a-litwoman-quelles-actions-pour-faire-de-mon-reve-tech-une-realite.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Aujourd’hui, les métiers de l’IT font partie des secteurs qui recrutent le plus. Par conséquent, le faible pourcentage de femmes spécialisées dans ce domaine se  répercute dans le monde de l’entreprise.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le problème viendrait-il des préjugés ?
Les inégalités dans la tech seraient-elles le reflet de la société ?
Le choix des actions aurait-il une importance sur la réduction des injustices ?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La mixité étant un vecteur de performance, il est donc dans l’intérêt de toutes et tous que  les métiers de la TECH se féminisent.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alors, si vous voulez donner confiance et inspirer les femmes et les hommes pour générer encore plus de valeurs via la mixité et l’équité.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Du rêve à la réalité : venez découvrir comment dépasser les barrières et aller de l’avant !&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Houleymatou Baldé</dc:creator><pubDate>Sat, 02 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2024-11-02:/pycon-fr-2024/de-villageoise-a-litwoman-quelles-actions-pour-faire-de-mon-reve-tech-une-realite.html</guid><category>PyCon FR 2024</category></item><item><title>Duckdb for Data Scientists: Handling Large Data Files in Jupyter Notebook</title><link>https://pyvideo.org/pycon-fr-2024/duckdb-for-data-scientists-handling-large-data-files-in-jupyter-notebook.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Duckdb is a free, open-source analytical database management system (DBMS) that supports SQL. It is fast and memory-efficient and has support of various data formats including CSV, parquet and JSON, and databases including MySQL and Postgres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Adding Duckdb to your data science toolbox can help you to speed up your data analysis with the comfort of the old reliable SQL within your Jupyter Notebook.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In this talk, I will cover:&lt;/p&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;What is Duckdb and why you should use it&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;How to incorporate Duckdb into your data science workflow&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Getting started with Duckdb for data science&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Sara Iris Garcia</dc:creator><pubDate>Sat, 02 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2024-11-02:/pycon-fr-2024/duckdb-for-data-scientists-handling-large-data-files-in-jupyter-notebook.html</guid><category>PyCon FR 2024</category></item><item><title>Easy Service to Service Communication Using Pydantic Models</title><link>https://pyvideo.org/pycon-fr-2024/easy-service-to-service-communication-using-pydantic-models.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Microservices architecture, while offering flexibility and scalability, introduces significant complexity in communication between services. Each API call involves creating and parsing request and response bodies on both the server and client sides, not to mention additional challenges like validation and maintaining API documentation. This multi-step process adds considerable overhead to both development and integration.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;FastAPI and Pydantic have made substantial improvements in managing these complexities on the server side. However, when using frameworks like Django or Flask, similar efficiencies can be harder to achieve. Despite these server-side advancements, simplifying the client-side experience remains crucial. One key challenge is managing request and response models without duplicating them across services.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In this session, we will demonstrate easy generation of OpenAPI documentation for Django or Flask servers using django-ninja and flask-ninja packages.  Additionally we show sharing Pydantic models from the server with clients through Python packages that significantly simplify integration and eliminate code duplication.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Michal Korbela</dc:creator><pubDate>Sat, 02 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2024-11-02:/pycon-fr-2024/easy-service-to-service-communication-using-pydantic-models.html</guid><category>PyCon FR 2024</category></item><item><title>Garantir la robustesse du CI/CD des BDD relationnelles avec SQLAlchemy et Alembic</title><link>https://pyvideo.org/pycon-fr-2024/garantir-la-robustesse-du-cicd-des-bdd-relationnelles-avec-sqlalchemy-et-alembic.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Les changements effectués sur une base de données de production sont toujours un moment risqué, crucial, chronophage et pouvant même rendre l’application momentanément indisponible. Dans le contexte du Continuous Delivery, de nombreux changements de modèles ou d’attributs peuvent advenir dans la même journée.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comment garantir la sécurité du déploiement, l’intégrité des données de production et une continuité parfaite du service dans un processus entièrement automatisé ?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dans cette présentation, nous parlerons du cheminement qui nous conduit aux migrations automatisées. Puis nous parlerons d’un ensemble de techniques pouvant être mises en place avec les librairies SQLAlchemy et Alembic, afin d’automatiser et consolider le CI/CD et ainsi déployer sans risque ni interruption les migrations de schéma de base de données.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Léo Ecrepont</dc:creator><pubDate>Sat, 02 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2024-11-02:/pycon-fr-2024/garantir-la-robustesse-du-cicd-des-bdd-relationnelles-avec-sqlalchemy-et-alembic.html</guid><category>PyCon FR 2024</category></item><item><title>IA, potion ou poison ?</title><link>https://pyvideo.org/pycon-fr-2024/ia-potion-ou-poison.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Green AI, est-ce la nouvelle rébellion de nerds écolos ?
L’IA, ce n’est pas juste du code python pour créer un modèle, c'est aussi un code de conduite.
A l’ère de l’urgence climatique, &amp;quot;coder vert&amp;quot; c'est comme trier ses déchets.
Les règles du jeu changent et nous data scientists avons le devoir de se mettre au vert.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dans notre talk qui ne se veut non plus dénonciateur de notre profession, nous y présenterons une méthode pour faire des IA frugales !  Nous vous montrerons des pratiques concrètes et applicables pour réduire de moitié  la consommation énergétique de nos chers réseaux de neurones ... sans qu’ils perdent le nord pour autant. On y verra comment PyTorch permet d'optimiser les nombreux calculs matriciels de nos IA.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Hascoët Camille</dc:creator><pubDate>Sat, 02 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2024-11-02:/pycon-fr-2024/ia-potion-ou-poison.html</guid><category>PyCon FR 2024</category></item><item><title>Il n'est jamais trop tard pour redevenir junior</title><link>https://pyvideo.org/pycon-fr-2024/il-nest-jamais-trop-tard-pour-redevenir-junior.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Je suis développeur en Entreprise de Service Numérique (ESN) depuis 6 ans. Je suis sûr de moi et de mes compétences. Pour moi, le Domain-Driven Design (DDD) et l’architecture hexagonale ne sont que des buzzwords, un effet de mode que mes amis junior développeur.euse.s utilisent. On me demande en entretien de justifier l’intérêt de découpler l’infrastructure du code métier et si je pratique le Test-Driven Development (TDD). Je me fais ramasser, c’est la première fois que ça m’arrive. Je suis complètement perdu et découvre un nouvel océan de bonnes pratiques : le Software craft.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comment se relever après une expérience comme celle-ci ? Comment sortir de sa zone de confort pour réinventer sa façon de travailler ? Comment mettre l'égo de côté pour apprendre de développeur.euse.s plus jeunes et/ou avec moins d'années d'expérience que nous ?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il n'est jamais trop tard pour repartir de zéro ! À travers mon expérience, je vais vous donner les étapes simples qui m’ont permis de changer mes pratiques rapidement :
* comment j’ai utilisé une méthode d'amélioration continue pour facilement mettre en place et suivre l’évolution de mes pratiques,
* comment trier et sélectionner des ressources efficacement,
* comment se mettre dans une position pour apprendre de tout le monde,
* comment valoriser l’expérience précédemment accumulée.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Yann Bouvet</dc:creator><pubDate>Sat, 02 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2024-11-02:/pycon-fr-2024/il-nest-jamais-trop-tard-pour-redevenir-junior.html</guid><category>PyCon FR 2024</category></item><item><title>Introduction à l’apprentissage automatique avec scikit-learn</title><link>https://pyvideo.org/pycon-fr-2024/introduction-a-lapprentissage-automatique-avec-scikit-learn.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Découvrez comment les machines apprennent à faire des prédictions à partir des données grâce à scikit-learn, la bibliothèque de machine learning en Python. Lors de cette présentation, nous explorerons les concepts de base du machine learning et la manière dont scikit-learn facilite la mise en œuvre de ces techniques. À travers des exemples pratiques, vous apprendrez comment charger, prétraiter et analyser des données pour entraîner des modèles capables de prédire des résultats. Cette session est idéale pour les développeurs et analystes débutants souhaitant se lancer dans le machine learning avec scikit-learn.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Pénélope Gittos</dc:creator><pubDate>Sat, 02 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2024-11-02:/pycon-fr-2024/introduction-a-lapprentissage-automatique-avec-scikit-learn.html</guid><category>PyCon FR 2024</category></item><item><title>Je fais encore du Python 2 en 2024…</title><link>https://pyvideo.org/pycon-fr-2024/je-fais-encore-du-python-2-en-2024.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Et c'est infernal ! Mais pourquoi s'infliger cette douleur ? Et au fait, qu'est-ce que ça change ?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je voudrais vous partager ma frustration de devoir encore maintenir du code dans une version dépréciée du langage (c'est-à-dire vous vanter toutes les bonnes choses de Python3 !). Et ce sera l'occasion de faire un petit retour sur les origines du Python que nous aimons tant, son héritage qui perdure encore aujourd'hui (pour le meilleur et parfois pour le pire !).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vous ferez gaffe à la prochaine offre d'emploi qui ne précise pas la version de Python ! :D&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Julien Lenormand</dc:creator><pubDate>Sat, 02 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2024-11-02:/pycon-fr-2024/je-fais-encore-du-python-2-en-2024.html</guid><category>PyCon FR 2024</category></item><item><title>La mécanique des imports</title><link>https://pyvideo.org/pycon-fr-2024/la-mecanique-des-imports.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Voyage au cœur du mécanisme des imports en Python afin de comprendre comment ils fonctionnent et comment nous pouvons agir sur leur comportement, à travers l'écriture de _finders_ et de _loaders_ personnalisés.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Antoine Rozo</dc:creator><pubDate>Sat, 02 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2024-11-02:/pycon-fr-2024/la-mecanique-des-imports.html</guid><category>PyCon FR 2024</category></item><item><title>Mettre à jour le schéma d’une vaste base de données sans downtime et sans stress</title><link>https://pyvideo.org/pycon-fr-2024/mettre-a-jour-le-schema-dune-vaste-base-de-donnees-sans-downtime-et-sans-stress.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Aujourd’hui, le [pass Culture](&lt;a class="reference external" href="https://pass.culture.fr"&gt;https://pass.culture.fr&lt;/a&gt;) devient le GPS de la Culture pour 4 millions d’utilisateurs avec plus de 200 millions d’offres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dans ce contexte, comment appliquer sereinement une migration du schéma de base de données &lt;em&gt;sans downtime&lt;/em&gt; ?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Découvrez ce que nous avons mis en place pour éviter les incompatibilités entre code Python et tables Postgresql, verrouiller sans anicroche, et ce que nous avons appris sur le chemin.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Corentin Normant</dc:creator><pubDate>Sat, 02 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2024-11-02:/pycon-fr-2024/mettre-a-jour-le-schema-dune-vaste-base-de-donnees-sans-downtime-et-sans-stress.html</guid><category>PyCon FR 2024</category></item><item><title>Nouveautés de Python 3.13</title><link>https://pyvideo.org/pycon-fr-2024/nouveautes-de-python-313.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Python 3.13 apporte plusieurs améliorations majeures : nouveau REPL, mise en couleur des erreurs, compilateur à la volée expérimental, exécution expérimentale en parallèle sur plusieurs CPUs, Apple iOS et Android sont supportés officiellement, etc. Faisons un tour rapide de l'ensemble des changements de Python 3.13.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Victor Stinner</dc:creator><pubDate>Sat, 02 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2024-11-02:/pycon-fr-2024/nouveautes-de-python-313.html</guid><category>PyCon FR 2024</category></item><item><title>Optimizing SQL Queries in Django and SQLAlchemy: Tackling the N+1 Problem with ORMs</title><link>https://pyvideo.org/pycon-fr-2024/optimizing-sql-queries-in-django-and-sqlalchemy-tackling-the-n1-problem-with-orms.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;In this talk, we will introduce the N+1 query problem, a common pitfall encountered when using Object-Relational Mappers (ORMs) like Django's ORM and SQLAlchemy. We'll see how ORMs simplify our lives compared to maintaining raw SQL queries.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;We'll demonstrate how to debug the SQL queries generated by the ORM.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;We'll explain the concept of lazy loading in ORMs and how it can lead to the N+1 query problem if we're not careful. Using a practical example of a CRUD application, we'll show how lazy loading can result in multiple SQL queries, thus degrading performance.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;We will then provide a solution to the N+1 problem by using the select_related method in Django or joinedLoad in SQLAlchemy to optimize query performance, reducing the number of SQL queries to just one.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Additionally, we'll introduce Django's CaptureQueriesContext and get_record_queries from Flask-SQLAlchemy, tools that can be used in unit tests to ensure that our application remains optimized as it evolves, preventing regressions related to N+1 queries.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Carmen Alvarez</dc:creator><pubDate>Sat, 02 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2024-11-02:/pycon-fr-2024/optimizing-sql-queries-in-django-and-sqlalchemy-tackling-the-n1-problem-with-orms.html</guid><category>PyCon FR 2024</category></item><item><title>Pathlib, mangez-en !</title><link>https://pyvideo.org/pycon-fr-2024/pathlib-mangez-en.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Connaissez-vous cette merveilleuse bibliothèque qui permet de manipuler des chemins système ?
Présentation et démonstration de cet outil formidable, facile d’utilisation et disponible partout car étant dans la bibliothèque standard.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">HS-157</dc:creator><pubDate>Sat, 02 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2024-11-02:/pycon-fr-2024/pathlib-mangez-en.html</guid><category>PyCon FR 2024</category></item><item><title>Programming and Philosophy: Beyond the Code</title><link>https://pyvideo.org/pycon-fr-2024/programming-and-philosophy-beyond-the-code.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Philosophy and programming intersect more than you could think.
This talk explores how philosophical principles can benefit programmers in addressing any challenge.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;We’ll start by examining key philosophical concepts, showing their relevance to our day-to-day job.
We'll see how philosophy can help navigate issues like ethics, AI, and developers' responsibilities.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Historically, programmers have engaged with philosophical questions, it's clear that philosophy is a crucial tool for addressing our profession's complexities, especially in 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;This talk is accessible to all programming levels, with no prior philosophical or programming knowledge required. Attendees should come with an open mind, ready to explore new perspectives.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Lorenzo Mele</dc:creator><pubDate>Sat, 02 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2024-11-02:/pycon-fr-2024/programming-and-philosophy-beyond-the-code.html</guid><category>PyCon FR 2024</category></item><item><title>Python 3.12's New Monitoring and Debugging API</title><link>https://pyvideo.org/pycon-fr-2024/python-312s-new-monitoring-and-debugging-api.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Python long lagged a good monitoring and profiling API. It had only the simplistic sys.settrace API, which had a high overhead and couldn't be configured appropriately. The new API, released in October 2023, will change this by offering a proper fine-grained and well-designed monitoring API while also making the commonly used operations fast.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;This talk will give you an introduction to the new API and its design major design decisions and show you how you can use it to write a simple debugger from scratch.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Johannes Bechberger</dc:creator><pubDate>Sat, 02 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2024-11-02:/pycon-fr-2024/python-312s-new-monitoring-and-debugging-api.html</guid><category>PyCon FR 2024</category></item><item><title>Python et Kedro au service de l'agriculture de précision</title><link>https://pyvideo.org/pycon-fr-2024/python-et-kedro-au-service-de-lagriculture-de-precision.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Les activités agricoles sont particulièrement dépendantes des conditions météorologiques dans les champs ou vergers. Lors de cette présentation, nous expliquerons comment Sencrop a utilisé Python, le framework kedro et FastAPI pour construire des pipelines et servir les données météorologiques relevées par nos 35000 stations ainsi que les prévisions de diverses institutions internationales. Nous mettrons en particulier l'accent sur l'expérience de développement offerte par kedro afin de construire des pipelines reproductibles, maintenables et facilement déployés dans un environnement de production.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Flavien Lambert</dc:creator><pubDate>Sat, 02 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2024-11-02:/pycon-fr-2024/python-et-kedro-au-service-de-lagriculture-de-precision.html</guid><category>PyCon FR 2024</category></item><item><title>Pythonade – Humour en Python</title><link>https://pyvideo.org/pycon-fr-2024/pythonade-humour-en-python.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Blague de dev, croissantage, XKCD… l’humour a toujours été au cœur de la communauté des développeurs. Avec “&lt;strong&gt;Les Pythonades&lt;/strong&gt;”, plongez dans un tourbillon de rires et de code. Découvrez un sketch sur les boucles infinies, les erreurs de syntaxe, et les modules qui disparaissent mystérieusement. À travers des anecdotes cocasses et des gags sur les galères du quotidien des développeurs, cette conférence courte célèbre les joies et les frustrations de la programmation en Python.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Melcore</dc:creator><pubDate>Sat, 02 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2024-11-02:/pycon-fr-2024/pythonade-humour-en-python.html</guid><category>PyCon FR 2024</category></item><item><title>Recherche des bonnes pratiques de packaging</title><link>https://pyvideo.org/pycon-fr-2024/recherche-des-bonnes-pratiques-de-packaging.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Dans mon environnement, on développe beaucoup de prototypes. Le packaging de
projets n'est pas forcément bien connu des membres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L'histoire du packaging en Python est longue et mouvementée et Python est un
langage qui a plus de 30 ans et doit gérer un &amp;quot;existant&amp;quot; très important.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La communauté a défini un mode de fonctionnement déclaratif qui a permis
l'apparition de nouveaux outils de packaging.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aujourd'hui, il y a un grand nombre d'outils et cette présentation correspond à
mon parcours pour déterminer les étapes et  le / les outils que je souhaite
proposer sur les projets &amp;quot;pur Python&amp;quot; auxquels je contribue.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Françoise Conil</dc:creator><pubDate>Sat, 02 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2024-11-02:/pycon-fr-2024/recherche-des-bonnes-pratiques-de-packaging.html</guid><category>PyCon FR 2024</category></item><item><title>Rust pour les développeurs Python : Avantages et intégration</title><link>https://pyvideo.org/pycon-fr-2024/rust-pour-les-developpeurs-python-avantages-et-integration.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Découvrez comment Rust peut compléter vos compétences en Python. Cette conférence explore les avantages de Rust en termes de performance et de sécurité, et montre comment intégrer Rust dans vos projets Python existants. Apprenez à tirer parti des points forts de chaque langage pour créer des applications plus efficaces et robustes.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Guillaume Fassot</dc:creator><pubDate>Sat, 02 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2024-11-02:/pycon-fr-2024/rust-pour-les-developpeurs-python-avantages-et-integration.html</guid><category>PyCon FR 2024</category></item><item><title>Sparse Dataframes, a Memory Must</title><link>https://pyvideo.org/pycon-fr-2024/sparse-dataframes-a-memory-must.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;In this short talk, I will show some examples of how sparse dtypes in dataframes can be great for memory saving when working with sparsely populated data.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Showing the benefits of using metadata— alongside the pitfalls and the conversion costs—we can compare the pandas approach versus the pure NumPy/ SciPy approach.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Finally, using linear systems problems (with LCA backgrounds) as examples, we can compare a few methods and see what stands out.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Michel Klüger</dc:creator><pubDate>Sat, 02 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2024-11-02:/pycon-fr-2024/sparse-dataframes-a-memory-must.html</guid><category>PyCon FR 2024</category></item><item><title>Teaching Children Python – What Works?</title><link>https://pyvideo.org/pycon-fr-2024/teaching-children-python-what-works.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Have you ever tried to teach your kids programming? Do you have friends trying to learn as an adult? Have you ever wondered if you would have been better off learning to code earlier in life? The push for more people to learn to code has caused an explosion in the educational industry. Boot camps and certification programs of dramatically varying quality have emerged in nearly every corner of the world. These programs are often accompanied by lofty claims and promises. Children have been no exception to this, as more and more companies attempt to capitalize on the claim that children should start learning early because it's &amp;quot;like learning a language&amp;quot;. However, research suggests that this might not be the most solid argument. What benefits are there in teaching them early? How do children acquire programming knowledge? How does our language around the concepts affect their understanding? Can the answer to these questions inform how we teach adults coming in from non-STEM fields? This talk will focus on these questions by presenting the current data we have, in conjunction with anecdotal evidence from sessions with children who code in python.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Mykalin Jones</dc:creator><pubDate>Sat, 02 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2024-11-02:/pycon-fr-2024/teaching-children-python-what-works.html</guid><category>PyCon FR 2024</category></item><item><title>Tempête de boulettes géantes – le retour</title><link>https://pyvideo.org/pycon-fr-2024/tempete-de-boulettes-geantes-le-retour.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Qui, parmi les développeuses et développeurs, n’a jamais gaffé ? N’a aucune boulette à raconter ? N’a pas d’erreur très embarrassante dans son historique ? Aucun·e. Comme le dit le dicton, il y a deux sortes de technicien·ne·s : celles et ceux qui ont déjà fait tomber un serveur, et celles et ceux à qui ça va bientôt arriver.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je suis développeuse depuis bientôt 15 ans, j’appartiens résolument à la première catégorie.
Laissez-moi vous raconter l’histoire de ma plus Grande Boulette de Tous Les Temps, et les Grandes Boulettes des autres. Rions un brin. Puis réfléchissons, apprenons, progressons. Laissons-nous illuminer par la pure essence des Boulettes pour progresser en tant que dev, en tant qu’équipe, en tant que personnes. Si, si, c’est possible.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Agnès Haasser</dc:creator><pubDate>Sat, 02 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2024-11-02:/pycon-fr-2024/tempete-de-boulettes-geantes-le-retour.html</guid><category>PyCon FR 2024</category></item><item><title>Tout ce que vous ne vouliez pas savoir sur le DNS... en Python</title><link>https://pyvideo.org/pycon-fr-2024/tout-ce-que-vous-ne-vouliez-pas-savoir-sur-le-dns-en-python.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;DNS c'est facile, c'est juste un annuaire qui fait le lien entre un nom human-readable et une adresse IP.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alors oui, mais non. DNS est beaucoup plus que ça !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Au cours de cette présentation, je vais vous expliquer quelques fonctionnement fondamentaux du DNS, et d'Internet, avec des exemples illustrés en Python, parce que c'est la PyConFr&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Arthur Vuillard</dc:creator><pubDate>Sat, 02 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2024-11-02:/pycon-fr-2024/tout-ce-que-vous-ne-vouliez-pas-savoir-sur-le-dns-en-python.html</guid><category>PyCon FR 2024</category></item><item><title>Zero Python</title><link>https://pyvideo.org/pycon-fr-2024/zero-python.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Zero Python, a minimalist learning Python tool stripping back features to the bare essentials. This talk delves into coding without for loops, try-excepts, method calls, most built-ins and more (or less ;) ), challenging traditional approaches and fostering creativity in constraint-based programming.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Dorian Turba</dc:creator><pubDate>Sat, 02 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2024-11-02:/pycon-fr-2024/zero-python.html</guid><category>PyCon FR 2024</category></item></channel></rss>