<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>PyVideo.org - Jorge de Paz</title><link href="https://pyvideo.org/" rel="alternate"></link><link href="https://pyvideo.org/feeds/speaker_jorge-de-paz.atom.xml" rel="self"></link><id>https://pyvideo.org/</id><updated>2024-05-18T00:00:00+00:00</updated><subtitle></subtitle><entry><title>Embeddings, transfer learning y más: LLM a tu medida</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-us-2024/embeddings-transfer-learning-y-mas-llm-a-tu-medida.html" rel="alternate"></link><published>2024-05-18T00:00:00+00:00</published><updated>2024-05-18T00:00:00+00:00</updated><author><name>Jorge de Paz</name></author><id>tag:pyvideo.org,2024-05-18:/pycon-us-2024/embeddings-transfer-learning-y-mas-llm-a-tu-medida.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;La inteligencia artificial ha sido parte de nuestro ecosistema
tecnológico desde ya hace algunos años, pero su estallido se dio con el
despliegue de Gen AI y LLMs que aumento su popularidad marcando un antes
y un después. Actualmente, la comunidad tecnológica muestra un gran
interés en aprender a …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;La inteligencia artificial ha sido parte de nuestro ecosistema
tecnológico desde ya hace algunos años, pero su estallido se dio con el
despliegue de Gen AI y LLMs que aumento su popularidad marcando un antes
y un después. Actualmente, la comunidad tecnológica muestra un gran
interés en aprender a desarrollar aplicaciones haciendo uso de este tipo
de tecnología, en ese contexto sin duda Python es el lenguaje por
excelencia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En esta charla exploraremos técnicas clave, como el Fine Tunning y el
Transfer Learning aplicadas a modelos super conocidos como GPT-3.5
Turbo/GPT4 e inclusive modelos de código abierto disponibles en Hugging
Face. Veremos como adaptar estos modelos a nuestros propios casos de uso
en las apps que queramos desarrollar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Además de entrenar modelos, también hablaremos acerca de cómo realizar
consultas de información a bases de datos vectoriales (vector search)
para localizar información dentro de un determinado documento y poder
generar contenido sintético en base a esta búsqueda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En esta misma línea aprenderemos que son los embeddings, como trasformar
nuestra información no estructurada en vectores y luego como indexarla
en estas bases de datos vectoriales para un acceso más eficiente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todo esto utilizando Python y sus poderosas bibliotecas, entre las
cuales utilizaremos transformers, langChain y PyTorch.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para lograr esto daré una introducción para poner en contexto al
público, para luego pasar a demostraciones prácticas de cómo realizar
estas operaciones de manera comprensible, tal como a mí me hubiera
gustado que me lo explicaran.&lt;/p&gt;
</content><category term="PyCon US 2024"></category></entry></feed>