<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>PyVideo.org</title><link href="https://pyvideo.org/" rel="alternate"></link><link href="https://pyvideo.org/feeds/speaker_mathis-hammel.atom.xml" rel="self"></link><id>https://pyvideo.org/</id><updated>2019-11-02T00:00:00+00:00</updated><entry><title>Boîte à outils Python de l'expert CTF</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-fr-2019/boite-a-outils-python-de-lexpert-ctf.html" rel="alternate"></link><published>2019-11-02T00:00:00+00:00</published><updated>2019-11-02T00:00:00+00:00</updated><author><name>Mathis Hammel</name></author><id>tag:pyvideo.org,2019-11-02:pycon-fr-2019/boite-a-outils-python-de-lexpert-ctf.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Lors de cette conférence présentée par trois passionnés de compétitions en cybersécurité, nous vous parlerons de tous les outils et astuces que nous utilisons pour décrocher la première place !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les grandes thématiques abordées seront :&lt;/p&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;Reverse Engineering : Dans ce type d'épreuve, il faut comprendre la logique d'un programme (souvent compilé et/ou obfusqué) afin d'y injecter un bug ou de contourner une protection logique.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sécurité web : Exploiter des failles de sécurité d'un site web parmi les grandes familles connues - Injection SQL, XSS, et bien d'autres...&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Cryptographie : Pour percer les secrets les mieux gardés, il faut parfois user des faiblesses de conception des cryptosystèmes.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pwn : Souvent combiné au Reverse Engineering, cette discipline complexe consiste à manipuler l'exécution d'un programme en assembleur pour effectuer des actions non autorisées.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Programmation : Pour pouvoir répondre à un problème trop complexe pour les humains, il faut savoir combiner un peu d'astuce et beaucoup de scripting.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Forensics : Retrouver une aiguille dans une botte de foin en utilisant une grande variété de supports : capture réseau, contenu d'un disque dur, dump de mémoire vive, etc.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</summary></entry></feed>