<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>PyVideo.org</title><link>https://pyvideo.org/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 03 Feb 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate><item><title>Surviving in an Open Source Niche: the Pythran case</title><link>https://pyvideo.org/fosdem-2018/surviving-in-an-open-source-niche-the-pythran-case.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Pythran is an open source compiler for scientific kernels written in Python.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Its goal is to turn scientific kernels written in Python into native modules that runs much faster, take advantage of SIMD instruction units, multi-cores, get rid of the GIL without sacrifying high-level programing. As such it understands a strict subset of the Python language, keeping 100% backward compatibiliy with the original language.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Looks cool? It is. But the target niche is small (high performance computing in Python and several great tools already exist (Cython, Numba). How have Pythran survived in the OSS jungle for 6 years while gathering a small but living community?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The following points will be discussed:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;making reasonable technical choices&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;targeting a niche&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;sharing the joy&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;surviving the Python3 switch&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;building a community&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;surviving the bus factor&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;finding funding&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;not becoming a workaholic&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Serge Guelton</dc:creator><pubDate>Sat, 03 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2018-02-03:fosdem-2018/surviving-in-an-open-source-niche-the-pythran-case.html</guid><category>pythran</category></item><item><title>L'interpréteur Python, quel sale type</title><link>https://pyvideo.org/pycon-fr-2017/linterpreteur-python-quel-sale-type.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;L'arrivée des annotations de fonction dans Python 3 a permi l'émergence d'outils prônant le typage statique dans Python, la plus grande réussite étant l'outil &lt;tt class="docutils literal"&gt;mypy&lt;/tt&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La mythologie autour du typage statique se veut rassurante, enfin on va pouvoir faire confiance au compilateur plutôt qu'à notre suite de test pour vérifier une forme de correction de programe, ce qui permettra de passer à l'échelle sereinement !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pendant cette présentation, on va s'amuser à décortiquer cette promesse de typage statique pour en faire ressortir les limites, en se basant sur l'outil &lt;tt class="docutils literal"&gt;mypy&lt;/tt&gt;, quelques paquets assez standard et quelques fonctions anodines mais pas moins coquines...&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Serge Guelton</dc:creator><pubDate>Sat, 23 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2017-09-23:pycon-fr-2017/linterpreteur-python-quel-sale-type.html</guid></item><item><title>We don't need your loops</title><link>https://pyvideo.org/pycon-fr-2015/we-dont-need-your-loops.html</link><description>&lt;h3&gt;Summary&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Pythran est un compilateur pour le Python scientifique qui se distingue
par des performances importantes pour du code de haut niveau.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cette présentation se concentre sur les boucles, ou plutôt l'absence de
boucle dans les codes numériques, pourquoi on les évite, ce que ça
apporte, et pourquoi ce n'est pas si grave de les utiliser.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;La boucle. Un pilier de la programation impérative. Et pourtant, les
utilisateurs avertis de Numpy l'évite comme la peste pour des raisons de
performance. Heureusement, Numpy fournit de bonnes abstractions piur
s'en passer dans pas mal de cas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le but de cette présentation est de montrer que le compilateur Pythran,
un compilateur statique pour un langage embarqué dans le couple Python /
Numpy et spécialisé pour le code scientifique, est compatible avec cette
approche, et qu'il en bénéficie même pour générer du code plus efficace
que s'il n'avait eu que les boucles à disposition.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;On tordra ainsi le cou à un vieil adage qui dit que plus on est
explicite dans sa description de l'algorithme, plus on saura tirer des
perfs. En pratique, si on souhaite rester au niveau Python - Pythran est
100% retro-compatible Python - rester à haut niveau n'est pas un frein.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Serge Guelton</dc:creator><pubDate>Sun, 18 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2015-10-18:pycon-fr-2015/we-dont-need-your-loops.html</guid></item><item><title>Plus loin que la mémoization : la tabulation</title><link>https://pyvideo.org/pycon-fr-2015/plus-loin-que-la-memoization-la-tabulation.html</link><description>&lt;h3&gt;Summary&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;La mémoisation de fonction est une optimisation classique qui permet de
ne calculer qu'une fois une fonction appelée de façon répétée.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cette présentation essaie d'aller plus loin : ne jamais calculer la
fonction à l'execution et n'utiliser qu'une gigantesque lookup table à
la place.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Et comme c'est en Python, le tout en quelques centaines de lignes de
code !&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;La mémoisation de fonction est une optimisation bien connue qui permet
de ne calculer qu'une fois une fonction sans effet de bord pour chaque
nouvelle combinaison de paramètre. Depuis python 3.2, cette optimisation
est disponible dans la bibliothèque standard Python sous la forme du
décorateur &lt;tt class="docutils literal"&gt;functools.lru_cache&lt;/tt&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais voilà, il faut quand même calculer la fonction au moins une fois
pour chaque nouvelle combinaison de paramètres, et ça peut prendre du
temps.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dans cette présentation, on va adopter une mesure encore plus extrème :
calculer toutes les valeurs de la fonction pour toutes les entrées. Oui,
remplacer un appel de fonction par un (simple) accès mémoire. Ou
presque.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;On verra que c'est parfois possible, même quand le domaine d'entrée est
grand, que ça peut aller vite, et que cela a même des applications en
sécurité informatique pour le moins inattendues...&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Serge Guelton</dc:creator><pubDate>Sat, 17 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2015-10-17:pycon-fr-2015/plus-loin-que-la-memoization-la-tabulation.html</guid></item><item><title>GAST, daou naer - AST pour Python 2 et 3</title><link>https://pyvideo.org/pycon-fr-2016/gast-daou-naer-ast-pour-python-2-et-3.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Va doué, qui veut construire un code qui va avec le module ast, et compatible
Python2 et Python3, il est bien dans le lagen. Et c'est pas les module 2to3 ou
six qui vont lui envoyer de l'aide.
D'où le module gast, Generic Abstract Syntax Tree, qui regroupe en une
abstraction l'AST de Python2 et celui de Python3. Après une présentation de
cette abstraction, on fera un tour dans son implémentation, une petite
lichouserie pythonesque, où introspection, tox, meta-programmation et évaluation
retardée se retrouvent pour une petite chouille de moins de 500 lignes.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Serge Guelton</dc:creator><pubDate>Sat, 15 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2016-10-15:pycon-fr-2016/gast-daou-naer-ast-pour-python-2-et-3.html</guid></item><item><title>Pythran: Static Compilation of Parallel Scientific Kernels</title><link>https://pyvideo.org/pydata-paris-2015/pythran-static-compilation-of-parallel-scientifi.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;As the use of Python coupled to Numpy/SciPy for numerical computation
increases, many tools to optimize performance have emerged. Indeed, this
duo has relatively poor performance when compared to scientific codes
written in legacy languages like C or Fortran. Cython, Numba, numexpr
and parakeet belongs to this new compiler ecosystem. And so does
Pythran, a Python to C++11 translator for scientific Python.&lt;/p&gt;
&lt;pre class="literal-block"&gt;
Pythran uses a static compilation approach a la Cython, but with full backward compatibility with Python. It does not only turns Python code into C++ code, it also performs Python/Numpy specific optimizations, generates calls to a parallel, vectorized runtime and makes it possible to write OpenMP annotation in the original Python code. It supports a large range of Numpy functions and can combine them in efficient ways: it can optimize high­level modern Python/Numpy codes and not only Fortran­ with­ a­ Python­ flavor ones.

This talk presents the existing compilation approach and optimization opportunities for numerical Python, their strengths and weaknesses, then focus on the specificities of the Pythran compiler.
&lt;/pre&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Pierrick Brunet</dc:creator><pubDate>Fri, 17 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2015-04-17:pydata-paris-2015/pythran-static-compilation-of-parallel-scientifi.html</guid></item></channel></rss>