<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>PyVideo.org</title><link href="https://pyvideo.org/" rel="alternate"></link><link href="https://pyvideo.org/feeds/speaker_florian-rhiem.atom.xml" rel="self"></link><id>https://pyvideo.org/</id><updated>2017-10-25T00:00:00+00:00</updated><entry><title>Integrating Jupyter Notebooks into your Infrastructure</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-de-2017/integrating-jupyter-notebooks-into-your-infrastructure.html" rel="alternate"></link><published>2017-10-25T00:00:00+00:00</published><updated>2017-10-25T00:00:00+00:00</updated><author><name>Florian Rhiem</name></author><id>tag:pyvideo.org,2017-10-25:pycon-de-2017/integrating-jupyter-notebooks-into-your-infrastructure.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Florian Rhiem&lt;/strong&gt; (&amp;#64;FlorianRhiem)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Florian Rhiem is a scientific software developer at Forschungszentrum Jülich in the Scientific IT-Systems department of Peter Grünberg Institute / Jülich Centre for Neutron Science. In 2014, he finished his master's thesis on visualization of multidimensional functions and graduated as Master of Science in Technomathematics. He works with Python and C, mostly focusing on 3D visualization software.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Abstract&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jupyter Notebooks combine executable code and rich text elements in a web application. In this talk you will learn how a custom JupyterHub installation can be used to integrate Jupyter Notebooks into your infrastructure, including existing authentication methods and custom software distributions.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Description&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jupyter Notebooks allow you to create and share interactive documents containing both rich text and executable code. As researchers, you can write Notebooks that allow your readers to reproduce your results on their own. As data scientists, you can use interactive visualizations to explore and analyze data sets directly in your browser. With official support for Python, Julia and R and community support for programming languages ranging from Fortran to JavaScript, Jupyter can be used in a wide variety of workflows.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In this talk, you will learn how a custom JupyterHub installation has been used to seamlessly integrate Jupyter Notebooks into the existing infrastructure at the Jülich Centre for Neutron Science and the Peter Grünberg Institute. After introducing JupyterHub and its components, the presentation will show how each can be customized to use already existing resources and services, such as LDAP authentication, NFS-based storage and custom software distributions.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Recorded at&lt;/strong&gt; PyCon.DE 2017 Karlsruhe: &lt;a class="reference external" href="https://de.pycon.org/"&gt;https://de.pycon.org/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Video editing&lt;/strong&gt;: Sebastian Neubauer &amp;amp; Andrei Dan&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tools&lt;/strong&gt;: Blender, Avidemux &amp;amp; Sonic Pi&lt;/p&gt;
</summary><category term="jupyterhub"></category><category term="jupyter"></category><category term="use-case"></category></entry><entry><title>Entwicklung wissenschaftlicher Applikationen mit Python</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-de-2013/entwicklung-wissenschaftlicher-applikationen-mit.html" rel="alternate"></link><published>2013-10-15T00:00:00+00:00</published><updated>2013-10-15T00:00:00+00:00</updated><author><name>Florian Rhiem</name></author><id>tag:pyvideo.org,2013-10-15:pycon-de-2013/entwicklung-wissenschaftlicher-applikationen-mit.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Summary&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Durch Experimente und Simulationen werden im wissenschaftlichen Bereich
große Mengen an Daten erzeugt. Diese müssen geeignet aufbereitet werden,
um sie in eine für die Wissenschaftler verständliche Form zu überführen.
Ein Beispiel dafür ist die Untersuchung von Phasenwechselmaterialien,
welche in wiederbeschreibbaren optischen Medien eingesetzt werden. Der
beim Löschen und Beschreiben eintretende Wechsel zwischen kristallinem
und amorphen Zustand wird auf Großrechnern simuliert und die
resultierende molekulare Struktur auf Hohlstellen hin untersucht, da
diese Rückschlüsse auf das Verhalten des Materials zulassen. Den Kern
der Präsentation nimmt die Entwicklung der Anwendung &lt;em&gt;pyMolDyn&lt;/em&gt; ein,
welche die Analyse und Visualisierung der Moleküle und Hohlstellen
übernimmt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dieser Vortrag gibt einen Einblick in die Erfahrungen, die während der
mehrjährigen Entwicklung dieser Software gesammelt wurden. Zum einen
wird dabei die rechenintensive Analyse der Daten betrachtet und wie
diese durch Verwendung von NumPy und (py)OpenCL vereinfacht und
beschleunigt werden kann. Zum anderen werden die grafischen
Anwendungskomponenten beschrieben, welche mithilfe von wxPython,
(py)OpenGL und einem gezielten Zusammenspiel dieser beiden Pakete
umgesetzt werden konnten. Neben Performance und Einfachheit der
Programmierung werden auch die gewonnenen Eindrücke zu
Plattformunabhängigkeit und Interversionskompatibilität vorgestellt.
Weiterhin werden Eigenheiten der Anwendungsentwicklung im Bereich der
Forschung erläutert und es wird darauf eingegangen, welche Stärken und
Schwächen Python in diesem Zusammenhang bietet. Abschließend folgt ein
Überblick darüber, wie sich die weitere Entwicklung von &lt;em&gt;pyMolDyn&lt;/em&gt;
gestalten wird und welche Konsequenzen die gesammelten Erfahrungen in
Zukunft für das Projekt haben werden.&lt;/p&gt;
</summary><category term="anwendungsentwicklung"></category><category term="numpy"></category><category term="opencl"></category><category term="opengl"></category><category term="python"></category><category term="visualisierung"></category><category term="wxpython"></category></entry></feed>