<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>PyVideo.org</title><link>https://pyvideo.org/</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 25 Nov 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate><item><title>Aprendizaje automático con scikit learn</title><link>https://pyvideo.org/pycon-ar-2013/aprendizaje-automatico-con-scikit-learn.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Scikit-learn es una biblioteca para hacer Machine learning (Aprendizaje automático) en python. En esta charla se presentará con ejemplos sus facilidades para hacer aprendizaje supervisado y aprendizaje no supervisado.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Rafael Carrascosa</dc:creator><pubDate>Thu, 24 Oct 2013 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2013-10-24:pycon-ar-2013/aprendizaje-automatico-con-scikit-learn.html</guid></item><item><title>Inteligencia Artificial con aima-python, un recurso poco conocido</title><link>https://pyvideo.org/pycon-ar-2012/inteligencia-artificial-con-aima-python-un-recurso-poco-conocido.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Se introducirá aima-python, una biblioteca Python escrita por Peter
Norvig para jugar con los algoritmos descriptos en su libro &amp;quot;Artificial
Intelligence: A Modern Approach&amp;quot;. Luego se dara un recorrido rápido por
los algoritmos disponibles y uno o dos ejemplos de aplicación.
Finalmente se comentará de la experiencia usando esta biblioteca para
laboratorios de la materia Inteligencia Artificial dictada en FaMAF.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Rafael Carrascosa</dc:creator><pubDate>Fri, 16 Nov 2012 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2012-11-16:pycon-ar-2012/inteligencia-artificial-con-aima-python-un-recurso-poco-conocido.html</guid></item><item><title>Data Science en Python, una guia de proyectos y herramientas</title><link>https://pyvideo.org/pycon-ar-2016/data-science-en-python-una-guia-de-proyectos-y-herramientas.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;PyconAR 2016 - Bahía Blanca&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Data Science en Python, una guia de proyectos y herramientas por Rafael Carrascosa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Audience level: Principiante&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Descripción&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En esta charla se presentarán los proyectos más significativos del stack de data science en Python. Se mecionarán herramientas de visualización, machine learning, cómputo distribuido, etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Resumen&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cada vez es más simple hacer data science en Python debido a un creciente ecosistema de proyectos y herramientas que, sorprendentemente, muchas veces pasan desapercibidas al pythonista casual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En esta charla se presentarán los proyectos más relevantes del stack de data science en Python, incluyendo herramientas de visualización, deep learning, exploración, machine learning, procesamiento de lenguage natural, procesamiento de imágenes, estadísticas, cálculo cientifico, cómputo distribuido, manipulación de datos, simulación, etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para los proyectos más significativos del área se hará una demostración siguiendo un caso de uso típico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Slides&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="http://ar.pycon.org/proposals/document/8/b13a60e6-91e5-49ca-967a-7534a394cedf.zip"&gt;http://ar.pycon.org/proposals/document/8/b13a60e6-91e5-49ca-967a-7534a394cedf.zip&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Rafael Carrascosa</dc:creator><pubDate>Fri, 25 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2016-11-25:pycon-ar-2016/data-science-en-python-una-guia-de-proyectos-y-herramientas.html</guid></item></channel></rss>