<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>PyVideo.org</title><link>https://pyvideo.org/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 02 Nov 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><item><title>Comment j’optimise ma sécurité avec mes ressources mentales limitées</title><link>https://pyvideo.org/pycon-fr-2019/comment-joptimise-ma-securite-avec-mes-ressources-mentales-limitees.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;54 secondes, c’est le temps qu’un être humain moyen passe chaque jour à choisir ses chaussettes. Sa sécurité informatique ne devrait pas lui prendre plus de temps. Pourtant, les injonctions sont légion : un mot de passe par application, de préférence avec des chiffres, des lettres, Julien Courbet et des caractères spéciaux ; le tout stocké dans votre mémoire s’il vous plaît - ou dans un gestionnaire de mots de passe, mais, horresco referens, pas dans le cloud !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dédramatisons : ce qui compte vraiment, c’est de savoir ce qu’on protège, de qui on le protège et comment on le protège. Ici, on se concentre sur le mot de passe, avec un framework mental qui vous apprendra à vous poser les bonnes questions en moins de temps qu’il n’en faut pour dire socquettes.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Nina Cercy</dc:creator><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2019-11-02:pycon-fr-2019/comment-joptimise-ma-securite-avec-mes-ressources-mentales-limitees.html</guid></item><item><title>Plénière n°2 / Keynote #2: Au bonheur des likes</title><link>https://pyvideo.org/pycon-fr-2019/pleniere-ndeg2-keynote-2-au-bonheur-des-likes.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Biais cognitifs, sciences comportementales, incitations douces : le
cerveau des utilisateurs/trices est devenu notre terrain de jeu — et
l’infantilisation notre meilleur business model.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Face aux hochets attentionnels et aux biberons de dopamine, notre
capacité à proposer un numérique adulte, émancipateur est la victime
collatérale du capitalisme de l’attention. Ne jetons pas le bébé avec
l’eau du bain : la science comportementale, c’est aussi le remède dans
le mal.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Nina Cercy</dc:creator><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2019-11-02:pycon-fr-2019/pleniere-ndeg2-keynote-2-au-bonheur-des-likes.html</guid></item></channel></rss>