<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>PyVideo.org - Lionel Porcheron</title><link href="https://pyvideo.org/" rel="alternate"></link><link href="https://pyvideo.org/feeds/speaker_lionel-porcheron.atom.xml" rel="self"></link><id>https://pyvideo.org/</id><updated>2023-02-18T00:00:00+00:00</updated><subtitle></subtitle><entry><title>Créer une API publique avec Django Rest Framework</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-fr-2016/creer-une-api-publique-avec-django-rest-framework.html" rel="alternate"></link><published>2016-10-16T00:00:00+00:00</published><updated>2016-10-16T00:00:00+00:00</updated><author><name>Lionel Porcheron</name></author><id>tag:pyvideo.org,2016-10-16:/pycon-fr-2016/creer-une-api-publique-avec-django-rest-framework.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Lors de la contruction de la plateforme de monitoring Bleemeo, nous avons fait le choix d'une API REST utilisée à la fois par notre interface web et nos clients et un frontal full JavaScript. Notre backend a été développé en Django avec Django REST Framework et le frontal en …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Lors de la contruction de la plateforme de monitoring Bleemeo, nous avons fait le choix d'une API REST utilisée à la fois par notre interface web et nos clients et un frontal full JavaScript. Notre backend a été développé en Django avec Django REST Framework et le frontal en ReactJS. Los de cette conférence, nous souhaitons partager notre retour d'expérience après plus d'un an de développement et de problématiques rencontrées pour mettre en place cette architecture. Nous reviendrons entre autre sur la gestion des permissions, les bonnes configurations à mettre en place pour une API publique et sur les performances.&lt;/p&gt;
</content><category term="PyCon FR 2016"></category></entry><entry><title>Ajoutez de l'observabilité à votre application Django</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-fr-2019/ajoutez-de-lobservabilite-a-votre-application-django.html" rel="alternate"></link><published>2019-11-02T00:00:00+00:00</published><updated>2019-11-02T00:00:00+00:00</updated><author><name>Lionel Porcheron</name></author><id>tag:pyvideo.org,2019-11-02:/pycon-fr-2019/ajoutez-de-lobservabilite-a-votre-application-django.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Avant, on monitorait les serveurs avec un ping et un check de connection tcp. En 2019, on observe les applications et l'infrastructure qui la supporte.
Le but de cette présentation et de montrer comment avec quelques outils Open Source autour de Prometheus vous pouvez récolter des tonnes d'informations précieuses …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Avant, on monitorait les serveurs avec un ping et un check de connection tcp. En 2019, on observe les applications et l'infrastructure qui la supporte.
Le but de cette présentation et de montrer comment avec quelques outils Open Source autour de Prometheus vous pouvez récolter des tonnes d'informations précieuses sur la santé de votre application et de votre infrastructure qui peuvent être utiles pour mieux comprendre ce qui se passe dans et autour de votre application.&lt;/p&gt;
</content><category term="PyCon FR 2019"></category></entry><entry><title>Monitorez vos applications Python (et pas uniquement votre infra)</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-fr-2023/monitorez-vos-applications-python-et-pas-uniquement-votre-infra.html" rel="alternate"></link><published>2023-02-18T00:00:00+00:00</published><updated>2023-02-18T00:00:00+00:00</updated><author><name>Lionel Porcheron</name></author><id>tag:pyvideo.org,2023-02-18:/pycon-fr-2023/monitorez-vos-applications-python-et-pas-uniquement-votre-infra.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Savoir quand son infrastructure et son application ne fonctionnent pas est un des défi que l'on rencontre quand on exploite une application.
Le monde du monitoring a évolué ces dernières années: Prometheus s'est imposé comme un standard. Au delà des métriques de votre infrastructure, nous verrons comment instrumentaliser votre …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Savoir quand son infrastructure et son application ne fonctionnent pas est un des défi que l'on rencontre quand on exploite une application.
Le monde du monitoring a évolué ces dernières années: Prometheus s'est imposé comme un standard. Au delà des métriques de votre infrastructure, nous verrons comment instrumentaliser votre code avec les SDK de Prometheus et d'OpenTelemetry pour avoir des métriques pertinentes pour vos applications.&lt;/p&gt;
</content><category term="PyCon FR 2023"></category></entry></feed>