<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>PyVideo.org - Miguel Robledo</title><link>https://pyvideo.org/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 22 Apr 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><item><title>Orcha 游냡: Procesamiento Masivo Paralelo (MPP) y dise침o de APIs</title><link>https://pyvideo.org/pycon-us-2023/orcha-procesamiento-masivo-paralelo-mpp-y-diseno-de-apis.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;El &lt;strong&gt;CI&lt;/strong&gt; es fundamental en el desarrollo de productos hoy en d칤a y uno
de sus pilares b치sicos es la ejecuci칩n de tests. Sin embargo, a medida
que el producto madura la cantidad de tests aumenta y con ello el tiempo
que tardan en completarse. Para tener &lt;em&gt;feedback&lt;/em&gt; lo antes posible, 쯖칩mo
se maquetan las pruebas de forma eficiente?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El problema es a칰n m치s acusado cuando se cuenta con multitud de
dispositivos y versiones en desarrollo. En particular, con dos
servidores distriuby칠ndose carga de tests, el tiempo total de ejecuci칩n
alcanzaba las &lt;strong&gt;15 horas&lt;/strong&gt; probando 칰nicamente dos versiones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es imperativo contar con una herramienta que permita paralelizar las
pruebas de forma masiva, aprovechando al m치ximo los recursos
disponibles. Adem치s, es necesario que dicha herramienta sea lo
suficientemente flexible como para soportar la infraestructura actual y
permita expandir el tipo de infraestrucuras de tests.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En esta charla vamos a explorar el dise침o de &lt;strong&gt;Orcha&lt;/strong&gt; (la herramienta
de orquestraci칩n), la API para extender su funcionalidad y la necesidad
de tener un usuario dedicado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La charla est치 orientada a usuarios intermedio-avanzados con
familiaridad con el m칩dulo
&lt;tt class="docutils literal"&gt;`multiprocessing&lt;/tt&gt; &amp;lt;&lt;a class="reference external" href="https://docs.python.org/3/library/multiprocessing.html"&gt;https://docs.python.org/3/library/multiprocessing.html&lt;/a&gt;&amp;gt;`__.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Javier Alonso</dc:creator><pubDate>Sat, 22 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2023-04-22:/pycon-us-2023/orcha-procesamiento-masivo-paralelo-mpp-y-diseno-de-apis.html</guid><category>PyCon US 2023</category></item></channel></rss>