<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>PyVideo.org - Fred</title><link>https://pyvideo.org/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 18 Feb 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><item><title>Garder le contrôle de ses données géolocalisées avant de les partager</title><link>https://pyvideo.org/pycon-fr-2023/garder-le-controle-de-ses-donnees-geolocalisees-avant-de-les-partager.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Strava, runkeeper, runtastic, … sont des réseaux sociaux pour les activités sportives basé sur l'usage de grandes quantité de données géolocalisés pour fournir en retour divers services.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le fonctionnement par défaut ne permet pas facilement de limiter les données transmises et le coût d'usage en données personnel devient très vite élevé si on n'utilise pas la totalité des services proposé.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J'ai souhaité construire un outil qui permettrait de choisir les données que je transmet, me permettant de bénéficier des quelques services de mon choix en limitant les données utilisé par les services qui ne m'intéressent pas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;C'est un projet expérimental et ouvert qui permet de mettre en lumière l’économie de la donnée des grands services en ligne.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Fred</dc:creator><pubDate>Sat, 18 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2023-02-18:/pycon-fr-2023/garder-le-controle-de-ses-donnees-geolocalisees-avant-de-les-partager.html</guid><category>PyCon FR 2023</category></item><item><title>ZFS: un stockage fiable, puissant et accessible.</title><link>https://pyvideo.org/pycon-fr-2023/zfs-un-stockage-fiable-puissant-et-accessible.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;ZFS est un outil de stockage passionnant qui va au-delà d'un système de fichier.
Né au début des années 2000 au sein de Sun Microsytems, ZFS est aujourd'hui développé au travers du projet openZFS pour les noyaux Linux et freeBSD.
Cette présentation vise à partager cet outil pour vous donner envie de l'essayer.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Fred</dc:creator><pubDate>Sat, 18 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2023-02-18:/pycon-fr-2023/zfs-un-stockage-fiable-puissant-et-accessible.html</guid><category>PyCon FR 2023</category></item></channel></rss>