<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>PyVideo.org - Clément Hurlin</title><link href="https://pyvideo.org/" rel="alternate"></link><link href="https://pyvideo.org/feeds/speaker_clement-hurlin.atom.xml" rel="self"></link><id>https://pyvideo.org/</id><updated>2023-02-18T00:00:00+00:00</updated><subtitle></subtitle><entry><title>Monorepo Python avec environnements de développement reproductibles et CI scalable</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-fr-2023/monorepo-python-avec-environnements-de-developpement-reproductibles-et-ci-scalable.html" rel="alternate"></link><published>2023-02-18T00:00:00+00:00</published><updated>2023-02-18T00:00:00+00:00</updated><author><name>Clément Hurlin</name></author><id>tag:pyvideo.org,2023-02-18:/pycon-fr-2023/monorepo-python-avec-environnements-de-developpement-reproductibles-et-ci-scalable.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Cette année j'ai été chargé de la mise en place d'un monorepo python dans une startup du domaine médical/machine learning. J'aimerais partager l'expérience acquise en présentant le setup choisi, qui s'appuie sur pip, poetry, et pants; avec certains contraintes imposées par des paquets de data science (pytorch). Dans …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Cette année j'ai été chargé de la mise en place d'un monorepo python dans une startup du domaine médical/machine learning. J'aimerais partager l'expérience acquise en présentant le setup choisi, qui s'appuie sur pip, poetry, et pants; avec certains contraintes imposées par des paquets de data science (pytorch). Dans cet exposé je détaillerai le setup initial du monorepo, la communication requise pour expliquer nos choix et faire passer notre expérience à des équipes pas toujours au point sur les meilleurs pratiques d'ingéniérie et de reproducibilité, et mentionner l'importance de la motivation des choix techniques.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enfin mon exposé comprendra une présentation de notre utilisation de Pants (&lt;a class="reference external" href="https://www.pantsbuild.org/"&gt;https://www.pantsbuild.org/&lt;/a&gt;) pour obtenir un CI modulaire et scalable, qui limite le boilerplate et supporte des usages locaux/CI similaires.&lt;/p&gt;
</content><category term="PyCon FR 2023"></category></entry></feed>