<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>PyVideo.org</title><link>https://pyvideo.org/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 02 Nov 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><item><title>AutoML : 40 heures que je fais du machine learning sans que j’en susse rien !</title><link>https://pyvideo.org/pycon-fr-2019/automl-40-heures-que-je-fais-du-machine-learning-sans-que-jen-susse-rien.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;« Il y a plus de quarante ans que je dis de la prose sans que j'en susse rien, et je vous suis le plus obligé du monde de m'avoir appris cela. » — Monsieur Jourdain&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;40 ans, c'est le temps qui a été nécessaire aux experts pour parvenir à ce stade de l'apprentissage machine : surpassant les algorithmes traditionnels, des modèles de réseaux neuronaux peuvent maintenant comprendre texte, image, audio et vidéo. De 4 à 40 heures, c'est le temps désormais suffisant à tout développeur pour utiliser un tel modèle, voire en créer un nouveau et résoudre un problème métier unique.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;« Serait-il alors possible de générer des modèles sur mesure, sans aucune expertise, et sans même le savoir ? » — Moi (développeur gentilhomme)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dans cette session, nous verrons ce que permettent des modèles pré-entraînés (API de machine learning), comment aller au-delà en générant un modèle personnalisé (nouvelles techniques AutoML), et nous participerons à une démo live tous ensemble. Ne mettez pas vos smartphones en mode avion !&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Laurent Picard</dc:creator><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2019-11-02:pycon-fr-2019/automl-40-heures-que-je-fais-du-machine-learning-sans-que-jen-susse-rien.html</guid></item><item><title>Building smarter solutions with Machine Learning, from magic to reality</title><link>https://pyvideo.org/pycon-sk-2019/building-smarter-solutions-with-machine-learning-from-magic-to-reality.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;“Any sufficiently advanced technology is indistinguishable from magic.”
Well, Machine Learning can look like magic, but you don't need to be a
data scientist or an ML researcher to develop with ML.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;So, what about making your solution smarter without any knowledge in AI?
With pre-trained models and a few lines of code, Machine Learning APIs
can analyze your data. Moreover, AutoML techniques can now help in
getting even more specific insights tailored to your needs.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In this session, you'll see how to transform or extract information from
text, image, audio &amp;amp; video with the latest ML APIs, how to train an
AutoML custom model, and you'll be an active player of a live demo.
Don't put your smartphone in airplane mode!&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Laurent Picard</dc:creator><pubDate>Sat, 23 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2019-03-23:pycon-sk-2019/building-smarter-solutions-with-machine-learning-from-magic-to-reality.html</guid></item><item><title>PyCon Balkan Belgrade 2018 - Day 1 - LIVE STREAM</title><link>https://pyvideo.org/pycon-balkan-belgrade-2018/pycon-balkan-belgrade-2018-day-1-live-stream.html</link><description></description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Luka Kladarić</dc:creator><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2018-11-16:pycon-balkan-belgrade-2018/pycon-balkan-belgrade-2018-day-1-live-stream.html</guid></item><item><title>PyCon Balkan Belgrade 2018 - LIVE STREAM</title><link>https://pyvideo.org/pycon-balkan-belgrade-2018/pycon-balkan-belgrade-2018-live-stream.html</link><description></description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Luka Kladarić</dc:creator><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2018-11-16:pycon-balkan-belgrade-2018/pycon-balkan-belgrade-2018-live-stream.html</guid></item></channel></rss>