<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>PyVideo.org - Raffaele Colace</title><link>https://pyvideo.org/</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 03 Jun 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><item><title>Continuous Disclosure: la nuova divulgazione dell’apprendimento è continua</title><link>https://pyvideo.org/pycon-italia-2022/continuous-disclosure-la-nuova-divulgazione-dellapprendimento-e-continua.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Continuous Disclosure: la nuova divulgazione dell’apprendimento è
continua - PyCon Italia 2022&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Speaker: Raffaele Colace&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Raffaele Colace</dc:creator><pubDate>Fri, 03 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2022-06-03:/pycon-italia-2022/continuous-disclosure-la-nuova-divulgazione-dellapprendimento-e-continua.html</guid><category>PyCon Italia 2022</category></item><item><title>La Continuous Delivery è una condizione mentale</title><link>https://pyvideo.org/pycon-italia-2022/la-continuous-delivery-e-una-condizione-mentale.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;La Continuous Delivery è una condizione mentale - PyCon Italia 2022&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In questo talk racconterò il mio percorso evolutivo da un approccio
waterfall a quello iterativo passando per i tanti errori commessi.
Mostrerò come abbiamo realizzato un template che aiuta nel processo di
Continuous Delivery utilizzando Kubernetes, Docker, Python e Terraform.
Vedo la gente passare i venerdì a fare rilasci in produzione e passare
il weekend a fare bug fixing. Vedo la gente stufa di fare sempre le
stesse attività ripetitive e perseverare nella solita routine da
developer frustrato. Ma tutto questo si può evitare con un cambio di
mentalità. Quello che voglio raccontare in questo talk è il mio percorso
evolutivo da un approccio waterfall a quello iterativo passando per i
tanti errori commessi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Racconterò come abbiamo realizzato un template che aiuta nel processo di
Continuous Delivery, dove la parola “continuous” è quella che definisce
bene l’importanza di questo processo. Nell’Agile Software Development,
il rilascio del software funzionante è uno dei punti più importanti e
questo deve avvenire spesso. Per poter rilasciare nuove funzionalità
però, dovremo scrivere tutti i test necessari, eseguirli, creare una
build e infine effettuare il deploy vero e proprio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nello sviluppo del software moderno la Continuous Delivery (CD) è quel
processo che permette all’intero team di affrontare qualsiasi
cambiamento, come nuove feature, bugfix o esperimenti, in un modo
sostenibile, sicuro e rapido. In questo processo generalmente vengono
utilizzate tra le altre cose, due pratiche per effettuare i rilasci
continui: Continuous Integration (CI) e Continuous Deployment (CD).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In questo talk racconterò come, insieme ai miei colleghi, siamo arrivati
alla costruzione di un processo automatizzato per effettuare rilasci sin
dal primo commit utilizzando Kubernetes, Docker, Python e Terraform per
la creazione di applicazioni web basate su Django e React.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Slide:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Speaker: Raffaele Colace&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Raffaele Colace</dc:creator><pubDate>Fri, 03 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2022-06-03:/pycon-italia-2022/la-continuous-delivery-e-una-condizione-mentale.html</guid><category>PyCon Italia 2022</category><category>agile</category><category>best practice</category><category>case study</category><category>devops</category><category>django</category></item><item><title>Rilasciare software di valore e in maniera continua. Si può!</title><link>https://pyvideo.org/pycon-italia-2022/rilasciare-software-di-valore-e-in-maniera-continua-si-puo.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Rilasciare software di valore e in maniera continua. Si può! - PyCon
Italia 2022&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Speakers: Fabio Mora, Serena Sensini, Raffaele Colace, Filippo Morelli&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Fabio Mora</dc:creator><pubDate>Fri, 03 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2022-06-03:/pycon-italia-2022/rilasciare-software-di-valore-e-in-maniera-continua-si-puo.html</guid><category>PyCon Italia 2022</category></item></channel></rss>