<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>PyVideo.org</title><link>https://pyvideo.org/</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 10 Mar 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate><item><title>Programovanie v škole: Primerané, udržateľné, rešpektované a integrované. Platí či neplatí?</title><link>https://pyvideo.org/pycon-sk-2017/programovanie-v-skole-primerane-udrzatelne-respektovane-a-integrovane-plati-ci-neplati.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;V ostatných rokoch sme svedkami opätovnej explózie záujmu o školské programovanie prakticky v každej krajine s rozvinutým školstvom, a to aj na úrovni základnej školy, či dokonca v predprimárnom vzdelávaní. Rozvoj moderného školského programovania pre každého žiaka je hlavným cieľom mojej odbornej práce už od konca 80-tych rokov. Avšak až donedávna som neevidoval ani jednu celoplošnú, systematickú, vývinovo primeranú, rešpektovanú a správne podporenú implementáciu edukačného programovania do niektorého formálneho vzdelávacieho systému – napriek tomu, že viacero krajín explicitne deklarovalo práve takúto politiku ako svoj cieľ, a to prostredníctvom povinného predmetu s názvom ako Computer Science, Informatika, IKT či Computing.
Je preto namieste pýtať sa, či sa táto súčasná vlna obnoveného záujmu o edukačné programovanie niečím líši od tých predchádzajúcich a či má tentoraz nádej na udržateľnú integráciu do vzdelávacieho procesu v bežnej škole, napr. aj na základnej škole. Vo svojom vystúpení sa pokúsim zdôvodniť, prečo tento ambiciózny cieľ považujem za dosiahnuteľný a ktoré faktory musíme starostlivo zvažovať, aby sme dosiahli takéto všeobecne akceptované a stabilné školské programovanie pre každého.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Ivan Kalaš</dc:creator><pubDate>Fri, 10 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2017-03-10:pycon-sk-2017/programovanie-v-skole-primerane-udrzatelne-respektovane-a-integrovane-plati-ci-neplati.html</guid></item></channel></rss>