<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>PyVideo.org</title><link>https://pyvideo.org/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 21 Apr 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate><item><title>Una zuppa di Python</title><link>https://pyvideo.org/pycon-italia-2018/una-zuppa-di-python.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;In questo talk, pensato principalmente per neofiti o per chi vuole
approfondire le sue conoscenze di base su Python, introdurrò brevemente
diversi argomenti, cercando di dare consigli utili, dritte sul modo
migliore di scrivere alcuni pezzi di codice e presentandovi strumenti
all’avanguardia. Nessun requisito particolare è richiesto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tramite una serie di esempi, piccoli problemi e soluzioni, vi mostrerò
molti oggetti che possono fare una grossa differenza nel vostro percorso
di crescita (e nel vostro codice!). Non temete, però, la quantità di
argomenti trattati: è possibile che ne conosciate già una buona parte e
l’obiettivo è, prima di tutto, dare qualche direzione verso nuovi
orizzonti. Lo spirito di questo talk non è di diventare esperti in un
solo argomento, ma di imparare qualche nuova nozione, e vedere qualche
“snippet”, che possa rendere più veloce e divertente scrivere codice in
Python.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una succosa zuppa di Python, con dentro molti ingredienti, ma che
formano un piatto gustoso a palati diversi. Un esempio di cosa
assaggerete? Venv, testing, tips, iteratori, builtins e una spolveratina
di zen-zero!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;in __on &lt;strong&gt;sabato 21 aprile&lt;/strong&gt; at 18:30 &lt;a class="reference external" href="/p3/schedule/pycon9/"&gt;**See
schedule**&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Alessandro Re</dc:creator><pubDate>Sat, 21 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2018-04-21:pycon-italia-2018/una-zuppa-di-python.html</guid><category>best-practices</category><category>testing</category><category>generators</category><category>python3</category></item></channel></rss>