<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>PyVideo.org - Dr. Julián Cabrera Ruiz</title><link href="https://pyvideo.org/" rel="alternate"></link><link href="https://pyvideo.org/feeds/speaker_dr-julian-cabrera-ruiz.atom.xml" rel="self"></link><id>https://pyvideo.org/</id><updated>2021-10-02T00:00:00+00:00</updated><subtitle></subtitle><entry><title>La Química en Python con Algoritmos Estocásticos</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-es-2021/la-quimica-en-python-con-algoritmos-estocasticos.html" rel="alternate"></link><published>2021-10-02T00:00:00+00:00</published><updated>2021-10-02T00:00:00+00:00</updated><author><name>Jesús Armando López García</name></author><id>tag:pyvideo.org,2021-10-02:/pycon-es-2021/la-quimica-en-python-con-algoritmos-estocasticos.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;pre&gt;Jesús Armando López García, Dr. Julián Cabrera Ruiz, Victor Enrique Casillas Céspedes y Francisco Daniel Alcántara Maciel nos presentan "La Química en Python con Algoritmos Estocásticos".

Resumen:
La idea surge en implementar nuevas estrategias de enlace entre un software de simulación de procesos químicos como Aspen Plus con Python …&lt;/pre&gt;</summary><content type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;pre&gt;Jesús Armando López García, Dr. Julián Cabrera Ruiz, Victor Enrique Casillas Céspedes y Francisco Daniel Alcántara Maciel nos presentan "La Química en Python con Algoritmos Estocásticos".

Resumen:
La idea surge en implementar nuevas estrategias de enlace entre un software de simulación de procesos químicos como Aspen Plus con Python en la cual se busca optimizar costos, carga energética y obtener una alta pureza en una columna reactiva y una binaria con una gran variedad de compuestos. Mediante el cual se implementa una versión propia del algoritmo Recocido Simulado. Se aborda el tema desde la perspectiva de la Ingeniería Química. Los asistentes aprenderán nuevas aplicaciones en la química e ingeniería química llevándolos a imaginar que sin importar el perfil profesional puedan usar Python como una herramienta versátil y poderosa.

 ---
La novena edición de la PyConES se celebra como un evento en línea y totalmente gratuito durante los días 2 y 3 de Octubre de 2021.
Web: https://2021.es.pycon.org
Agenda: https://2021.es.pycon.org/#schedule&lt;/pre&gt;</content><category term="PyCon ES 2021"></category></entry></feed>