<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>PyVideo.org</title><link>https://pyvideo.org/</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 02 Feb 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate><item><title>Red-Light HAL</title><link>https://pyvideo.org/pycon-es-2013/red-light-hal.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Autor: Miguel Araujo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Track: BityVip (Científico)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La visión artificial o Computer Vision (CV) es un campo apasionante con cantidad de oportunidades para la innovación. En esta charla:&lt;/p&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;Introduciremos SimpleCV, un increíble framework software libre para desarrollar aplicaciones de CV en Python.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Aprenderemos algunos conceptos sobre CV desde una perspectiva de alto nivel, demostrando que CV no es solo para mentes privilegiadas.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Experimentaremos combinando SimpleCV, Machine Learning y una Raspberry Pi para desarrollar una cámara inteligente de semáforo en rojo, con la que podremos resolver que coches son los que más se saltan el semáforo.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Miguel Araujo</dc:creator><pubDate>Tue, 31 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2013-12-31:pycon-es-2013/red-light-hal.html</guid></item><item><title>Python, the good parts</title><link>https://pyvideo.org/pycon-es-2013/python-the-good-parts.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Autor: Miguel Araujo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Track: Produban (Básico)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Muchos son los que conocen el zen de Python. Estos principios de diseño se centran en el cómo hacer las cosas, pero solamente el tiempo nos lleva a encontrar qué hacer para ser fieles a ellos. En esta charla se introducirán algunas de las prácticas más comunes adoptadas por la comunidad para producir código comúnmente referido como pythónico. Cómo utilizar programación funcional adecuadamente, patrones elegantes como decoradores, comprehensions, Python idiomático... Haremos un recorrido por algunas librerías de Python que pueden marcar la diferencia en nuestros proyectos y analizaremos algunas de las APIs de Python más humanas, explicando su filosofía y la de la comunidad. Veremos cómo los PEPs son la herramienta que ha permitido a Python llegar a ser lo que es a día de hoy.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Miguel Araujo</dc:creator><pubDate>Sat, 28 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2013-12-28:pycon-es-2013/python-the-good-parts.html</guid><category>PEP</category></item><item><title>asyncIO: póngase a la cola por favor</title><link>https://pyvideo.org/pycon-es-2015/asyncio-pongase-a-la-cola-por-favor.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;En esta charla veremos como usar python3 con asyncio, websockets y redis para construir un servicio distribuido de colas virtuales con los que controlar de forma ordenada el acceso a un servicio con elevada carga pico.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Miguel Araujo</dc:creator><pubDate>Tue, 02 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2016-02-02:pycon-es-2015/asyncio-pongase-a-la-cola-por-favor.html</guid><category>Track Avanzado</category></item><item><title>DSLs: Can't parse that!♫</title><link>https://pyvideo.org/pycon-es-2015/dsls-cant-parse-that.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Se introducirá brevemente qué es un DSL, tipos y cuándo resultan interesantes, mostrando algunos ejemplos. Para pasar a describir un caso práctico, creando un DSL real desde cero para procesamiento de textos, viendo como parsearlo, interpretarlo y resolver un problema de una forma distinta a la que estamos acostumbrados, dándole una nueva perspectiva.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Miguel Araujo</dc:creator><pubDate>Tue, 02 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2016-02-02:pycon-es-2015/dsls-cant-parse-that.html</guid><category>Track Avanzado</category></item><item><title>Advanced Django Form Usage</title><link>https://pyvideo.org/djangocon-us-2011/djangocon-2011--advanced-django-form-usage.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Advanced Django Form Usage&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Presented by Daniel Greenfeld, Miguel Araujo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Django forms are really powerful but there are edge cases that can cause
a bit of anguish. This talk will go over how to handle many common
solutions not currently described in the core documentation. It will
also cover some useful third-party libraries and will end with
clarifications about what the state of form features will be in Django
1.4.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Daniel Greenfeld</dc:creator><pubDate>Mon, 05 Sep 2011 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2011-09-05:djangocon-us-2011/djangocon-2011--advanced-django-form-usage.html</guid><category>djangocon</category><category>djangocon2011</category><category>forms</category><category>web</category></item></channel></rss>