<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>PyVideo.org</title><link href="https://pyvideo.org/" rel="alternate"></link><link href="https://pyvideo.org/feeds/speaker_gabriele-bartolini.atom.xml" rel="self"></link><id>https://pyvideo.org/</id><updated>2015-05-29T00:00:00+00:00</updated><entry><title>Getting ready for PostgreSQL 9.1</title><link href="https://pyvideo.org/europython-2011/getting-ready-for-postgresql-91.html" rel="alternate"></link><published>2011-07-13T00:00:00+00:00</published><updated>2011-07-13T00:00:00+00:00</updated><author><name>Gabriele Bartolini</name></author><id>tag:pyvideo.org,2011-07-13:europython-2011/getting-ready-for-postgresql-91.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Summary&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;[EuroPython 2011] Gabriele Bartolini,Harald Armin Massa,Marco Nenciarini
- 22 June 2011 in &amp;quot;Training Pizza Napoli &amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;PostgreSQL is an advanced, versatile open-source database management
system that integrates perfectly with Python. It is developed by a very
active international community and is distributed under the BSD-like
PostgreSQL License.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enterprise-class features (including SQL standard compliance, ACID
transactions, disaster recovery, high availability, replication,
partitioning and general extensibility) make PostgreSQL suitable for
business critical environments seeking to reduce the TCO of their
database solutions without altering their functional needs. PostgreSQL
9.0, released in September 2010, was the first version of PostgreSQL
with Hot Standby, a built-in master/slave replication mechanism.
Asynchronous replication through the standard and consolidated log
shipping technique (previously used with Warm Standby for high
availability) has been enhanced with streaming replication.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Version 9.1, expected to be out later in 2011, will add synchronous
replication to PostgreSQL, making it the first DBMS that allows
developers and users to control the replication strategy at
transactional granularity. Come to the talk and discover all the major
new features of PostgreSQL 9.1, including extensions management,
writable common table expressions (WCTE), etc.&lt;/p&gt;
</summary><category term="asynchronous"></category><category term="business"></category><category term="community"></category><category term="database"></category><category term="distributed"></category><category term="extensions"></category><category term="partitioning"></category><category term="postgresql"></category><category term="replication"></category></entry><entry><title>Aspettando PostgreSQL 9.1</title><link href="https://pyvideo.org/europython-2011/aspettando-postgresql-91.html" rel="alternate"></link><published>2011-07-07T00:00:00+00:00</published><updated>2011-07-07T00:00:00+00:00</updated><author><name>Gabriele Bartolini</name></author><id>tag:pyvideo.org,2011-07-07:europython-2011/aspettando-postgresql-91.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Summary&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;[EuroPython 2011] Gabriele Bartolini - 22 June 2011 in &amp;quot;Track Italiana
Big Mac &amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;PostgreSQL è un sistema open-source per la gestione di database molto
avanzato ed estremamente versatile che si integra perfettamente con
Python. E' sviluppato da una comunità internazionale molto attiva ed è
distribuito secondo la licenza in stile BSD denominata &amp;quot;PostgreSQL
License&amp;quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le funzionalità di classe enterprise (come la conformità con lo standard
SQL, le transazioni ACID, la disaster recovery, l'alta disponibilità o
HA, la replica, il partizionamento e in generale l'estensibilità)
rendono PostgreSQL particolarmente adatto per quegli ambienti
business-critical che intendono ridurre il costo di proprietà totale
(TCO) delle loro soluzioni di database senza alterarne i requisiti
funzionali. PostgreSQL 9.0, rilasciato nel settembre del 2010, è stata
la prima versione di PostgreSQL con Hot Standby, un meccanismo nativo
per la replica master/slave. Al consueto e collaudato meccanismo di
replica secondo la tecnica del log shipping (usata precedentemente per
scopi di HA con Warm Standby) è stata aggiunta la replica in streaming.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La versione 9.1, attesa per la seconda parte del 2011, aggiungerà la
replica sincrona a PostgreSQL, rendendolo il primo DBMS in grado di
permettere a sviluppatori e utenti di controllare la strategia di
replica a livello di singola transazione. Partecipa al talk per scoprire
tutte le altre funzionalità principali che saranno incluse in PostgreSQL
9.1, fra le quali: gestione delle estensioni, writable common table
expression, ecc.&lt;/p&gt;
</summary><category term="database"></category><category term="postgresql"></category></entry><entry><title>Il progetto Barman: Open Source, Team, devops, kanban, PostgreSQL e Python</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-italia-2015/il-progetto-barman-open-source-team-devops-ka.html" rel="alternate"></link><published>2015-05-29T00:00:00+00:00</published><updated>2015-05-29T00:00:00+00:00</updated><author><name>Gabriele Bartolini</name></author><id>tag:pyvideo.org,2015-05-29:pycon-italia-2015/il-progetto-barman-open-source-team-devops-ka.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Barman è un software open source per la disaster recovery di database
PostgreSQL, probabilmente, in questo momento, il tool più utilizzato al
mondo per questo scopo. È un progetto open source nato nel 2012, scritto
in Python e totalmente sviluppato in Italia. In questo talk vogliamo
condividere i processi di sviluppo e le tecnologie impiegati in
2ndQuadrant per lo sviluppo di Barman e l’importanza fondamentale della
collaborazione fra tutti i membri del team, grazie a cultura devops,
kanban, metodologie agili, pair programming, testing, ecc. Il talk è
presentato insieme a Marco Nenciarini.&lt;/p&gt;
</summary></entry><entry><title>PostgreSQL 9 4 per devops (in English)</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-italia-2015/postgresql-9-4-per-devops-in-english.html" rel="alternate"></link><published>2015-05-29T00:00:00+00:00</published><updated>2015-05-29T00:00:00+00:00</updated><author><name>Gabriele Bartolini</name></author><id>tag:pyvideo.org,2015-05-29:pycon-italia-2015/postgresql-9-4-per-devops-in-english.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;The world’s best open source database won’t stop improving! Discover the
new features introduced in PostgreSQL 9.4, classified from a devops
point of view, in particular:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;logical streaming replication, the foundation of bi-directional and
multi-master replication JSONB data type support, dedicated to NoSQL
lovers! concurrent refresh of materialised views, dedicated to data
warehouse fans!&lt;/p&gt;
</summary></entry><entry><title>PostgreSQL 9.4 per devops</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-italia-2015/postgresql-94-per-devops.html" rel="alternate"></link><published>2015-05-29T00:00:00+00:00</published><updated>2015-05-29T00:00:00+00:00</updated><author><name>Gabriele Bartolini</name></author><id>tag:pyvideo.org,2015-05-29:pycon-italia-2015/postgresql-94-per-devops.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Il database relazionale open source più avanzato al mondo non smette di
migliorarsi. Scopri le novità introdotte nella versione 9.4 di
PostgreSQL, opportunamente classificate in un’ottica devops, ed in
particolare:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;replica logica in streaming, il primo passo per replica bidirezionale e
multi-master supporto per il tipo di dato JSONB, per la felicità degli
amanti dei database NoSQL refresh concorrente di viste materializzate,
per gli amanti dei data warehouse&lt;/p&gt;
</summary></entry></feed>