<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>PyVideo.org</title><link>https://pyvideo.org/</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 05 Oct 2011 00:00:00 +0000</lastBuildDate><item><title>"PyHasse", eine Toolbox für Ranking-Probleme</title><link>https://pyvideo.org/pycon-de-2011/pyhasse-eine-toolbox-fur-ranking-probleme.html</link><description>&lt;h3&gt;Summary&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Ranking, d.h. das Auffinden einer Ordnung für bestimmte Objekte, ist von
zunehmender Bedeutung. Beispielsweise werden Städte nach ihrer
Wohnqualität, geordnet. Oft erhält man aber nur eine eine partielle
Ordnung und ein Ranking muss in einem zweiten Schritt abgeleitet werden.
PyHasse, entwickelt vom Verfasser, erstellt die partiellen Ordnungen und
analysiert diese.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Ranking, d.h. das Auffinden einer Ordnung für bestimmte Objekte, ist von
zunehmender Bedeutung. Beispielsweise werden Städte nach ihrer
Wohnqualität, Nationen nach ihrer Kinderfreundlichkeit, Chemikalien nach
ihrer Umweltgefährlichkeit geordnet. Steht ein Ranking-Index zur
Verfügung, so ist die Erstellung einer Ordnung anhand der Zahlenwerte
dieses Index' kein Problem. Oft aber steht ein solcher Ranking-Index
nicht zur Verfügung; man muss die Objekte, die gerankt werden sollen,
anhand von mehreren Indikatoren simultan beschreiben. In einem solchen
Fall ist die Erstellung eines Rankings nicht mehr so einfach, weil die
Indikatoren nicht notwendig korreliert sein müssen. Derartige
Multi-Indikatorensysteme führen demnach nicht zu einer (kompletten)
Ordnung, sondern zu einer partiellen. PyHasse, mit zur Zeit mehr als 60
Modulen dient zur ordinalen Analyse solcher Multi-Indikatorensysteme.
Neben der Erstellung der partiellen Ordnung und ihrer Visualisierung
durch sog. Hassediagramme gehören beispielsweise Sensitivitätsanalyse,
Ableitung einer schwachen Ordnung (nach verschiedenen Verfahren), und
Ähnlichkeitsanalysen zum Aufgaben-gebiet von PyHasse. Die
Benutzeroberflächen der Module von PyHasse sind weitestgehend analog
aufgebaut (Tkinter), zwei selbst erstellte Bibliotheken, rmod2 und
raioop2, entlasten die Module von Routine - Aufgaben. Darüberhinaus
stehen mit pstat und stats aus dem Internet einfache statistische
Prozeduren zur Verfügung. PyHasse (auf der Basis von Python 2.6) wird
bereits weltweit genutzt und wird &amp;quot;theorie-nahe&amp;quot; weiterentwickelt.
PyHasse soll die Lücke zwischen meist hochaktuellen &amp;quot;Laborprogrammen&amp;quot;
und professionell erstellter Software (die oft der theoretischen
Entwicklung nachhinkt) schließen. PyHasse ist unter den Betriebssystemen
Windows XP und aufwärts, sowie Linux getestet. Für andere
Betriebssysteme stehen Erfahrungsberichte noch aus.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Rainer Bruggemann</dc:creator><pubDate>Wed, 05 Oct 2011 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2011-10-05:pycon-de-2011/pyhasse-eine-toolbox-fur-ranking-probleme.html</guid></item></channel></rss>