<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>PyVideo.org</title><link>https://pyvideo.org/</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 07 Oct 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate><item><title>YADLRetina: Yet Another Deep Learning Retina</title><link>https://pyvideo.org/pycon-es-2018/yadlretina-yet-another-deep-learning-retina.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;La retina de los vertebrados está formada por distintos circuitos
neuronales compuestos por varios tipos de células diferentes, cada uno
con su propio rol y su característica particular de respuesta ante
estímulos visuales. Dichas neuronas están dispuestas en tres capas
celulares distintas que definen entre ellas dos interfaces de conexión
que llamamos capas sinápticas [1].&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por otra parte, uno de los principales objetivos de la neurociencia es
comprender cómo se codifica la información visual en la retina por parte
de las neuronas que la forman. Además, las enfermedades que afectan a la
visión, como la retinosis pigmentaria o la degeneración macular asociada
a la edad, tienen una incidencia cada vez más acusada año tras año en
personas de todo el mundo. Esto define el enorme desafío para nuestra
sociedad de dar solución a estos problemas, mediante el uso de terapias
genéticas y neuroprótesis visuales [2]. Es por ello que es muy
importante disponer de modelos computacionales de la retina, para
conocer más su estructura y funcionamiento así como para poder ser
utilizados en neuroprótesis visuales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En este estudio se presenta un &lt;strong&gt;modelo computacional de la retina&lt;/strong&gt; que
se encarga de transformar estímulos visuales en patrones de disparo de
potenciales de acción de manera precisa. Se aborda el problema del
entrenamiento de modelos neuronales de células ganglionares de la retina
(RGC) así como de grupos de células ganglionares, todo ello haciendo uso
de registros electrofisiológicos de ratones. De manera específica, se
modelan &lt;strong&gt;redes neuronales convolucionales (CNN)&lt;/strong&gt; para aprender a
predecir las respuestas neuronales de RGC individuales y poblaciones de
éstas ante un estímulo de ruido natural. Los modelos se han desarrollado
haciendo uso de los &lt;strong&gt;frameworks TensorFlow y Keras para Python&lt;/strong&gt;. Los
resultados muestran que las CNN pueden ser utilizadas de manera efectiva
para modelar y aprender los procesos computacionales llevados a cabo en
la retina en forma de redes neuronales multicapa similares a los
circuitos neuronales de la misma.&lt;/p&gt;
&lt;ol class="arabic simple"&gt;
&lt;li&gt;Kolb H, Fernandez E, Nelson R, editors. Webvision: The Organization
of the Retina and Visual System [Internet]. Salt Lake City (UT):
University of Utah Health Sciences Center; 1995. Available from:
&lt;a class="reference external" href="https://www.ncbi.nlm.nih.gov/books/NBK11530/"&gt;https://www.ncbi.nlm.nih.gov/books/NBK11530/&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fernández, E. and Normann, R. A. (2017). CORTIVIS Approach for an
Intracortical Visual Prostheses (Cham: Springer International
Publishing). 191–201. doi:10.1007/978-3-319-41876-6 15&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Rubén Crespo Cano</dc:creator><pubDate>Sun, 07 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2018-10-07:pycon-es-2018/yadlretina-yet-another-deep-learning-retina.html</guid></item></channel></rss>