<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>PyVideo.org - Ana Cecília Vieira</title><link href="https://pyvideo.org/" rel="alternate"></link><link href="https://pyvideo.org/feeds/speaker_ana-cecilia-vieira.atom.xml" rel="self"></link><id>https://pyvideo.org/</id><updated>2022-04-27T00:00:00+00:00</updated><subtitle></subtitle><entry><title>Análisis exploratorio de datos: tecnología social y gobiernos democráticos</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-latam-2021/analisis-exploratorio-de-datos-tecnologia-social-y-gobiernos-democraticos.html" rel="alternate"></link><published>2021-08-27T00:00:00+00:00</published><updated>2021-08-27T00:00:00+00:00</updated><author><name>Ana Cecília Vieira</name></author><id>tag:pyvideo.org,2021-08-27:/pycon-latam-2021/analisis-exploratorio-de-datos-tecnologia-social-y-gobiernos-democraticos.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Datos abiertos son recursos para el desarrollo de tecnologías que ayudan a solventar problemas sociales y fomentar la gestión participativa en los gobiernos locales. La charla enseñará técnicas iniciales para explotar conjuntos de datos abiertos con los paquetes más populares de Python para ciencia de datos. Además hablaremos acerca …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Datos abiertos son recursos para el desarrollo de tecnologías que ayudan a solventar problemas sociales y fomentar la gestión participativa en los gobiernos locales. La charla enseñará técnicas iniciales para explotar conjuntos de datos abiertos con los paquetes más populares de Python para ciencia de datos. Además hablaremos acerca de la importancia de la transparencia de datos y el panorama regional de transparencia de los datos en América Latina. La charla va dirigida a personas con conocimientos iniciales en Python y a las que tienen interés en el tema de innovación cívica.&lt;/p&gt;
</content><category term="PyCon Latam 2021"></category></entry><entry><title>Análisis exploratorio de datos abiertos para el fortalecimiento de democracias</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-us-2022/analisis-exploratorio-de-datos-abiertos-para-el-fortalecimiento-de-democracias.html" rel="alternate"></link><published>2022-04-27T00:00:00+00:00</published><updated>2022-04-27T00:00:00+00:00</updated><author><name>Ana Cecília Vieira</name></author><id>tag:pyvideo.org,2022-04-27:/pycon-us-2022/analisis-exploratorio-de-datos-abiertos-para-el-fortalecimiento-de-democracias.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Ven a aprender acerca del análisis exploratorio de datos abiertos con las librerías más populares de Python para la ciencia de datos. Además, conocer el nivel de transparencia de datos en América Latina.
La charla va dirigida a las personas que tienen interés en el tema “ciencia de datos …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Ven a aprender acerca del análisis exploratorio de datos abiertos con las librerías más populares de Python para la ciencia de datos. Además, conocer el nivel de transparencia de datos en América Latina.
La charla va dirigida a las personas que tienen interés en el tema “ciencia de datos” e iniciaron sus estudios, sin embargo aún no comprenden cómo usarlos. Serán usadas las librerías Pandas y Matplotlib en el análisis, que será hecho en el Google Collab.&lt;/p&gt;
</content><category term="PyCon US 2022"></category><category term="charla"></category></entry></feed>