<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>PyVideo.org</title><link>https://pyvideo.org/</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 05 Oct 2011 00:00:00 +0000</lastBuildDate><item><title>ATDD und Robot Framework in ambitionierten, heterogenen Umgebungen</title><link>https://pyvideo.org/pycon-de-2011/atdd-und-robot-framework-in-ambitionierten-heter.html</link><description>&lt;h3&gt;Summary&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Robot Framework ist ein generisches Testautomatisierungs-Framework und
eignet sich besonders gut für heterogene Umgebungen in denen viel
unterschiedlichste Software zusammenspielen muss. Der Vortrag klärt
kurz, was Acceptance Test Driven Development ist, warum es eine gute
Idee ist und wie man das mit Robot Framework in den eigenen
Softwareprozess integriert.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Beim Acceptance Test Driven Development erarbeiten die Entwickler
zusammen mit den anderen am Softwareentwicklungsprozess beteiligten
Interessensvertretern gemeinsam (zum Beispiel während der
Sprint-Planung) ausführbare Tests auf Akzeptanz-Level, also solche die
in fast natürlichsprachlicher und für alle Beteiligten verständlichen
Weise dokumentieren wann der zu entwickelnde Teil Software fertig ist.
So erhält man ein stetig wachsendes und ausführbares
Anforderungsdokument.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Robot Framework (&lt;a class="reference external" href="http://code.google.com/p/robotframework/"&gt;http://code.google.com/p/robotframework/&lt;/a&gt;) ist ein in
Python geschriebenes Testautomatisierungsframework das zunächst intern
bei Nokia Siemens Networks entwickelt wurde, aber vor gut zwei Jahren
unter Apache-2.0-Lizenz veröffentlicht wurde. RF liest einfache
tabellarische Test-Skripte (die z.B. aus Excel exportiert werden, falls
das die Kollaborations-Schnittstelle zum &amp;quot;Produktmenschenen&amp;quot; sein
sollte) ein und führt diese dann aus. Dabei lassen sich wiederholende
Anweisungen in übergeordnete Keywords abstrahieren und so
wiederverwenden, insbesondere aber lässt sich damit Komplexität
verstecken.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die vielen Plugins, Ein- und Ausgabemöglichkeiten, Erweiterungs- und
Integrationsmöglichkeiten mit anderer Software, etc. machen Robot
Framework zu einem herausragenden Werkzeug. Größtes Problem der Software
ist wohl die weitgehende Unbekanntheit, aber das kann man ja ändern.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der Vortrag soll die Vorgehensweise ATDD unter Verwendung vieler
Code-Beispiele und Workflow-Vorschläge vorstellen und den ein oder
anderen für ATDD begeistern.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Filip Noetzel</dc:creator><pubDate>Wed, 05 Oct 2011 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2011-10-05:pycon-de-2011/atdd-und-robot-framework-in-ambitionierten-heter.html</guid></item></channel></rss>