<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>PyVideo.org - Vincenzo Maritati</title><link>https://pyvideo.org/</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 03 Jun 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><item><title>Transformer e Meccanismi di Attenzione: modelli che rivoluzionano l'AI</title><link>https://pyvideo.org/pycon-italia-2022/transformer-e-meccanismi-di-attenzione-modelli-che-rivoluzionano-lai.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Transformer e Meccanismi di Attenzione: modelli che stanno
rivoluzionando l’Intelligenza Artificiale - PyCon Italia 2022&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Analizziamo le caratteristiche che permettono alle architetture di reti
neurali artificiali basate sui Transformer di diventare i nuovi modelli
SotA in tutti i domini applicativi. Descriveremo dalle tecniche
seq-2-seq ai meccanismi di attenzione, dai vettori posizionali al
Perceiver-IO. Le architetture di rete neurale artificiale basate sui
Transformer stanno rivoluzionando il mondo del Deep Learning,
permettendo ai relativi nuovi modelli di surclassare tutte le precedenti
soluzioni allo stato dell’arte. Oltre che in ambito Natural Language
Processing, dove i Transformer sono nati e sono stati fatti evolvere,
oggi possiamo sfruttare lo stesso approccio in qualsiasi altro ambito,
come in Computer Vision o per l’analisi di segnali industriali. Lo scopo
del talk è di spiegare in maniera comprensibile il funzionamento dei
principali componenti di queste architetture per scoprirne i segreti e
capirne il funzionamento. Slide:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Speaker: Vincenzo Maritati&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Vincenzo Maritati</dc:creator><pubDate>Fri, 03 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2022-06-03:/pycon-italia-2022/transformer-e-meccanismi-di-attenzione-modelli-che-rivoluzionano-lai.html</guid><category>PyCon Italia 2022</category><category>deep learning</category><category>machine learning</category></item></channel></rss>