<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>PyVideo.org</title><link href="https://pyvideo.org/" rel="alternate"></link><link href="https://pyvideo.org/feeds/speaker_poisson-jerome.atom.xml" rel="self"></link><id>https://pyvideo.org/</id><updated>2018-10-06T00:00:00+00:00</updated><entry><title>Salut à Toi: un écosystème de communication libre, standard et décentralisé</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-fr-2018/salut-a-toi-un-ecosysteme-de-communication-libre-standard-et-decentralise.html" rel="alternate"></link><published>2018-10-06T00:00:00+00:00</published><updated>2018-10-06T00:00:00+00:00</updated><author><name>Poisson Jérôme</name></author><id>tag:pyvideo.org,2018-10-06:pycon-fr-2018/salut-a-toi-un-ecosysteme-de-communication-libre-standard-et-decentralise.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Messagerie instantanée, (micro)blogage, « réseau social », forums,
partage de fichiers, albums photos, organisation d'événements, gestion
de tickets, gestion de patchs (« merge requests »), chiffrement de bout
en bout sont autant de choses qu'il est possible de faire avec Salut à
Toi, un écosystème de communication libre et décentralisé qui s'appuie
sur le protocole standard XMPP.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cet outil unique en son genre est développé en Python, et fonctionne à
la fois sur bureau, appareils mobiles (Android), web, interface console
(« TUI »), et ligne de commande (« CLI ») grâce notamment à une
architecture démon/frontaux et à la popularité de ce langage de
programmation qui le rend disponible là où on ne l'attend pas forcément
(une des interfaces dynamiques web, dans le navigateur donc, est
également développée en Python).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La dernière version a vu l'apparition d'un cadriciel (« framework ») web
orignal, qui permet de développer des sites web en utilisant XMPP en
arrière plan, permettant de gérer facilement l'authentification et les
permissions, les composants courants (comme les commentaires), et les
rendant naturellement décentralisés.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cette conférence va présenter le projet, son architecture, et son
utilisation de Python, avant de faire une démonstration de certaines de
ses possibilités.&lt;/p&gt;
</summary></entry></feed>