<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>PyVideo.org</title><link href="https://pyvideo.org/" rel="alternate"></link><link href="https://pyvideo.org/feeds/speaker_nik-klever.atom.xml" rel="self"></link><id>https://pyvideo.org/</id><updated>2012-11-01T00:00:00+00:00</updated><entry><title>Some Experiences with Python-for-Android (Py4A)</title><link href="https://pyvideo.org/europython-2012/some-experiences-with-python-for-android-py4a.html" rel="alternate"></link><published>2012-07-06T00:00:00+00:00</published><updated>2012-07-06T00:00:00+00:00</updated><author><name>Nik Klever</name></author><id>tag:pyvideo.org,2012-07-06:europython-2012/some-experiences-with-python-for-android-py4a.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Summary&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;[EuroPython 2012] Nik Klever - 5 JULY 2012 in &amp;quot;Track Lasagne&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;I will talk about some experiences about the API of the Scripting Layer
for Android (SL4A) which is included in the Python-for-Android Package.
The simplicity of the SL4A API lets students code mobile Python programs
in a quick and easy way. Some properties of the Android GUI and the
underlying Linux are discussed using an GPS tracking application and
some standard Python applications like the Web Application Framework
Web2py. This talk is intended for beginners who have some experience
with Python but none with Android and the Py4A library. It’s not going
into details, but more on how easy it was, porting Python code on
Android and using especially the Android GUI with the Scripting Layer
for Android (SL4A).&lt;/p&gt;
</summary></entry><entry><title>web2py - Web-Framework mit didaktischem Hintergrund</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-de-2011/web2py-web-framework-mit-didaktischem-hintergru.html" rel="alternate"></link><published>2011-10-06T00:00:00+00:00</published><updated>2011-10-06T00:00:00+00:00</updated><author><name>Nik Klever</name></author><id>tag:pyvideo.org,2011-10-06:pycon-de-2011/web2py-web-framework-mit-didaktischem-hintergru.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Summary&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;web2py ist ein modernes Python-Application-Framework, dessen Ausrichtung
ursprünglich auf die Ausbildung von Studierenden abzielte, sich jedoch
inzwischen generell als interessante Alternative für Python-basierende
Web-Application-Frameworks entwickelt hat. MVC, Sicherheit, Plugins sind
einige der Schlagworte für die Architektur-Konzepte des Frameworks.&lt;/p&gt;
</summary></entry><entry><title>Didaktische Anforderung an die erste Programmsprache</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-de-2012/didaktische-anforderung-an-die-erste-programmspra.html" rel="alternate"></link><published>2012-11-01T00:00:00+00:00</published><updated>2012-11-01T00:00:00+00:00</updated><author><name>Nik Klever</name></author><id>tag:pyvideo.org,2012-11-01:pycon-de-2012/didaktische-anforderung-an-die-erste-programmspra.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Summary&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;In diesem Vortrag geht es darum, dass im Herbst am Zentrum für
Hochschuldidaktik der bayerischen Hochschulen für Angewandte
Wissenschaften ein Fachdidaktikarbeitskreis &amp;quot;didaktische Anforderungen
an die erste Programmiersprache&amp;quot; eingerichtet wird, in dem
herausgearbeitet werden soll, welche Anforderungen an eine
Programmiersprache aus didaktischer Sicht für einen Einstieg in die
Programmierung am besten geeignet ist. Die Erfahrungen der anwesenden
Experten soll in einer Art Brainstorming genutzt werden, um
&amp;quot;didaktische&amp;quot; Argumente für die Verwendung von Python als erste
Programmiersprache zu sammeln und in diesen Arbeitskreis einfliessen zu
lassen. Evtl. könnte dieser Vortrag / dieses Brainstorming auch als
Start für eine Open Space Session innerhalb vom Barcamp zu diesem Thema
sein. Die Zielgruppe für diesen Vortrag ist neben den Experten
sicherlich auch für Neulinge geeignet.&lt;/p&gt;
</summary><category term="didaktik"></category><category term="erste programmiersprache"></category></entry><entry><title>Erfahrungen mit Py4A sowohl mit SL4A als auch Kivy</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-de-2012/erfahrungen-mit-py4a-sowohl-mit-sl4a-als-auch.html" rel="alternate"></link><published>2012-10-30T00:00:00+00:00</published><updated>2012-10-30T00:00:00+00:00</updated><author><name>Nik Klever</name></author><id>tag:pyvideo.org,2012-10-30:pycon-de-2012/erfahrungen-mit-py4a-sowohl-mit-sl4a-als-auch.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Summary&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Es werden die Erfahrungen mit der Scripting Layer for Android API (SL4A)
aus einer Lehrveranstaltung vorgestellt, die Grundlage für das
Python-for-Android (Py4A) Package ist. Die einfache SL4A API erlaubt
Studierenden die Erstellung von einfachem und schnell entwickelten
Python Code für mobile Anwendungen. Einige Eigenschaften der Android GUI
und des darunterliegenden Linux werden mit einfachen Anwendungen,u.a.
einer ortsbezogenen (GPS) Anwendung vorgestellt. Zudem wird auch der
Unterschied zwischen der Device-orientierten und der
Emulator-orientierten Entwicklung und die hierfür notwendigen Tools
angesprochen. Im zweiten Teil wird auf den Ansatz Python-For-Android aus
der Multitouch-Entwicklungsumgebung Kivy eingegangen, deren GUI
plattformübergreifend ausgelegt ist und für alle Platformen (Windows,
Mac, Linux, iOS, Android) auf OpenGL ES 2.0 aufgebaut ist. Der Vortrag
wird weniger in die Details eingehen, als eher die Möglichkeiten
aufzeigen, Python auch auf Smartphones zu nutzen und einzusetzen.&lt;/p&gt;
</summary><category term="android"></category><category term="kivy"></category><category term="py4a"></category><category term="sl4a"></category></entry></feed>