<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>PyVideo.org</title><link href="https://pyvideo.org/" rel="alternate"></link><link href="https://pyvideo.org/feeds/speaker_maurizio-branca.atom.xml" rel="self"></link><id>https://pyvideo.org/</id><updated>2015-05-30T00:00:00+00:00</updated><entry><title>Automatizzare i deploy di applicazioni Django con Ansible</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-italia-2015/automatizzare-i-deploy-di-applicazioni-django-con.html" rel="alternate"></link><published>2015-05-30T00:00:00+00:00</published><updated>2015-05-30T00:00:00+00:00</updated><author><name>Maurizio Branca</name></author><id>tag:pyvideo.org,2015-05-30:pycon-italia-2015/automatizzare-i-deploy-di-applicazioni-django-con.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Il talk descrive come con Ansible sia possibile effettuare deploy
frequenti ed affidabili di applicazioni web basate su Django. Il deploy
di un applicazione web richiede di effettuare una serie di operazioni
nella corretta sequenza. Effettuando le operazioni in modo manuale la
probabilità di commettere errori aumenta all’aumentare di progetti
portati avanti in parallelo o al verificarsi di situazioni di pressione
e stanchezza. Anche in assenza di errori ci si può trovare a spendere il
proprio tempo poco efficacemente ed in modo tedioso, ripetetendo più e
più volte sempre delle semplici operazioni manuali. Viene descritto cosa
sia Ansible, quali sono i suoi elementi/componenti costitutivi
(Playbook, Play, Inventory, Task, Module). Viene sottolineata la
necessità di uno standard di progetto e di un workflow uniforme per
operarvi in modo efficace. Per rendere accessibili le operazioni di
deploy anche ai membri non specializzati del team viene proposto
l’utilizzo di un chat bot. L’uso di Ansible permette di automatizzare
operazioni altrimenti manuali, ripetitive ed error prone. In particolare
il processo di deploy rimane ben descritto e sempre aggionato come Play
di Ansible e non affidato alla mente di operatori o documentazione a
rischio obsolescenza.&lt;/p&gt;
</summary></entry></feed>