<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>PyVideo.org - Боря Цема</title><link>https://pyvideo.org/</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 08 Oct 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><item><title>Не любите type hinting? Вы просто не умеете его готовить!</title><link>https://pyvideo.org/minsk-python-meetup/ne-liubite-type-hinting-vy-prosto-ne-umeete-ego-gotovit.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;В Python версии 3.5 завезли модуль typing и рассказали про PEP 484.
В следующей версии работу с типами облегчил PEP 526.
Ещё чуточку удобней и быстрей стало работать с типами в Python 3.7.
Как мы видим, Гвидо с товарищами не сдаётся и как бы шепчет: «хочешь ещё этих постепенных питонячьих типизаций?», и продолжает пилить mypy — инструмент для проверки типов в вашем коде.
В докладе я расскажу, как не только по-модному расставить типы и поссориться с коллегами, не желающими «превращать мой Python в эту вашу Java», но и действительно извлечь из него пользу.
Для этого нужно всего лишь…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Python Meetup - встречи минского сообщества любителей языка программирования Python.
Присоединяйся к нам!
Мы на youtube: &lt;a class="reference external" href="https://www.youtube.com/channel/UCxI3LMtt1tVSwYs0Vstus8w"&gt;https://www.youtube.com/channel/UCxI3LMtt1tVSwYs0Vstus8w&lt;/a&gt;
Мы на Facebook: &lt;a class="reference external" href="https://www.facebook.com/MinskPythonMeetup/"&gt;https://www.facebook.com/MinskPythonMeetup/&lt;/a&gt;
Мы в Telegram: &lt;a class="reference external" href="https://t.me/minsk_python"&gt;https://t.me/minsk_python&lt;/a&gt;
Мы на github: &lt;a class="reference external" href="https://goo.gl/n571V7"&gt;https://goo.gl/n571V7&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Спасибо за поддержку сообщества компании iTechArt Group.
iTechArt Group – это более 1200 специалистов в сфере разработки, сервисной поддержки программных продуктов, модернизации и интеграции бизнес-приложений.
Для iTechArt Python – одна из самых прогрессивных и гибких технологий разработки. В компании было реализовано множество успешных бизнес-приложений в сфере электронной торговли, здоровья и фитнеса, путешествий. Именно поэтому iTechArt не могла остаться равнодушной к будущему сообщества, которое помогает развиваться Python-специалистам, дает возможность найти ответы на волнующие вопросы, обсудить последние тренды и найти правильное решение.
&lt;a class="reference external" href="https://www.itechart.by/"&gt;https://www.itechart.by/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Боря Цема</dc:creator><pubDate>Tue, 08 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2019-10-08:/minsk-python-meetup/ne-liubite-type-hinting-vy-prosto-ne-umeete-ego-gotovit.html</guid><category>Minsk Python Meetup</category><category>belarus</category><category>minsk</category></item></channel></rss>