<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>PyVideo.org - Antoine Rigoureau</title><link href="https://pyvideo.org/" rel="alternate"></link><link href="https://pyvideo.org/feeds/speaker_antoine-rigoureau.atom.xml" rel="self"></link><id>https://pyvideo.org/</id><updated>2024-11-03T00:00:00+00:00</updated><subtitle></subtitle><entry><title>Dédé ! Des dés aux données : analyse de tirages aléatoires avec l’outil Random Test Tool</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-fr-2024/dede-des-des-aux-donnees-analyse-de-tirages-aleatoires-avec-loutil-random-test-tool.html" rel="alternate"></link><published>2024-11-03T00:00:00+00:00</published><updated>2024-11-03T00:00:00+00:00</updated><author><name>Antoine Rigoureau</name></author><id>tag:pyvideo.org,2024-11-03:/pycon-fr-2024/dede-des-des-aux-donnees-analyse-de-tirages-aleatoires-avec-loutil-random-test-tool.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Jeux en ligne, transactions sécurisées ou encore génération de mots de passe, les nombres aléatoires sont partout. Face à ces cas d’usage sur des fonctionnalités souvent considérées comme critiques, comment s’assurer que les données aléatoires générées sont de qualité suffisante ?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cette conférence sera articulée autour de l …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Jeux en ligne, transactions sécurisées ou encore génération de mots de passe, les nombres aléatoires sont partout. Face à ces cas d’usage sur des fonctionnalités souvent considérées comme critiques, comment s’assurer que les données aléatoires générées sont de qualité suffisante ?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cette conférence sera articulée autour de l’audit sécurité d’un jeu (fictif) de poker en ligne.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dans un premier temps, nous rappellerons brièvement ce qu’est une donnée aléatoire.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dans un second temps, nous effectuerons une analyse statistique des tirages de cartes sur cette application. Vous découvrirez ainsi un outil python permettant d’évaluer les sorties de générateurs aléatoires : &lt;strong&gt;Random Test Tool (RTT)&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Suite à cette revue de données générées, nous vous présenterons une brève analyse du code de l’application vulnérable.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enfin, nous listerons les écueils à éviter et les bonnes pratiques à mettre en œuvre lors de l’utilisation de générateurs aléatoires au sein des applications.&lt;/p&gt;
</content><category term="PyCon FR 2024"></category></entry></feed>