<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>PyVideo.org</title><link href="https://pyvideo.org/" rel="alternate"></link><link href="https://pyvideo.org/feeds/speaker_david-cournapeau.atom.xml" rel="self"></link><id>https://pyvideo.org/</id><updated>2013-11-30T00:00:00+00:00</updated><entry><title>Depsolver, une librairie pour la gestion de dépendences</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-fr-2013/depsolver-une-librairie-pour-la-gestion-de-depen.html" rel="alternate"></link><published>2013-11-30T00:00:00+00:00</published><updated>2013-11-30T00:00:00+00:00</updated><author><name>David Cournapeau</name></author><id>tag:pyvideo.org,2013-11-30:pycon-fr-2013/depsolver-une-librairie-pour-la-gestion-de-depen.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Summary&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Les outils &amp;quot;easy_install/pip&amp;quot; sont devenus populaires en partie grâce à
l'incorporation d'un système de dépendances. Depsolver est une librairie
conçue pour résoudre les problèmes de dépendance plus complexes que pip
et easy_install ne peuvent pas résoudre. La librairie est pure python,
et conçue pour être réutilisable par de futures systèmes d'installations
(python ou autre).&lt;/p&gt;
</summary></entry><entry><title>Vagrant, packer et ruby pour automatiser des builds complexes</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-fr-2013/vagrant-packer-et-ruby-pour-automatiser-des-buil.html" rel="alternate"></link><published>2013-11-30T00:00:00+00:00</published><updated>2013-11-30T00:00:00+00:00</updated><author><name>David Cournapeau</name></author><id>tag:pyvideo.org,2013-11-30:pycon-fr-2013/vagrant-packer-et-ruby-pour-automatiser-des-buil.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Summary&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Vagrant, packer et un peu de ruby pour automatiser des builds complexes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Introduction&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tout le monde n'a pas la chance de ne dépendre que de paquets 100 %
python. Python est devenu un outil de choix pour le calcul numérique,
mais des paquets tels que numpy, scipy ou scikit-learn dépendent de
librairies C, C++ et même Fortran qui dépendent fortement des
plateformes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J'aimerais présenter les outils packer et vagrant comme une solution
pour produire des builds 100 % reproductibles. S'appuyant sur la
virtualisation, ils permettent d'appliquer les principes de reproduction
non seulement pour unix, mais aussi os x et même windows.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le concept de provisionnement, et son application au problème de
&amp;quot;packaging&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cette section présentera tout d'abord la nécessité de reproduction pour
la compilation, et justifiera pourquoi les VM sont les outils les plus
adéquats aujourd'hui si l'on veut supporter toutes les plateformes
usuelles, en particulier windows:&lt;/p&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;architectures &amp;quot;3-tier&amp;quot; pour le provisionnement&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;outils disponibles pour chacune des 3 couches&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;présentation de vagrant et packer&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;vagrant, un outil simple pour la réutilisation de VM&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cette section commencera par illustrer les problèmes usuels du partage
des VM entre développeurs, et montrera comment vagrant peut résoudre ces
problèmes:&lt;/p&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;le provisionnement comme solution au manque de transparence usuel
avec les VMs&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;flexibilité et traçabilité grâce à la combinaison chef/puppet/salt +
vagrant&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;packer, un complément à vagrant&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vagrant suppose l'existence de 'base box', qui sont des images d'OS avec
juste ce qu'il faut pour &amp;quot;bootstrapper&amp;quot; la suite du provisionnement.
Packer est un outil qui permet de créer ses propres images:&lt;/p&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;illustration du fonctionnement de packer&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;cibler plusieurs technologies de virtualisation à partir d' un même
template: virtualbox, vmware, mais aussi ec2.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Example pour la compilation de paquets 'wheel' pour numpy/scipy&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cette partie sera plus didactique, et basé sur un exemple réel pour
compiler un wheel de numpy et scipy sur windows. L'exemple utilisera à
la fois vagrant, packer et chef.&lt;/p&gt;
</summary></entry></feed>