<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>PyVideo.org</title><link href="https://pyvideo.org/" rel="alternate"></link><link href="https://pyvideo.org/feeds/speaker_tomasz-roda.atom.xml" rel="self"></link><id>https://pyvideo.org/</id><updated>2015-10-16T00:00:00+00:00</updated><entry><title>Growbots - od zera do wypuszczenia MVP z bazą 100 mln rekordów w 3 miesiące - studium przypadku</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-pl-2015/growbots-od-zera-do-wypuszczenia-mvp-z-baza-100-mln-rekordow-w-3-miesiace-studium-przypadku.html" rel="alternate"></link><published>2015-10-16T00:00:00+00:00</published><updated>2015-10-16T00:00:00+00:00</updated><author><name>Tomasz Roda</name></author><id>tag:pyvideo.org,2015-10-16:pycon-pl-2015/growbots-od-zera-do-wypuszczenia-mvp-z-baza-100-mln-rekordow-w-3-miesiace-studium-przypadku.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Tomasz Roda &amp;quot; Growbots - od zera do wypuszczenia MVP z bazą 100 mln rekordów w 3 miesiące - studium przypadku&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Growbots to polski startup odnoszący spore sukcesy (udział w 500 Startups, zdobycie Aulera 2015), w którym tworzymy oprogramowanie automatyzujące część procesu sprzedaży. Zaczęliśmy tworzyć produkt w drugiej połowie stycznia, mając wówczas tylko 1 osobę techniczną na pokładzie. 3 miesiące później wpuszczaliśmy pierwszych klientów. Prezentacja techniczna o tym co i jak zrobiliśmy, co było dobrą decyzją, a przez co cierpimy do dzisiaj - wszystko na konkretnych, namacalnych przykładach z działającego produktu (stack: Python, Elasticsearch, Docker i inne). Dokładniej:
- wady i zalety rozbicia systemu na -naście modułów,
- testy, a ich brak - wpływ na tempo rozwoju i utrzymanie produktu,
- pełna rezygnacja z baz relacyjnych - nowe problemy, - o tym jak Elasticsearch radzi sobie z obsługą ponad 100 milionów sporych rekordów, - nowoczesne DevOps
- Amazon, Docker, Ansible - korzyści od pierwszego dnia (i problemy - a jakże inaczej),
- nasze podejście do crawlingu (dystrybucja ruchu, adresy IP, kolejki wiadomości),
- trochę o frontendzie (ReactJS),
- kilka słów na koniec o doświadczeniach z budowaniem dobrego zespołu.&lt;/p&gt;
</summary></entry></feed>