<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>PyVideo.org</title><link href="https://pyvideo.org/" rel="alternate"></link><link href="https://pyvideo.org/feeds/speaker_peter-kucera.atom.xml" rel="self"></link><id>https://pyvideo.org/</id><updated>2019-03-22T00:00:00+00:00</updated><entry><title>Programujeme v Pythone na strednej škole</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-sk-2019/programujeme-v-pythone-na-strednej-skole.html" rel="alternate"></link><published>2019-03-22T00:00:00+00:00</published><updated>2019-03-22T00:00:00+00:00</updated><author><name>Peter Kučera</name></author><id>tag:pyvideo.org,2019-03-22:pycon-sk-2019/programujeme-v-pythone-na-strednej-skole.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Rozmýšľate, čo vyučovať na seminári z programovania, ak chcete svojich
študentov naučiť ešte viac? Základnú a maturitnú úroveň programovania,
ktorú sme predstavili v minulosti, sme rozšírili o ďalšie zaujímavé
témy. V príspevku vám predstavíme, čo učíme na seminároch z
programovania. Ukážeme vám, ktorým témam sa venujeme, ako sme ich
spracovali, ktorý kontext úloh sa nám osvedčil v praxi. Tiež vám
predstavíme kompletné materiály na strednú školu. Ako aktivizovať
študentov? Aké programy vedia vytvoriť a ako tvoria seminárne práce z
programovania? Aj týmto otázkam sa budeme venovať v našom príspevku.&lt;/p&gt;
</summary></entry><entry><title>Python programming till graduation</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-sk-2018/python-programming-till-graduation.html" rel="alternate"></link><published>2018-03-09T00:00:00+00:00</published><updated>2018-03-09T00:00:00+00:00</updated><author><name>Peter Kučera</name></author><id>tag:pyvideo.org,2018-03-09:pycon-sk-2018/python-programming-till-graduation.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;div class="line-block"&gt;
&lt;div class="line"&gt;Rozmýšľate, ako vyučovať programovanie v Pythone na strednej škole od
základov až k maturite?&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;Základnú úroveň programovania, ktorú sme predstavili minulý rok, sme
rozšírili o maturitnú úroveň. V príspevku vám predstavíme našu
metodiku Programujeme v Pythone až k maturitnej úrovni. Ukážeme vám,
ktorým témam sa venujeme, ako sme ich spracovali, a ktorý kontext úloh
sa nám osvedčil v praxi.&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;Tiež vám predstavíme kompletné materiály k maturitnej úrovni
(elektronické učebnice, príručky pre učiteľa, ako aj maturitnú zbierku
úloh). Pre učiteľov, ktorí majú záujem vyučovať Python, sme pripravili
školenia aj pre základnú, aj maturitnú úroveň.&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;A ako vytvoriť maturitné zadanie v Pythone? V čom je to iné na rozdiel
od Pascalu? Aké úskalia nás čakajú pri tvorbe maturitných zadaní a na
čo je potrebné sa sústrediť? Aj týmto otázkam sa budeme venovať v
našom príspevku a podrobnejšie ich rozvinieme na našom workshope.&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
</summary><category term="EduTrack"></category><category term="PyCon SK"></category><category term="Python"></category><category term="maturita"></category></entry><entry><title>Programujeme v Pythone</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-sk-2017/programujeme-v-pythone.html" rel="alternate"></link><published>2017-03-10T00:00:00+00:00</published><updated>2017-03-10T00:00:00+00:00</updated><author><name>Peter Kučera</name></author><id>tag:pyvideo.org,2017-03-10:pycon-sk-2017/programujeme-v-pythone.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;V našom príspevku vám priblížime, ako sme prešli z vyučovania programovania v Lazaruse/Delphi na jazyk Python. Vysvetlíme vám dôvody zmeny programovacieho jazyka, ukážeme materiály a metodiku, podľa ktorej vyučujeme. Priblížime vám naše skúsenosti, odozvy študentov. Podstatou nášho vyučovania v Pythone je využívanie grafického prostredia knižnice tkinter. Študenti v ňom kreslia grafické útvary, používajú cyklus a vetvenie, ovládajú program klávesnicou a myšou. V závere tvoria animácie a jednoduché hry. Naším cieľom je naučiť aj študentov, ktorí nebudú študovať informatiku a maturovať z nej, vytvárať jednoduché programy – najčastejšie hry, čiže niečo uchopiteľné, čím sa môžu pochváliť svojmu okoliu. Pre študentov je to veľmi motivujúce. Čo pripravujeme pre starších študentov? Ako plánujeme ďalej pokračovať? Aj týmto otázkam sa budeme venovať v našom príspevku.&lt;/p&gt;
</summary></entry></feed>