<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>PyVideo.org</title><link href="https://pyvideo.org/" rel="alternate"></link><link href="https://pyvideo.org/feeds/speaker_stephan-gorget.atom.xml" rel="self"></link><id>https://pyvideo.org/</id><updated>2013-11-30T00:00:00+00:00</updated><entry><title>Gestion des data centers et clusters à Facebook</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-fr-2013/gestion-des-data-centers-et-clusters-a-facebook.html" rel="alternate"></link><published>2013-11-30T00:00:00+00:00</published><updated>2013-11-30T00:00:00+00:00</updated><author><name>Stephan Gorget</name></author><id>tag:pyvideo.org,2013-11-30:pycon-fr-2013/gestion-des-data-centers-et-clusters-a-facebook.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Summary&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Facebook est une entreprise où l'infrastructure grandit plus vite que le
nombre de personnes qui composent les équipes d'administration système.
Facebook a donc décidé d'automatiser les processus liés à
l'infrastructure. Cette présentation portera sur l'outil qui permet à
Facebook d'automatiser la mise en place de nouveaux datacenters et
clusters ainsi que leurs cycles de vie.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Afin de gérer un nombre croissant d'utilisateurs et une activité qui
s'intensifie, Facebook a besoin de faire évoluer rapidement son
infrastructure. C'est pour cela que nous ajoutons, sortons, remettons en
production des data centers et des clusters de façon quasi quotidienne.
L'infrastructure de Facebook se développant très vite, il devient de
plus en plus complexe de gérer tous ces éléments individuellement.
Facebook a résolu le problème en écrivant un logiciel qui automatise
toutes les étapes qui composent le cycle de vie d'un cluster. Cette
conférence portera sur la façon dont Facebook a mis en place ce
processus d'automatisation et comment Python a permis de créer un
logiciel flexible qui fait interagir tous les éléments d'infrastructure.&lt;/p&gt;
</summary></entry></feed>