<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>PyVideo.org</title><link>https://pyvideo.org/</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 22 Apr 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate><item><title>Il rasoio dei generatori di Python per semplificare il codice e ridurre l'uso di memoria</title><link>https://pyvideo.org/pycon-italia-2018/il-rasoio-dei-generatori-di-python-per-semplificare-il-codice-e-ridurre-luso-di-memoria.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;I generatori sono una delle caratteristiche più avanzate di Python ma
anche meglio integrate con le altre parti del linguaggio e con una
sintassi molto simile ad altri costrutti. In particolare Python 3 fa un
utilizzo più esteso dei iteratori anche nelle funzioni base e semplifica
ulteriormente l’uso dei generatori. In questa presentazione illustrerei
il funzionamento delle funzioni generatrici e dei generatori partendo
dalle basi dell’iterazione. Analizzerei inoltre i vantaggi che i
generatori possono portare nella semplificazione del codice e nella
riduzione dell’uso di memoria, con degli esempi di codice e di misura
delle prestazioni e delle risorse utilizzate. Come esempio conclusivo
presenterei un modulo per il parsing di XPath, completamente basato sui
generatori.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;in __on &lt;strong&gt;domenica 22 aprile&lt;/strong&gt; at 12:45 &lt;a class="reference external" href="/p3/schedule/pycon9/"&gt;**See
schedule**&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Davide Brunato</dc:creator><pubDate>Sun, 22 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2018-04-22:pycon-italia-2018/il-rasoio-dei-generatori-di-python-per-semplificare-il-codice-e-ridurre-luso-di-memoria.html</guid><category>iterators</category><category>xpath</category><category>Python</category><category>generators</category></item><item><title>Validazione e decodifica di file XML con Python</title><link>https://pyvideo.org/pycon-italia-2017/validazione-e-decodifica-di-file-xml-con-python.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Per la schematizzazione di documenti XML sono disponibili diversi
standard, tra questi XML Schema. La prima problematica è quella di poter
validare file XML secondo il loro rispettivo schema. Un’altra esigenza è
la conversione dell’XML in strutture dati in cui siano valorizzati i
tipi base definiti nello schema e la struttura nidificata in cui sono
inseriti, similmente a quello che è già reso disponibile per JSON.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In ambito scientifico, nell’ambito delle attività del progetto europeo
MaX (Materials design at the Exascale), per semplificare l’interscambio
di dati dati XML tra diversi software di simulazione, si è deciso di
adottare un approccio unitario e sistematico alla validazione e alla
decodifica dei dati XML prodotti.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pertanto è in fase di sviluppo una nuova libreria (xmlschema), basata
sulla libreria standard ElementTree di Python, che permette di validare
e decodificare dati XML con schemi XSD. La decodifica di un documento
XML produce un dizionario nidificato con i valori terminali appartenenti
ai corrispondenti tipi elementari.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nella presentazione parlerei delle problematiche degli schemi XSD,
dell’ambito scientifico in cui è stata sviluppata la libreria e della
struttura della libreria stessa, illustrando e magari raccogliendo
qualche idea per migliorarla.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Davide Brunato</dc:creator><pubDate>Sat, 08 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2017-04-08:pycon-italia-2017/validazione-e-decodifica-di-file-xml-con-python.html</guid><category>xml</category><category>mathematical-modelling</category><category>encoding</category><category>Python</category><category>simulation</category><category>validation</category><category>physics</category><category>metadata</category></item></channel></rss>