<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>PyVideo.org - Jesus Armando Anaya</title><link>https://pyvideo.org/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 18 May 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><item><title>Creando un micro framework WSGI con el PEP 3333</title><link>https://pyvideo.org/pycon-latam-2019/creando-un-micro-framework-wsgi-con-el-pep-3333.html</link><description></description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Jesus Armando Anaya</dc:creator><pubDate>Sat, 31 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2019-08-31:/pycon-latam-2019/creando-un-micro-framework-wsgi-con-el-pep-3333.html</guid><category>PyCon Latam 2019</category></item><item><title>Explicando Blockchain con Python</title><link>https://pyvideo.org/pycon-latam-2021/explicando-blockchain-con-python.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Blockchain es un tema que está de moda, desafortunadamente pareciera que más que hablar de la tecnología, la atención se ha fijado en sus productos, haciendo ver a Blockchain igual a Bitcoin. Mi idea para esta charla, es poder presentar los principios básicos detrás de blockchain.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Jesus Armando Anaya</dc:creator><pubDate>Fri, 27 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2021-08-27:/pycon-latam-2021/explicando-blockchain-con-python.html</guid><category>PyCon Latam 2021</category></item><item><title>Explicando el sistema de un vehículo autónomo con Python.</title><link>https://pyvideo.org/pycon-us-2024/explicando-el-sistema-de-un-vehiculo-autonomo-con-python.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;En los últimos años, hemos visto el crecimiento de compañías enfocadas
al desarrollo de vehículos autónomos, como lo son Tesla ,Waymo o
Kiwibots. Al ver estos grandes proyectos podría pensarse que la lógica
detrás de un sistema informático para controlar este tipo de robots es
muy complicada. En esta charla vamos a desmitificar un poco el
funcionamiento de esta clase de sistemas, aprenderemos sobre algunas
tendencias en cuanto a frameworks de robótica como ROS, y como es que se
comunican los distintos sensores del vehículo para lograr la conducción
autónoma. Todo desde un punto de vista de ingeniería de software
enfocada a trabajar con nodos de comunicación en tiempo real. Y por
supuesto, todos los ejemplos escritos en Python.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Audiencia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La audiencia puede ser cualquier persona entusiasmada en temas de
robótica o de conducción autónoma, no hace falta tener algún tipo de
conocimiento previo en algo en particular, ya que la charla está
enfocada a tocar conceptos teóricos y explicarlos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esquema&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Introducción a los vehículos autónomos (5 minutos)&lt;/p&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;Explicación breve de los tipos de vehículos autónomos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Explicación sobre el enfoque de la charla y las limitaciones de la
misma.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Introducción a ROS con Python (7 minutos)&lt;/p&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;El framework de robótica ROS y los sistemas en tiempo real.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Los nodos de comunicación y los tipos de mensajes.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Breve analogía entre los sistemas de robótica y los servicios en una
nube.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Cómo funcionan los sensores de un vehículo autónomo, y el control (10
minutos)&lt;/p&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;Sensor Fusion (Cámaras, LiDAR, Radar, GPS)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Aprendizaje automático para tomar decisiones&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Demo del funcionamiento de un vehiculo autonomo con CARLA Simulator y
ROS2 (10 minutos)&lt;/p&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;Mostrando una aplicación funcional de un vehículo autónomo en el
simulador CARLA para visualizar el funcionamiento de ROS y su
interacción con los sensores del vehículo.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Conclusiones (3 minutos)&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Jesus Armando Anaya</dc:creator><pubDate>Sat, 18 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2024-05-18:/pycon-us-2024/explicando-el-sistema-de-un-vehiculo-autonomo-con-python.html</guid><category>PyCon US 2024</category></item></channel></rss>