<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>PyVideo.org</title><link href="https://pyvideo.org/" rel="alternate"></link><link href="https://pyvideo.org/feeds/speaker_julien-palard.atom.xml" rel="self"></link><id>https://pyvideo.org/</id><updated>2018-10-06T00:00:00+00:00</updated><entry><title>Conférence plénière #2 The emergence of consensus in the Python community</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-fr-2018/conference-pleniere-2-the-emergence-of-consensus-in-the-python-community.html" rel="alternate"></link><published>2018-10-06T00:00:00+00:00</published><updated>2018-10-06T00:00:00+00:00</updated><author><name>Julien Palard</name></author><id>tag:pyvideo.org,2018-10-06:pycon-fr-2018/conference-pleniere-2-the-emergence-of-consensus-in-the-python-community.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;This talk is about searching, finding, and maybe understanding how
Python developers make their choices in face of alternatives. We're told
&amp;quot;There should be one-- and preferably only one --obvious way to do it.&amp;quot;
let's stop doing our &amp;quot;own way&amp;quot;. I'll try to answer simple questions like
&amp;quot;Is the consensus is to use pytest or unittest?&amp;quot; and tricker questions.&lt;/p&gt;
</summary></entry><entry><title>Traduction de la doc de Python et l'internationalisation</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-fr-2016/traduction-de-la-doc-de-python-et-linternationalisation.html" rel="alternate"></link><published>2016-10-16T00:00:00+00:00</published><updated>2016-10-16T00:00:00+00:00</updated><author><name>Julien Palard</name></author><id>tag:pyvideo.org,2016-10-16:pycon-fr-2016/traduction-de-la-doc-de-python-et-linternationalisation.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;La traduction en français de la documentation officielle de Python est, au sein de l'AFPy, un projet qui date mais qui ne s'est jamais porté mieux !
Nous vous proposons de découvrir son histoire, son état actuel et où nous voulons l'emmener.
Nous vous apprendrons aussi comment nous aider à porter ce projet à son terme.
Traduire de la doc c'est bien, mais traduire une application, ce serait pas utile aussi ?
Laissez vous guider : nous allons vous montrer comment appliquer les mêmes méthodes sur un code pour permettre à vos utilisateurs et contributeurs de fournir votre application dans plusieurs langues.
Nous vous présenterons les outils de base et comment les appliquer à Python, de la modification de votre code aux outils des traducteurs.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;...avec le retour d'expérience fait sur la traduction de la doc.&lt;/p&gt;
</summary></entry></feed>