<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>PyVideo.org - Flavien Lambert</title><link href="https://pyvideo.org/" rel="alternate"></link><link href="https://pyvideo.org/feeds/speaker_flavien-lambert.atom.xml" rel="self"></link><id>https://pyvideo.org/</id><updated>2024-11-02T00:00:00+00:00</updated><subtitle></subtitle><entry><title>Python et Kedro au service de l'agriculture de précision</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-fr-2024/python-et-kedro-au-service-de-lagriculture-de-precision.html" rel="alternate"></link><published>2024-11-02T00:00:00+00:00</published><updated>2024-11-02T00:00:00+00:00</updated><author><name>Flavien Lambert</name></author><id>tag:pyvideo.org,2024-11-02:/pycon-fr-2024/python-et-kedro-au-service-de-lagriculture-de-precision.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Les activités agricoles sont particulièrement dépendantes des conditions météorologiques dans les champs ou vergers. Lors de cette présentation, nous expliquerons comment Sencrop a utilisé Python, le framework kedro et FastAPI pour construire des pipelines et servir les données météorologiques relevées par nos 35000 stations ainsi que les prévisions de …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Les activités agricoles sont particulièrement dépendantes des conditions météorologiques dans les champs ou vergers. Lors de cette présentation, nous expliquerons comment Sencrop a utilisé Python, le framework kedro et FastAPI pour construire des pipelines et servir les données météorologiques relevées par nos 35000 stations ainsi que les prévisions de diverses institutions internationales. Nous mettrons en particulier l'accent sur l'expérience de développement offerte par kedro afin de construire des pipelines reproductibles, maintenables et facilement déployés dans un environnement de production.&lt;/p&gt;
</content><category term="PyCon FR 2024"></category></entry></feed>