<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>PyVideo.org</title><link href="https://pyvideo.org/" rel="alternate"></link><link href="https://pyvideo.org/feeds/speaker_adriano-di-luzio.atom.xml" rel="self"></link><id>https://pyvideo.org/</id><updated>2015-05-29T00:00:00+00:00</updated><entry><title>Davvy - Django, WebDAV e (pessimo) stato dell'arte.</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-italia-2015/davvy-django-webdav-e-pessimo-stato-dellart.html" rel="alternate"></link><published>2015-05-29T00:00:00+00:00</published><updated>2015-05-29T00:00:00+00:00</updated><author><name>Adriano Di Luzio</name></author><id>tag:pyvideo.org,2015-05-29:pycon-italia-2015/davvy-django-webdav-e-pessimo-stato-dellart.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Davvy è un’applicazione Django che permette la gestione di servizi
WebDAV. Gli obiettivi del talk comprendono: fornire un’overview del
protocollo WebDAV e mostrarne la nostra implementazione; mostrare la
costruzione di un’applicazione Django che gestisca servizi basati su
protocolli di questo tipo, in modo che sia estendibile a piacimento e
pienamente configurabile (e quindi anche qualche buona regola da seguire
nello sviluppo Django). Analizzare lo stato dell’arte e quindi, in
particolare, come ogni client implementi, a proprio piacimento,
specifiche “personalizzate” del protocollo, risultando in una quasi
impossibile interoperabilità e una scarsa compatibilità con i fornitori
di servizi. I prerequisiti necessari richiedono soltanto una conoscenza
poco approfondita di Django. Il talk includerà:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dettagli sul protocollo WebDAV: cos’è, a cosa serve, come lo
utilizziamo, e le alternative odierne. Dettagli implementativi: come
funziona WebDAV sotto il cofano, le estensioni che apporta ad HTTP, come
utilizza l’XML e soprattutto, come utilizzare Django per gestirlo.
Django e WebDAV: la struttura nello specifico della nostra
implementazione, il model, le view e l’implementazione di
un’applicazione Django sui generis. Scelte di implementazione,
difficoltà tecniche e soluzioni: dove abbiamo utilizzato il database e
dove invece abbiamo ritenuto più opportuno sfruttare le periferiche di
archiviazione, i problemi che abbiamo incontrato durante lo sviluppo, e
come li abbiamo risolti. Il pessimo stato dell’arte: come ogni client
implementi una propria versione “personalizzata” di WebDAV e come Davvy
si adatta in mdo implicito ed automatico alle diverse richieste dei
client. Esempi sui più noti client: Apple’s Calendar, Mozilla
Thunderbird, e così via.&lt;/p&gt;
</summary></entry></feed>