<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>PyVideo.org - Lía Da Silva-Rojas</title><link>https://pyvideo.org/</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 16 May 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><item><title>Usando Python y Gemini para visualizar alertas sanitarias en una web accesible</title><link>https://pyvideo.org/pycon-us-2025/usando-python-y-gemini-para-visualizar-alertas-sanitarias-en-una-web-accesible.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;En esta charla se expondrá cómo se usa Flask y Gemini para obtener información de interés desde distintos sitios web no estructurados. Adicionalmente, se discutirán atajos para web-scraping con Python, en un formato legible para Gemini. Esta sesión está dirigida a personas interesadas en IA y con conocimiento básico de Python, así como para profesionales curiosos, en busca de nuevas aplicaciones de IA. La motivación de este proyecto surge pues en Chile las alertas sanitarias en medicamentos, especialmente en anticonceptivos, han sido un problema grave que impacta con más énfasis a mujeres y sus derechos reproductivos. Por ejemplo, alrededor de 200 mujeres fueron afectadas sólo en el primer fallo documentado de anticonceptivos en el segundo semestre de 2020. La solución del gobierno de la época fue indemnizar a las afectadas que demandaron, con 80.000 pesos Chilenos, (80 USD app). Desafortunadamente no fue el único caso, de hecho la última alerta informada de anticonceptivos defectuosos data de septiembre de 2024. En esta charla se presentará una web app para resolver el problema del acceso a la información sobre las alertas sanitarias de medicamentos defectuosos en Chile, usando IA generativa y frameworks web.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Lía Da Silva-Rojas</dc:creator><pubDate>Fri, 16 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2025-05-16:/pycon-us-2025/usando-python-y-gemini-para-visualizar-alertas-sanitarias-en-una-web-accesible.html</guid><category>PyCon US 2025</category></item></channel></rss>