<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>PyVideo.org</title><link>https://pyvideo.org/</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 09 Oct 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate><item><title>Micropython</title><link>https://pyvideo.org/pycon-es-2016/micropython.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Hoy en día podemos comprar un ESP8266 por apenas 2€. Este chip incluye 4 megas de memoria flash (los modelos más grandes) pero apenas 96kbytes de RAM. Poder instalar Python en un entorno así, capaz de conectarse a una red wifi y de emplear infinidad de sensores y actuadores abre unas posibilidades ilimitadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Python permite realizar desarrollos muy complejos en un tiempo récord. Esto es igualmente válido en el mundo de los micro Controladores, donde el coste por unidad y el coste de desarrollo dominan el precio final.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta ponencia está orientada a personas con inquietudes hardware y que puedan estar interesadas es domótica, estaciones meteorológicas, alarmas y, en general, en automatizar y monitorizar pequeñas actividades en casa: controlar el consumo eléctrico en el hogar, el nivel del agua en el pozo, conexión Bluetooth en el coche, etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="http://2016.es.pycon.org/"&gt;http://2016.es.pycon.org/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Jesús Cea</dc:creator><pubDate>Sun, 09 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2016-10-09:pycon-es-2016/micropython.html</guid></item><item><title>Python y DTrace</title><link>https://pyvideo.org/pycon-es-2016/python-y-dtrace.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;DTrace es un framework de instrumentalización desarrollado por Sun Microsystems para ayudarle en el desarrollo de SOLARIS 10. Presentado en 2005, se ha portado a Mac OS X, freebsd y algunas versiones de Linux.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La audiencia no requiere conocimientos especiales. Hay dos perfiles básicos: programadores que desean analizar el funcionamiento detallado de sus programas y administradores de sistemas que desean analizar con detalle el funcionamiento completo de su sistema y la interacción entre rendimiento y los elementos involucrados: la aplicación o aplicaciones que se ejecutan, el sistema operativo, el hardware implicado (discos duros, tarjetas de red, memorias caché).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="http://2016.es.pycon.org/"&gt;http://2016.es.pycon.org/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Jesús Cea</dc:creator><pubDate>Sun, 09 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2016-10-09:pycon-es-2016/python-y-dtrace.html</guid></item><item><title>Métodos mágicos en python3</title><link>https://pyvideo.org/pycon-es-2014/metodos-magicos-en-python3.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Revisión de los métodos mágicos implementados en Python 3, haciendo énfasis especial en los menos conocidos y en casos de uso interesantes&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Jesús Cea</dc:creator><pubDate>Mon, 06 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2015-04-06:pycon-es-2014/metodos-magicos-en-python3.html</guid><category>magic methods</category></item><item><title>El módulo "tracemalloc"</title><link>https://pyvideo.org/pycon-es-2015/el-modulo-tracemalloc.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;El módulo &amp;quot;tracemalloc&amp;quot;, añadido a la librería estándar en Python 3.4, permite monitorizar el uso de memoria y nos ayuda a diagnosticar y solucionar &amp;quot;Memory Leaks&amp;quot;. Su utilidad es indudable, pero su uso está poco difundido.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Jesús Cea</dc:creator><pubDate>Tue, 02 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2016-02-02:pycon-es-2015/el-modulo-tracemalloc.html</guid><category>Track Avanzado</category></item><item><title>"Embedding" de Python en otras aplicaciones</title><link>https://pyvideo.org/pycon-es-2015/embedding-de-python-en-otras-aplicaciones.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Es común ampliar las funcionalidades de Python mediante extensiones y módulos externos. Tecnologías como Cython y todo el entorno numpy son posibles mediante la integración de código C compilado en un programa Python en ejecución. Pero es muy interesante, también, el poder incluir un intérprete Python en un programa independiente para poder ampliar sus funcionalidades escribiendo código Python en vez programando en C.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Jesús Cea</dc:creator><pubDate>Tue, 02 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2016-02-02:pycon-es-2015/embedding-de-python-en-otras-aplicaciones.html</guid><category>Track Avanzado</category></item></channel></rss>