<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>PyVideo.org</title><link href="https://pyvideo.org/" rel="alternate"></link><link href="https://pyvideo.org/feeds/speaker_javier-derderyan.atom.xml" rel="self"></link><id>https://pyvideo.org/</id><updated>2016-11-25T00:00:00+00:00</updated><entry><title>"Psycoanálisis" de Sistemas</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-ar-2016/psycoanalisis-de-sistemas.html" rel="alternate"></link><published>2016-11-25T00:00:00+00:00</published><updated>2016-11-25T00:00:00+00:00</updated><author><name>Javier Derderyan</name></author><id>tag:pyvideo.org,2016-11-25:pycon-ar-2016/psycoanalisis-de-sistemas.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;PyconAR 2016 - Bahía Blanca&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;Psycoanálisis&amp;quot; de Sistemas por Javier Derderyan&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Audience level: Intermedia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Descripción&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El Psicoanálisis y la Programación parecen ir por 2 vías distintas. Hasta que vemos la principal la herramienta que las 2 disciplinas utilizan: El Lenguaje.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En esta charla daré una introducción básica a lo que con del Psicoanálisis que podemos utilizar en el día a día, y que no solamente nos ayuda a mejorar el &amp;quot;código&amp;quot;, sino que apunta a el origen de todo problema -y solución-: el sujeto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Resumen&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Más de 100 años de investigación psicoanalítica sobre la mente humana han ayudado a comprender mucho mejor los procesos psíquicos que determinan a lo que conocemos como &amp;quot;sujeto&amp;quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y ese &amp;quot;sujeto&amp;quot;, uno de los objetos de estudio del psicoanálisis, es el mismo que cada día se sienta frente a la pantalla para escribir código.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Qué herramientas nos aporta el Psicoanálisis a los programadores? Como las utilizamos cada día? Que aportan más alla de lo que hacemos frente a la pantalla?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Que automatismos y Estructuras Psíquicas determinan sobre lo que hacemos cada día?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y, lo más importante: como utilizar a favor nuestro eso mismo que todo los días nos usa a nosotros?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Slides&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="http://ar.pycon.org/proposals/document/4/06517e83-4897-411d-a07b-b8d189ab199b.pdf"&gt;http://ar.pycon.org/proposals/document/4/06517e83-4897-411d-a07b-b8d189ab199b.pdf&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</summary></entry></feed>