<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>PyVideo.org - Carolina Passarello</title><link href="https://pyvideo.org/" rel="alternate"></link><link href="https://pyvideo.org/feeds/speaker_carolina-passarello.atom.xml" rel="self"></link><id>https://pyvideo.org/</id><updated>2023-04-22T00:00:00+00:00</updated><subtitle></subtitle><entry><title>Resolviendo crimenes con Python mediante el Procesamiento del Lenguaje Natural (NLP)</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-us-2023/resolviendo-crimenes-con-python-mediante-el-procesamiento-del-lenguaje-natural-nlp.html" rel="alternate"></link><published>2023-04-22T00:00:00+00:00</published><updated>2023-04-22T00:00:00+00:00</updated><author><name>Carolina Passarello</name></author><id>tag:pyvideo.org,2023-04-22:/pycon-us-2023/resolviendo-crimenes-con-python-mediante-el-procesamiento-del-lenguaje-natural-nlp.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;En mi desempeño como Ingeniera en Sistemas de Información en el area de
Informatica Forense del Poder Judicial en Argentina, realizo pericias
informáticas referentes a todo tipo de delitos y crímenes: homicidios,
femicidios, robos, secuestros y muchos más. Uno de los delitos más
comúnmente denunciados es el delito de …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;En mi desempeño como Ingeniera en Sistemas de Información en el area de
Informatica Forense del Poder Judicial en Argentina, realizo pericias
informáticas referentes a todo tipo de delitos y crímenes: homicidios,
femicidios, robos, secuestros y muchos más. Uno de los delitos más
comúnmente denunciados es el delito de Grooming (en mi pais tiene una
pena de 6 meses a 4 años de prision), el cual consiste en una práctica
de ciberacoso por medio de telecomunicaciones electrónicas en la que un
adulto engaña a un menor de edad con una finalidad sexual, a travez de
redes sociales o la aplicación Whatsapp.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cuando una persona denuncia este delito y se ordena una pericia
informatica por parte de la Justicia, realizo una extracción forense del
dispositivo celular en cuestión, obteniendo así las conversaciones
realizadas entre el presunto autor del delito y el/la menor de edad. Las
conversaciones pueden contener pocas o cientos de oraciones y no siempre
tienen contenido explicito relacionado al delito, lo que es complicado
en tiempo y esfuerzo para los operadores de la Justicia analizar el
significado de cada una de ellas y contextualizarlo. Allí entra en
escena el modelo que desarrollé con Python que por medio del
procesamiento del lenguaje natural (NLP) y técnicas de machine learning
y Deep learning le dan una solución rapida a la confirmación del delito.
En el futuro este modelo podrá ser extensible a otros crímenes tal como
por ejemplo el femicidio, ya sea previamente al hecho: una mujer pueda
utilizarlo desde una aplicación web accesible desde cualquier punto
geográfico y pueda predecir en habla hispana una conducta en una
conversación realizada con su posible agresor referente al machismo o
misoginia, entre otras, o una vez sucedido para confirmar el hecho
objeto del crimen por parte de los administradores de la Justicia.&lt;/p&gt;
</content><category term="PyCon US 2023"></category></entry></feed>