<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>PyVideo.org</title><link href="https://pyvideo.org/" rel="alternate"></link><link href="https://pyvideo.org/feeds/speaker_mario-sergio-de-queiroz.atom.xml" rel="self"></link><id>https://pyvideo.org/</id><updated>2016-06-23T00:00:00+00:00</updated><entry><title>Geração de Fármacos com Python</title><link href="https://pyvideo.org/scipyla-2016/geracao-de-farmacos-com-python.html" rel="alternate"></link><published>2016-06-23T00:00:00+00:00</published><updated>2016-06-23T00:00:00+00:00</updated><author><name>Mário Sérgio de Queiroz</name></author><id>tag:pyvideo.org,2016-06-23:scipyla-2016/geracao-de-farmacos-com-python.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Palestrante: Mário Sérgio de Queiroz&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Resumo:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Existe uma área de pesquisa da Química Orgânica de grande interesse atualmente, a obtenção de fármacos com o auxílio da computação científica. A possibilidade de projetar novos compostos com propriedades bem definidas evita os altos custos da síntese experimental exploratória em alta escala. Dessa forma, foi desenvolvido pela Unicamp uma nova fórmula de modelagem molecular, baseada na metodologia QSAR-4D, chamada de LQTAGrid, que ajuda na criação de novos remédios, desenvolvido em Java Um dos problemas do LQTAGrid é a grande dificuldade que os profissionais e cientistas químicos e farmacêuticos encontram em configurar e usar o projeto. Com isso, o pesquisador responsável pelo software, professor no Centro Universitário IESB, fez uma proposta de desenvolvimento de uma plataforma Web, tornando-o mais acessível.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dessa forma, migramos o núcleo de processamento matemático do sistema para Python e criamos uma interface Web em Django que abstrai os diversos processos necessários para modelagem e análise molecular, onde parte dessas tarefas são executadas pelo Celery. Um dos pontos mais positivos desse projeto foi ver o quanto poder o Python oferece no campo científico.&lt;/p&gt;
</summary></entry></feed>