<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>PyVideo.org</title><link href="https://pyvideo.org/" rel="alternate"></link><link href="https://pyvideo.org/feeds/speaker_bruno-bord.atom.xml" rel="self"></link><id>https://pyvideo.org/</id><updated>2019-11-02T00:00:00+00:00</updated><entry><title>Workalendar, cette bibliothèque qui ne prend jamais de vacances</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-fr-2019/workalendar-cette-bibliotheque-qui-ne-prend-jamais-de-vacances.html" rel="alternate"></link><published>2019-11-02T00:00:00+00:00</published><updated>2019-11-02T00:00:00+00:00</updated><author><name>Bruno Bord</name></author><id>tag:pyvideo.org,2019-11-02:pycon-fr-2019/workalendar-cette-bibliotheque-qui-ne-prend-jamais-de-vacances.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;La réponse à la question &amp;quot;combien y a-t-il de jours ouvrés entre le 16 avril et le 3 mai ?&amp;quot; peut paraître simple... Mais on se rend vite compte qu'il faut préciser un peu...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De quelle année ?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais aussi et surtout : dans quel pays ?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Parce que toutes les nations du monde n'offrent pas les mêmes jours fériés ou chômés à leur population, parce que même au sein d'un même pays on peut avoir plusieurs calendriers et parce que la vie serait trop rasoir sans cas particuliers, il a fallu essayer de trouver une réponse logicielle à la question initiale.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Workalendar est une bibliothèque Python, développée pour la société PeopleDoc en tant que logiciel libre (licence MIT, 50+ contributeurs). Elle compte plus de 230 calendriers du monde entier, capables de calculer les jours fériés d'une soixantaine de pays... autant que possible.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cette conférence présentera un tour d'horizon de la bibliothèque et ces usages, et vous en apprendrez sûrement sur le Jour de la Réconciliation en Afrique du Sud, le Premier Jour de l'Été islandais... et le calendrier de la Mongolie !&lt;/p&gt;
</summary></entry><entry><title>tox est amour</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-fr-2015/tox-est-amour.html" rel="alternate"></link><published>2015-10-17T00:00:00+00:00</published><updated>2015-10-17T00:00:00+00:00</updated><author><name>Bruno Bord</name></author><id>tag:pyvideo.org,2015-10-17:pycon-fr-2015/tox-est-amour.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Summary&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;tt class="docutils literal"&gt;tox&lt;/tt&gt; est, à l'origine, un outil qui lance les tests d'une application
ou d'une bibliothèque au sein de virtualenvs isolés. Ceci rend possible
l'exécution des tests pour plusieurs version de Python, ou plusieurs
versions de votre framework de développement favori, ou d'une
combinaison de tout ceci.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais tox est amour, alors il sait faire bien plus encore.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;div class="line-block"&gt;
&lt;div class="line"&gt;Est-ce que mon application est compatible Python 2 ? Python 3 ?&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;Est-ce que mon app Django est compatible Django 1.7 ? 1.8 ? master ?&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;Est-ce que ma lib est compatible avec Postgresql ? MySQL ? SQLite ?&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Est-ce qu'il est possible de vérifier tous ces cas, et une
&lt;strong&gt;combinaison&lt;/strong&gt; de tous ces cas ? (par exemple, une app Django
compatible 1.7 / avec une base Postgresql en Python 3). Ou &lt;strong&gt;toutes&lt;/strong&gt;
les combinaisons possibles ?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;C'est ce que &lt;tt class="docutils literal"&gt;tox&lt;/tt&gt; sait faire. Mais il sait faire bien plus. Et il
vous aime. Il nous aime. Les programmeurs de &lt;tt class="docutils literal"&gt;tox&lt;/tt&gt; nous aiment.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il n'est pas rare que le Pythoniste feignant se dise tout haut &amp;quot;ah ça
serait bien si c'était possible avec tox&amp;quot;. Et là, un des contributeurs
de tox remonte le temps dans sa machine et implémente la fonctionnalité.
De retour dans le présent, le Pythoniste découvre la fonctionnalité
présente dans la doc et s'écrie &amp;quot;Mais c'est trop bien !&amp;quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dans cette conférence, nous aurons un aperçu des potentialités de
&lt;tt class="docutils literal"&gt;tox&lt;/tt&gt;, comment le mettre en place très simplement pour votre projet et
de découvrir, émerveillé, comment un outil bien fait travaille à votre
place.&lt;/p&gt;
</summary></entry></feed>