<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>PyVideo.org</title><link href="https://pyvideo.org/" rel="alternate"></link><link href="https://pyvideo.org/feeds/speaker_marek-visnovec.atom.xml" rel="self"></link><id>https://pyvideo.org/</id><updated>2019-03-22T00:00:00+00:00</updated><entry><title>Objavovanie VPythonu v Dudley College</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-sk-2019/objavovanie-vpythonu-v-dudley-college.html" rel="alternate"></link><published>2019-03-22T00:00:00+00:00</published><updated>2019-03-22T00:00:00+00:00</updated><author><name>Miroslava Šturmová</name></author><id>tag:pyvideo.org,2019-03-22:pycon-sk-2019/objavovanie-vpythonu-v-dudley-college.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;V marci 2017 dostali žiaci Strednej priemyselnej školy technickej v
Martine (SPŠT) prvýkrát príležitosť absolvovať prax v Dudley College vo
Veľkej Británii. Vďaka úspešnému projektu Erasmus+ „Turiec do Európy,
Európa do Turca“, ktorý pripravila K. A. B. A. Slovensko, sa tu
zoznámili s programovacím jazykom Python. Projekt bol úspešný aj v
školskom roku 2017/2018. Dudley College sa tak stala na dva marcové
týždne školou pre desiatich tretiakov technického lýcea SPŠT. Odborný
program bol zameraný na tvorbu efektívnych algoritmov, rozvoj logického
myslenia, grafiku a nástroj pre vytváranie 3D animácií v reálnom čase -
VPython. Svoje nadobudnuté vedomosti a praktické zručnosti odovzdali
účastníci mobility aj ďalej. Učitelia informatiky SPŠT a Gymnázia
Viliama Paulínyho Tótha (GVPT) v Martine nadviazali na úspešnú
spoluprácu z minulého roka, opäť spojili svoje sily a pripravili druhý
ročník odbornej konferencie PYTHON DAYS 2.0. V dňoch 31.5 - 1.6.2018
odzneli na GVPT zaujímavé prednášky, robilo sa veľa workshopov. Na
jednom z nich sme predstavili gymnazistom VPython a vývojové prostredie
GlowScript. Výstupy z mobility Erasmus+ tak neostali len doma, na SPŠT,
ale nadobudli oveľa širší rozmer. Na konferencii PyCON SK 2019
predstavíme toto prostredie, jeho nástroje a ukážeme práce, ktoré sme
vytvorili.&lt;/p&gt;
</summary></entry></feed>