<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>PyVideo.org - Sebastian Arias</title><link>https://pyvideo.org/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 17 May 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><item><title>Más allá de Try-Except: La frontera de Python en el manejo de errores con Monadas y Railway Magic</title><link>https://pyvideo.org/pycon-us-2025/mas-alla-de-try-except-la-frontera-de-python-en-el-manejo-de-errores-con-monadas-y-railway-magic.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Quiero que lleves tus habilidades de manejo de errores en Python a un nivel superior, haciendo que tu código sea más limpio, mantenible y menos propenso a fallos, incluso a medida que crezca en complejidad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las estrategias tradicionales de manejo de excepciones en Python, como LBYL (&amp;quot;Look Before You Leap&amp;quot;) y EAFP (&amp;quot;Easier to Ask for Forgiveness than Permission&amp;quot;), funcionan bien en contextos simples, pero rápidamente se vuelven difíciles de manejar a medida que las bases de código crecen. Esto resulta en problemas de legibilidad, complejidad innecesaria y riesgo de errores no manejados adecuadamente, lo cual puede llevar a fallos inesperados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En mi charla, &amp;quot;Más allá de Try-Except: La frontera de Python en el manejo de errores con Monads y Railway Magic&amp;quot;, exploraremos un enfoque innovador para la gestión de errores en Python. Utilizaremos los monads, específicamente con la Results Library, y el método Railway-Driven Development, que nos permitirá adoptar conceptos de programación funcional para construir una estructura sólida y predecible para el manejo de errores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A través de ejemplos prácticos, demostraré cómo este enfoque facilita la integración de características avanzadas de Python, como pattern matching, haciendo que la gestión de errores sea más clara y eficiente. Al final de la charla, tendrás las herramientas necesarias para implementar un sistema de manejo de errores más robusto y mantenible en tus propios proyectos, superando las limitaciones de las prácticas tradicionales y mejorando significativamente la calidad de tu código.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Sebastian Arias</dc:creator><pubDate>Sat, 17 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2025-05-17:/pycon-us-2025/mas-alla-de-try-except-la-frontera-de-python-en-el-manejo-de-errores-con-monadas-y-railway-magic.html</guid><category>PyCon US 2025</category></item></channel></rss>