<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>PyVideo.org - Federico Garza Ramírez</title><link href="https://pyvideo.org/" rel="alternate"></link><link href="https://pyvideo.org/feeds/speaker_federico-garza-ramirez.atom.xml" rel="self"></link><id>https://pyvideo.org/</id><updated>2022-08-25T00:00:00+00:00</updated><subtitle></subtitle><entry><title>State of the Art Deep Learning for Time Series Forecasting</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-latam-2022/state-of-the-art-deep-learning-for-time-series-forecasting.html" rel="alternate"></link><published>2022-08-25T00:00:00+00:00</published><updated>2022-08-25T00:00:00+00:00</updated><author><name>Federico Garza Ramírez</name></author><id>tag:pyvideo.org,2022-08-25:/pycon-latam-2022/state-of-the-art-deep-learning-for-time-series-forecasting.html</id><content type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Time series forecasting has a wide range of applications: finance, retail, healthcare, etc. Deep Learning has proven to have state-of-the-art performance. NeuralForecast is a python library that we have developed to facilitate the use of these SOTA models. GitHub.com/nixtla/neuralforecast&lt;/p&gt;
</content><category term="PyCon Latam 2022"></category></entry><entry><title>Nixtla: Deep Learning para pronóstico de series de tiempo.</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-us-2022/nixtla-deep-learning-para-pronostico-de-series-de-tiempo.html" rel="alternate"></link><published>2022-04-27T00:00:00+00:00</published><updated>2022-04-27T00:00:00+00:00</updated><author><name>Federico Garza Ramirez</name></author><id>tag:pyvideo.org,2022-04-27:/pycon-us-2022/nixtla-deep-learning-para-pronostico-de-series-de-tiempo.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;El pronóstico de series de tiempo tiene una amplia gama de aplicaciones: finanzas, retail, salud, IoT, etc. Recientemente modelos de deep learning como ESRNN o N-BEATS han demostrado tener performance estado del arte en estas tareas. Nixtlats es una librería de python que hemos desarrollado para facilitar el uso …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;El pronóstico de series de tiempo tiene una amplia gama de aplicaciones: finanzas, retail, salud, IoT, etc. Recientemente modelos de deep learning como ESRNN o N-BEATS han demostrado tener performance estado del arte en estas tareas. Nixtlats es una librería de python que hemos desarrollado para facilitar el uso de estos modelos estado del arte a data scientists y developers, para que puedan utilizarlos en ambientes productivos. Escrita en pytorch, su diseño está enfocado en la usabilidad y reproducibilidad de los experimentos. Para ello, nixtlats cuenta con diversos módulos:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Data: contiene datasets de diversas competencias de series de tiempo.
Models: incluye modelos estado del arte.
Evaluation: posee diversas funciones de pérdida y métricas de evaluación.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Objetivo:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-Introducir a les asistentes a los retos del pronóstico de series de tiempo con deep learning.
-Aplicaciones comerciales del pronóstico de series de tiempo.
-Describir nixtlats, sus componentes y las mejores prácticas para entrenamiento y despliegue de modelos estado del arte en productivo.
-Reproducción de resultados estado del arte usando nixtlats del modelo ganador de la competencia M4 de series de tiempo (ESRNN).&lt;/p&gt;
</content><category term="PyCon US 2022"></category><category term="charla"></category></entry></feed>