<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>PyVideo.org - Mindiell</title><link href="https://pyvideo.org/" rel="alternate"></link><link href="https://pyvideo.org/feeds/speaker_mindiell.atom.xml" rel="self"></link><id>https://pyvideo.org/</id><updated>2023-02-18T00:00:00+00:00</updated><subtitle></subtitle><entry><title>Un Captcha libre, c'est possible !</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-fr-2019/un-captcha-libre-cest-possible.html" rel="alternate"></link><published>2019-11-02T00:00:00+00:00</published><updated>2019-11-02T00:00:00+00:00</updated><author><name>Mindiell</name></author><id>tag:pyvideo.org,2019-11-02:/pycon-fr-2019/un-captcha-libre-cest-possible.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Le Captcha (ou Completely Automatized Public Turing test to tell Computers and Humans Apart) est un moyen a priori simple de déterminer si l'utilisateur stué derrière un site web est un humain ou un robot.
Cet outil est aujourd'hui souvent synonyme de ReCaptcha, technologie rachetée par Google en 2009 …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Le Captcha (ou Completely Automatized Public Turing test to tell Computers and Humans Apart) est un moyen a priori simple de déterminer si l'utilisateur stué derrière un site web est un humain ou un robot.
Cet outil est aujourd'hui souvent synonyme de ReCaptcha, technologie rachetée par Google en 2009. Malheureusement, cet outil est surtout utilisé à des fins de surveillance et d'espionnage, voire pour améliorer des IA utilisées par l'armée américaine.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;C'est en souhaitant lutter contre les abus de Google via cette technologie que j'ai travaillé sur un prototype fonctionnel qui pourrait facilement remplacer l'actuel. Pas forcément plus compliqué, pas forcément plus fiable, ce test est, par contre, beaucoup plus libre, son code source est ouvert et chacun peut l'installer chez soi (ou dans son entreprise).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;On parlera donc de ce qu'est un Captcha, de ce que ça demande comme travail de recherche pour générer des tests de manière automatisée, de gérer des tests pour les déficients visuels (accessibilité quoi), de l'adapter pour remplacer un ReCaptcha le plus facilement possible, bref de comment faire un Captcha de A à Z !&lt;/p&gt;
</content><category term="PyCon FR 2019"></category></entry><entry><title>Où il est question de gaufre et d’internet</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-fr-2023/ou-il-est-question-de-gaufre-et-dinternet.html" rel="alternate"></link><published>2023-02-18T00:00:00+00:00</published><updated>2023-02-18T00:00:00+00:00</updated><author><name>Mindiell</name></author><id>tag:pyvideo.org,2023-02-18:/pycon-fr-2023/ou-il-est-question-de-gaufre-et-dinternet.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Bien que créé après le protocole http, Le protocole gopher a su s'imposer rapidement au début des années 1990 avant de quasiment disparaitre, totalement submergé par le World Wide Web.
À la fois contraint et limité, il n'a pas su s'adapter et évoluer à temps bien que son utilisation …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Bien que créé après le protocole http, Le protocole gopher a su s'imposer rapidement au début des années 1990 avant de quasiment disparaitre, totalement submergé par le World Wide Web.
À la fois contraint et limité, il n'a pas su s'adapter et évoluer à temps bien que son utilisation fut simple d'accès et lui a permis de se diffuser rapidement. Certains le font d'ailleurs toujours vivre aujourd'hui.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je parlerai donc du serveur que j'ai écris : pourquoi, comment, et quelle vision de l'avenir j'entrevois pour ce protocole fort sympathique et l'utilité qu'on peut y trouver, encore aujourd'hui.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aucune connaissance n'est pré-requise pour cette conférence.&lt;/p&gt;
</content><category term="PyCon FR 2023"></category></entry></feed>