<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>PyVideo.org</title><link href="https://pyvideo.org/" rel="alternate"></link><link href="https://pyvideo.org/feeds/speaker_santiago-saavedra.atom.xml" rel="self"></link><id>https://pyvideo.org/</id><updated>2017-09-23T17:00:00+02:00</updated><entry><title>Cómo diseñar un programa CLI fácil de lanzar, con un Click</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-es-2017/como-disenar-un-programa-cli-facil-de-lanzar-con-un-click.html" rel="alternate"></link><published>2017-09-23T17:00:00+02:00</published><updated>2017-09-23T17:00:00+02:00</updated><author><name>Santiago Saavedra</name></author><id>tag:pyvideo.org,2017-09-23:pycon-es-2017/como-disenar-un-programa-cli-facil-de-lanzar-con-un-click.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Estás construyendo un script o un pequeño frontend para probar tu biblioteca. ¿Como probar sus distintas opciones?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Podrías usar argparse, pero cada vez los CLI tienen más parámetros que dependen del modo o del subcomando, así que necesitas algo modular. Esta charla presentará Click, una biblioteca diseñada para hacer sencillo exponer programas CLI, que incluso te permite interoperar argumentos con variables de entorno. Ejecuta tus scripts tanto en local como en un cluster sin ningún esfuerzo.&lt;/p&gt;
</summary><category term="click"></category></entry><entry><title>Codelab: ¿Podemos predecir quién muere en Juego de Tronos con TensorFlow?</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-es-2017/codelab-podemos-predecir-quien-muere-en-juego-de-tronos-con-tensorflow.html" rel="alternate"></link><published>2017-09-22T18:00:00+02:00</published><updated>2017-09-22T18:00:00+02:00</updated><author><name>Gema Parreño</name></author><id>tag:pyvideo.org,2017-09-22:pycon-es-2017/codelab-podemos-predecir-quien-muere-en-juego-de-tronos-con-tensorflow.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;En este taller daremos un enfoque práctico al Deep Learning y
exploraremos TensorFlow, un framework originalmente liberado por
Google para construir modelos computacionales sobre grafos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daremos un ejemplo, sobre el conjunto de datos de Juego de Tronos
recopilado originalmente por la Universidad Politécnica de Munich,
para, con los pequeños datos sociodemográficos que tenemos de los
personajes, decidir cuánta vida puede quedarles a manos del escritor.&lt;/p&gt;
</summary><category term="workshop"></category><category term="tensorflow"></category></entry></feed>