<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>PyVideo.org</title><link href="https://pyvideo.org/" rel="alternate"></link><link href="https://pyvideo.org/feeds/speaker_lionel-torti.atom.xml" rel="self"></link><id>https://pyvideo.org/</id><updated>2016-10-15T00:00:00+00:00</updated><entry><title>Modélisation, inférence et apprentissage de Réseaux Bayésien avec pyAgrum</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-fr-2016/modelisation-inference-et-apprentissage-de-reseaux-bayesien-avec-pyagrum.html" rel="alternate"></link><published>2016-10-15T00:00:00+00:00</published><updated>2016-10-15T00:00:00+00:00</updated><author><name>Lionel Torti</name></author><id>tag:pyvideo.org,2016-10-15:pycon-fr-2016/modelisation-inference-et-apprentissage-de-reseaux-bayesien-avec-pyagrum.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;pyAgrum est un module de gestion et de calcul de modèles graphiques, en
particulier probabilistes. Lors de cette présentation, nous ferons le tour des
fonctionnalités proposées par pyAgrum pour l'utilisation de réseaux bayésiens.
À l’aide de Python Notebooks, nous monterons en live comment exploiter pyAgrum
et les réseaux bayésiens pour l’aide à la décision, la maîtrise du risque ou
encore pour l’enseignement. La modélisation sera abordée avec un accent sur
les différentes structures de données utilisées pour représenter les tables
multidimensionnelle. À l’aide des algorithmes d’inférence probabiliste, nous
montrerons comment réaliser de l’analyse de sensibilité. Finalement, nous
montrerons comment utiliser pyAgrum pour de l’apprentissage de structure et de
paramètres de réseaux bayésiens. pyAgrum est essentiellement un wrapper de la
librairie C++ aGrUM, qui implémente des modèles graphiques pour l’aide à la
décision; ce qui offre à pyAgrum des performances élevées pour tous ses
algorithmes d’inférence et d'apprentissage.
&lt;a class="reference external" href="http://pyagrum.lip6.fr"&gt;http://pyagrum.lip6.fr&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</summary></entry></feed>