<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>PyVideo.org</title><link href="https://pyvideo.org/" rel="alternate"></link><link href="https://pyvideo.org/feeds/speaker_ricardo-guerrero-gomez-olmedo.atom.xml" rel="self"></link><id>https://pyvideo.org/</id><updated>2017-09-23T12:00:00+02:00</updated><entry><title>Mi coche ya es mayor de edad, creo que puede conducir solito</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-es-2017/mi-coche-ya-es-mayor-de-edad-creo-que-puede-conducir-solito.html" rel="alternate"></link><published>2017-09-23T12:00:00+02:00</published><updated>2017-09-23T12:00:00+02:00</updated><author><name>Ricardo Guerrero Gómez-Olmedo</name></author><id>tag:pyvideo.org,2017-09-23:pycon-es-2017/mi-coche-ya-es-mayor-de-edad-creo-que-puede-conducir-solito.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;El contenido de esta charla se enfocará en todos los pasos necesarios para hacer que un coche sea capaz de aprender nuestro estilo de conducción en un simulador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El esquema aproximado de la charla es el siguiente (aunque puede haber ligeros cambios):&lt;/p&gt;
&lt;ol class="arabic simple"&gt;
&lt;li&gt;Haremos una introducción a las 2 tendencias existentes en los coches autónomos: la perspectiva de la robótica y la perspectiva de la IA.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tras esa introducción entraremos de lleno en el problema viendo como es el simulador que vamos a utilizar, los datos que genera y como es la problemática que queremos afrontar.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pasaremos a describir como usaremos Pandas y Matplotlib para hacer una exploración de los datos generados.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dado que los datos generados no van a ser suficientes ni vamos a tenerlos distribuidos como queremos, aplicaremos técnicas de aumento de datos con Numpy y OpenCV para solucionar esto.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Una vez que ya tenemos todo a punto, es el momento de pasar a Keras (con el Backend de Tensorflow) para crear nuestro modelo de Deep Learning.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;¿Como testeamos el resultado? Veremos que a veces las métricas no lo son todo y es el momento de probar otras cosas.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Por último aprenderemos la importancia de la calidad de los datos y se expondrán algunas de las problemáticas que pueden surgir a lo largo del proyecto.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</summary></entry></feed>