<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>PyVideo.org - Joan Alejandro Esquivel Montero</title><link href="https://pyvideo.org/" rel="alternate"></link><link href="https://pyvideo.org/feeds/speaker_joan-alejandro-esquivel-montero.atom.xml" rel="self"></link><id>https://pyvideo.org/</id><updated>2025-05-17T00:00:00+00:00</updated><subtitle></subtitle><entry><title>Pruebas E2E automatizadas con Playwright y Python</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-us-2025/pruebas-e2e-automatizadas-con-playwright-y-python.html" rel="alternate"></link><published>2025-05-17T00:00:00+00:00</published><updated>2025-05-17T00:00:00+00:00</updated><author><name>Joan Alejandro Esquivel Montero</name></author><id>tag:pyvideo.org,2025-05-17:/pycon-us-2025/pruebas-e2e-automatizadas-con-playwright-y-python.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;En un mundo donde necesitamos garantizar la calidad de nuestro producto, automatizar pruebas para poder seguir flujos de trabajo en ambientes ágiles es fundamental.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En esta charla de 30 minutos, te invito a conocer el universo de Playwright combinado con el poder de Python, la cual es una herramienta …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;En un mundo donde necesitamos garantizar la calidad de nuestro producto, automatizar pruebas para poder seguir flujos de trabajo en ambientes ágiles es fundamental.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En esta charla de 30 minutos, te invito a conocer el universo de Playwright combinado con el poder de Python, la cual es una herramienta con mucha proyección en el mercado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comenzaremos explorando los fundamentos de Playwright, desvelando por qué lo hace tan único, cómo podemos instalarlo y automatizar de manera sencilla un caso de prueba de la mano con PyTest.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Exploraremos juntos las opciones que nos da Playwright para la posibilidad de ejecutar nuestras pruebas en múltiples navegadores, tomar capturas de pantalla, video y emular vistas móviles para probar diseños responsivos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero no terminaremos ahí, exploraremos cómo potenciar tus scripts de prueba con el patrón de diseño &amp;quot;Page Object Model&amp;quot;, una práctica que mejora la mantenibilidad del código y facilita la colaboración en los equipos de desarrollo. Además, cómo podemos consumir información por medio de los &amp;quot;fixtures&amp;quot; facilitados por PyTest.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ya seas un ingeniero de QA o un desarrollador buscando mejorar la calidad de tus proyectos, esta charla te proporcionará herramientas prácticas y conocimientos esenciales para agregar pruebas E2E eficientes en tu flujo de desarrollo.&lt;/p&gt;
</content><category term="PyCon US 2025"></category></entry></feed>