<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>PyVideo.org</title><link>https://pyvideo.org/</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 07 Aug 2015 00:00:00 +0000</lastBuildDate><item><title>Incorporando administrado repositorios de información para generar documentación on-demand</title><link>https://pyvideo.org/europython-2015/incorporando-administrado-repositorios-de-informacion-para-generar-documentacion-on-demand.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Todd Waits - Incorporando administrado repositorios de información para generar documentación on-demand
[EuroPython 2015]
[22 July 2015]
[Bilbao, Euskadi, Spain]
[En Español]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Generar  documentación de forma dinámica es relevante para los
ingenieros de software porque ellos interactúan con la data en el
mismo donde está localizada.  Es también relevante para los clientes
porque la documentación se puede presentar en un formato organizado y
claro.  En esta presentación, hablaremos de cómo usar un proceso
unificado para generar dinámicamente la documentación de diversas
fuentes de data incluyendo los wikis y los sistemas de rastreo de
incidencias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Idealmente, nosotros como ingenieros deberíamos interactuar  solamente
con una Fuente de información que nos dara como resultado una
documentación vigente y correspondiente al estado actual de un
sistema.  En el Presente, el cliente recibe documentos incompletos y
sin actualización dando una incorrecta impresión del estado vigente de
un Sistema.  Usando un proceso unificado para generar documentación de
solo una Fuente de data permite presentar al cliente lo que se merece:
artefactos actualizados y completos dando el real y mas reciente
estado de un Sistema.  El resto de esta presentación se enfocara en
cómo lograr este Sistema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Idealmente, nosotros como ingenieros deberíamos interactuar  solamente
con una Fuente de información que nos dara como resultado una
documentación vigente y correspondiente al estado actual de un
sistema.  En el Presente, el cliente recibe documentos incompletos y
sin actualización dando una incorrecta impresión del estado vigente de
un Sistema.  Usando un proceso unificado para generar documentación de
solo una Fuente de data permite presentar al cliente lo que se merece:
artefactos actualizados y completos dando el real y mas reciente
estado de un Sistema.  El resto de esta presentación se enfocara en
cómo lograr este Sistema.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Todd Waits</dc:creator><pubDate>Fri, 07 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2015-08-07:europython-2015/incorporando-administrado-repositorios-de-informacion-para-generar-documentacion-on-demand.html</guid></item></channel></rss>