<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>PyVideo.org</title><link>https://pyvideo.org/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 24 Feb 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate><item><title>Буферизация записи в базу</title><link>https://pyvideo.org/pycon-belarus-2018/buferizatsiia-zapisi-v-bazu.html</link><description></description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Alexander Koshelev</dc:creator><pubDate>Sat, 24 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2018-02-24:pycon-belarus-2018/buferizatsiia-zapisi-v-bazu.html</guid></item><item><title>Another Yandex Search</title><link>https://pyvideo.org/pycon-russia-2017/another-yandex-search.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Яндекс — поисковая компания. Но хорошо находить информацию нужно не только в Интернете. У нас внутри есть огромный интранет –&amp;nbsp;большое количество внутренних сервисов, по которым тоже нужно эффективно искать. Мы любим Python и активно его используем для того, чтобы сделать поиск удобным, быстрым и максимально точно отвечающим на вопросы сотрудников. У нас довольно интересная инфраструктура –&amp;nbsp;есть компонентны и на Django, и на Tornado. Мы активно используем Celery с разными брокерами. Взаимодействуем с внутренними инструментами и API, чтобы переиспользовать наработки большого Поиска. Этот же механизм стал недавно использоваться для поиска по данным организаций внутри сервисов Яндекс.Коннекта. Я хочу рассказать, как все эти компоненты взаимодействуют и какие есть интересные особенности.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Alexander Koshelev</dc:creator><pubDate>Mon, 17 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2017-07-17:pycon-russia-2017/another-yandex-search.html</guid></item><item><title>What happens inside of asynchronous code?</title><link>https://pyvideo.org/pycon-russia-2013/what-happens-inside-of-asynchronous-code.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;What happens inside asynchronous code? What to do if logic becomes cpu-bound? Is it possible to create the hybrid synchronous- asynchronous architecture? I will try to answer these questions in terms of Tornado application. I will make the visualization of application and suggest the ways to solve some problems.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Alexander Koshelev</dc:creator><pubDate>Sun, 24 Feb 2013 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2013-02-24:pycon-russia-2013/what-happens-inside-of-asynchronous-code.html</guid></item></channel></rss>