<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>PyVideo.org</title><link>https://pyvideo.org/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 04 May 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><item><title>Pipenv per la gestione delle dipendenze negli ambienti di sviluppo e di produzione</title><link>https://pyvideo.org/pycon-italia-2019/pipenv-per-la-gestione-delle-dipendenze-negli-ambienti-di-sviluppo-e-di-produzione.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Pipenv permette la creazione automatica di un virtual environment e
l’installazione di pacchetti Python attraveso una elegante interfaccia a
riga di comando che riunisce in un unico strumento le funzionalità di
PIP e virtualenv. Allo stesso tempo permette di tracciare in modo facile
ed affidabile le dipendenze di un’applicazione attraverso i file Pipfile
e Pipfile.lock, mettendo fine ai problemi derivanti dall’uso dei file
requirements.txt e permettendo build deterministici.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inizialmente verranno presentate le motivazioni principali che
giustificano l’uso di pipenv: 1. dipendenze astratte e concrete
(setup.py vs requirements.txt) 2. problemi nell’uso di file
requirements.txt 3. librerie vs applicazioni 4. necessità di build
deterministici&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In seguito verranno descritte le funzionalità principali di pipenv per
la gestione dei pacchetti e virtual environment nell’ambiente di
sviluppo: 5. Installazione di pipenv nelle principali distribuzioni
Linux e in Windows 6. I comandi “pipenv install”, “pipenv shell”,
“pipenv run” 7. I file Pipfile e Pipfile.lock&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Poi si introdurranno alcune funzionalità avanzate di pipenv: 8. “pipenv
graph” per la visualizzazione del grafo delle dipendenze 9. “pipenv
check” per controllare vulnerabilità di sicurezza 10. configurazione
tramite variabili d’ambiente&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Infine verranno prese in esame alcune utili funzionalità che permettono
a pipenv di entrare a pieno titolo nel processo di deploy di
un’applicazione Python: 11. i comandi “pipenv install –deploy” e “pipenv
sync” 12. il supporto di file dot-env&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Feedback form:&lt;/strong&gt; &lt;a class="reference external" href="https://python.it/feedback-1714"&gt;https://python.it/feedback-1714&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;in __on &lt;strong&gt;Saturday 4 May&lt;/strong&gt; at 11:30 &lt;a class="reference external" href="/en/sprints/schedule/pycon10/"&gt;**See
schedule**&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Marco Santamaria</dc:creator><pubDate>Sat, 04 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2019-05-04:pycon-italia-2019/pipenv-per-la-gestione-delle-dipendenze-negli-ambienti-di-sviluppo-e-di-produzione.html</guid><category>dependency-management</category><category>virtualenv</category><category>pipenv</category><category>Python</category><category>pip</category><category>packages</category></item><item><title>Deploy automatizzato di un progetto Python 3/Django con Ansible</title><link>https://pyvideo.org/pycon-italia-2017/deploy-automatizzato-di-un-progetto-python-3django-con-ansible.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;La mia applicazione è pronta e funziona senza problemi sulla mia
macchina con il server di sviluppo, ma non ho chiaro come portarla in un
ambiente di produzione. Ci sono parecchi servizi che permettono il
deploy con un solo click, adatti soprattutto a semplici siti, ma essi
non sono pienamente configurabili e nascondono il modo in cui il server
è effettivamente organizzato. Anche se molti usano ingegnose soluzioni
PaaS, vale ancora la pena capire come costruire da zero un ambiente di
produzione con Linux, Python 3, Django e uWSGI. Nel talk questo classico
stack verrà brevemente introdotto e si mostrerà poi come automatizzare
la configurazione e la procedura di deploy con un &lt;a class="reference external" href="https://github.com/marco-santamaria/django-%20ansible-deploy"&gt;playbook
Ansible&lt;/a&gt;
che verrà messo a disposizione. Una particolare enfasi verrà data
all’uso di variabili d’ambiente per la configurazione del progetto
seguendo l’approccio delle twelve-factor-app. Inoltre verranno spiegati
i concetti più importanti di Ansible (playbook, ruoli, template, moduli,
inventari).&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Marco Santamaria</dc:creator><pubDate>Fri, 07 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2017-04-07:pycon-italia-2017/deploy-automatizzato-di-un-progetto-python-3django-con-ansible.html</guid><category>deploy</category><category>devops</category><category>automation</category><category>nginx</category><category>ansible</category><category>best-practices</category><category>django</category><category>uwsgi</category></item></channel></rss>