<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>PyVideo.org</title><link>https://pyvideo.org/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 02 Nov 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><item><title>Data center DIY avec Python et Raspberry Pi</title><link>https://pyvideo.org/pycon-fr-2019/data-center-diy-avec-python-et-raspberry-pi.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;À des fins expérimentales, nous avons monté un micro data center dans la cave de l'immeuble de bureau. L'objectif de ces expérimentations est d'amener plus d'écologie dans l'hébergement de services informatiques.
Pour ce faire, nous nous sommes appuyés sur ce que nous savions faire : du Python, du logiciel libre, du Do It Yourself, avec en particulier le µ ordinateur Raspberry Pi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous allons vous présenter les idées que nous avons eues, leurs mises en oeuvres, les problèmes rencontrés et les perspectives pour la suite. Nous parlerons en particulier du dispositif pour surveiller la température dans la pièce et évacuer la chaleur, du dispositif pour suivre la consommation énergétique, et de l'orchestration des services installés sur les serveurs.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Arthur Vuillard</dc:creator><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2019-11-02:pycon-fr-2019/data-center-diy-avec-python-et-raspberry-pi.html</guid></item><item><title>What is asyncio and when to use it, an example with WatchGhost</title><link>https://pyvideo.org/pyparis-2018/what-is-asyncio-and-when-to-use-it-an-example-with-watchghost.html</link><description></description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Arthur Vuillard</dc:creator><pubDate>Wed, 14 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2018-11-14:pyparis-2018/what-is-asyncio-and-when-to-use-it-an-example-with-watchghost.html</guid></item><item><title>Watchghost : surveillance asynchrone de serveurs</title><link>https://pyvideo.org/pycon-fr-2018/watchghost-surveillance-asynchrone-de-serveurs.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Un constat s'est fait lors de rencontres Python à Lyon : il n'y a pas
d'outil de surveillance de serveurs simple et léger, et ça nous manque.
Nous avons donc décidé d'en créer un. Nous avons choisi des outils
asynchrones pour gagner en performance sur les appels réseaux. Nous
avons utilisé en particulier Tornado, AioFTP et AsyncSSH pour créer
Watchghost, un outil simple de surveillance de services réseaux. Nous
allons vous présenter ce que nous avons fait, comment nous l'avons fait,
ainsi que la suite du projet.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Arthur Vuillard</dc:creator><pubDate>Sat, 06 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2018-10-06:pycon-fr-2018/watchghost-surveillance-asynchrone-de-serveurs.html</guid></item><item><title>Pourquoi et comment devenir un·e membre actif de l'AFPy</title><link>https://pyvideo.org/pycon-fr-2017/pourquoi-et-comment-devenir-une-membre-actif-de-lafpy.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;L'AFPy représente une communauté assez importante dans les pays francophones. Pourtant assez peu de personnes s'investissent activement. Pendant cette présentation, je vais essayer de vous montrer les intérêts qu'on peut trouver à s'investir dans la communauté et comment s'investir sans y consacrer énormément de temps.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Arthur Vuillard</dc:creator><pubDate>Sun, 24 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2017-09-24:pycon-fr-2017/pourquoi-et-comment-devenir-une-membre-actif-de-lafpy.html</guid></item><item><title>Créer une communauté locale</title><link>https://pyvideo.org/pycon-fr-2015/creer-une-communaute-locale.html</link><description>&lt;h3&gt;Summary&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;D'après la liste des inscrits à l'AFPy, il y a des personnes intéressées
par Python un peu partout en France et un peu ailleurs aussi. Et
pourtant, très peu de villes organisent des événements réguliers. Cette
présentation va vous aider à organiser le premier événement Python dans
votre ville.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Organiser un événement sur Python peut paraître chronophage et intimider
d'éventuels organisateurs.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cette présentation va montrer comment il est simple d'organiser un
événement autour de Python.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous allons donc aborder divers aspects comme : - étudier l'intérêt
local - trouver un lieu - trouver une date - faire venir des gens - être
accueillant pour tout le monde - recommencer&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En espérant que ça vous donne des idées :)&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Arthur Vuillard</dc:creator><pubDate>Sun, 18 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2015-10-18:pycon-fr-2015/creer-une-communaute-locale.html</guid></item></channel></rss>