<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>PyVideo.org - Monica Limachi</title><link href="https://pyvideo.org/" rel="alternate"></link><link href="https://pyvideo.org/feeds/speaker_monica-limachi.atom.xml" rel="self"></link><id>https://pyvideo.org/</id><updated>2024-05-18T00:00:00+00:00</updated><subtitle></subtitle><entry><title>Proyecto Centinela: Seguridad en el hogar usando Raspberry Pi y Tensorflow</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-us-2024/proyecto-centinela-seguridad-en-el-hogar-usando-raspberry-pi-y-tensorflow.html" rel="alternate"></link><published>2024-05-18T00:00:00+00:00</published><updated>2024-05-18T00:00:00+00:00</updated><author><name>Monica Limachi</name></author><id>tag:pyvideo.org,2024-05-18:/pycon-us-2024/proyecto-centinela-seguridad-en-el-hogar-usando-raspberry-pi-y-tensorflow.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Teniendo un Raspberry Pi con las características de un mini computador
brinda diversas opciones para construir un sistema de seguridad
utilizando bibliotecas como Tensorflow, ofreciendo varias ventajas sobre
los sistemas tradicionales, por lo que es una opción para las personas
en general con conocimiento en tecnología que buscan la …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Teniendo un Raspberry Pi con las características de un mini computador
brinda diversas opciones para construir un sistema de seguridad
utilizando bibliotecas como Tensorflow, ofreciendo varias ventajas sobre
los sistemas tradicionales, por lo que es una opción para las personas
en general con conocimiento en tecnología que buscan la personalización,
el control, el almacenamiento, el reconocimiento facial entre otros:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Personalizar las tareas. Actualmente las bibliotecas cuentan con
reconocimiento facial para accesos autorizados, por lo cual existe una
posibilidad de integración con otros dispositivos domésticos
inteligentes, se puede crear un ecosistema interconectado, activando
luces, cerraduras o alarmas en función de las detecciones de la app.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Almacenamiento local de datos, esto para mantener las grabaciones y
datos privados, evitando problemas de almacenamiento en la nube. Ademas
de tener acceso a las bibliotecas de código abierto para una mayor
transparencia y control.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Reconocimiento facial y de objetos, va mas allá de la detección de
movimiento básico, identificando intrusos, mascotas u objetos
específicos para respuestas específicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mensajes: También se realiza la supervisión y alertas en tiempo real al
celular.&lt;/p&gt;
</content><category term="PyCon US 2024"></category></entry></feed>