<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>PyVideo.org</title><link>https://pyvideo.org/</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 22 Sep 2017 15:00:00 +0200</lastBuildDate><item><title>Vigilante de Wallapop</title><link>https://pyvideo.org/pycon-es-2017/vigilante-de-wallapop.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Construye una simple web para ser ¡el más rápido en Wallapop! Programaremos una aplicación sencilla en Flask para automatizar búsquedas. Cuando un nuevo artículo se ponga a la venta, con los filtros que nos interesan, nos llegará de forma automática un email con toda la información. E incluso con ¡un botón para comprarlo! Ahora ya sabes porque no encuentras buenas ofertas. ¡¡¡Las pillé yo!!!&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Andros Fenollosa Hurtado</dc:creator><pubDate>Fri, 22 Sep 2017 15:00:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2017-09-22:pycon-es-2017/vigilante-de-wallapop.html</guid><category>workshop</category></item><item><title>Cordova, desarrolla apps multiplataformas sin morir en el intento</title><link>https://pyvideo.org/pycon-es-2016/cordova-desarrolla-apps-multiplataformas-sin-morir-en-el-intento.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Desarrollar Apps nativas puede ser un auténtico dolor de cabeza. Sobretodo si tienes que realizarla para más de una plataforma, al menos con Android y iOS. ¿Qué tengo que saber? ¿Java, Swift, C#, C++ y despegar con un avión a reacción desde un portaaviones? No es necesario. Con Apache Cordova solo tendrás que saber un lenguaje: Javascript. Deja entrar a tu vida a las Apps híbridas. Trabaja con Android, iOS, Ubuntu Phone, Windows Phone y Web. Observa sus beneficios, sus limitaciones y usos prácticos. Todo ello gracias a Apache Cordova. A través de la experiencia del conferenciante se contarán anecdotas y diferentes trabajos realizados. Siempre contando con un backend en Django y un frontend en Javascript. Además, y si el tiempo lo permite, realizará en directo un cliente de Twitter multiplataforma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Presentación disponible en &lt;a class="reference external" href="http://2016.es.pycon.org/media/keynotes/Charla_pycones16.odp"&gt;http://2016.es.pycon.org/media/keynotes/Charla_pycones16.odp&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="http://2016.es.pycon.org/"&gt;http://2016.es.pycon.org/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Andros Fenollosa Hurtado</dc:creator><pubDate>Sat, 08 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2016-10-08:pycon-es-2016/cordova-desarrolla-apps-multiplataformas-sin-morir-en-el-intento.html</guid></item></channel></rss>