<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>PyVideo.org</title><link>https://pyvideo.org/</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 22 Jun 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate><item><title>Сделано на коленке: как из парсера получился полноценный проект</title><link>https://pyvideo.org/pycon-russia-2018/sdelano-na-kolenke-kak-iz-parsera-poluchilsia-polnotsennyi-proekt.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Елена Никитина&lt;/strong&gt; , Система&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="http://pycon.ru/2018/en/program/content/nikitina/"&gt;**Сделано на коленке: как из парсера получился полноценный
проект**&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Что вы делаете, когда вас пытаются вытащить на конференцию со словами «у
тебя же такой крутой проект, почему бы тебе о нем не рассказать?»&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Часто приходится встречать ярких разработчиков, которые решают самые
неординарные задачи, но годами не выходят за пределы своей команды. Я и
сама, профессионально программируя на С++ более 10 лет, так и не
выпустила ни один публичный проект на этом языке. А хотелось.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Поэтому давайте расслабимся и поговорим о том, как разработчик может
принести пользу сообществу, получить удовольствие, прославиться и все
это - одновременно.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В докладе я расскажу о том, как:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;— начать свой первый open-source проект так, чтобы он стал заметным;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;— доработать идею на костылях до полноценного проекта, не принуждая
себя;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;— собираются устойчивые команды и что вам даст такая команда;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;— использовать такой проект для разностороннего развития.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;А также кое-что про реверс-инжиниринг сайтов, недооцененные возможности
хабра и о том, как Ярославль и Санкт-Петербург помогали Москве
отлаживать код.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Доклад — для разработчиков любого уровня. Если вы хотите помогать
другим, мечтаете о своем гитхабе и статье на хабре, но не знаете, с чего
начать или просто стесняетесь, — добро пожаловать.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Елена Никитина</dc:creator><pubDate>Fri, 22 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2018-06-22:pycon-russia-2018/sdelano-na-kolenke-kak-iz-parsera-poluchilsia-polnotsennyi-proekt.html</guid></item></channel></rss>