<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>PyVideo.org</title><link>https://pyvideo.org/</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 28 Nov 2014 00:00:00 +0000</lastBuildDate><item><title>Desarrollando Aplicaciones Desktop con UI Web</title><link>https://pyvideo.org/pycon-ar-2011/desarrollando-aplicaciones-desktop-con-ui-web.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Descripción de la charla: La charla presentara características disponibles en el Framework de Qt, que permiten a cualquier desarrollador integrar el desarrollo de interfaces de usuario realizadas con las características de Webs modernas, junto a Widgets de la aplicación para lograr aplicaciones muy vistosas, simples y con la potencia de una aplicación desktop.  La conferencia tuvo lugar en la ciudad de Junín ( Buenos Aires, Argentina ) en Septiembre de 2011, y fué organizada por PyAr ( Python Argentina ).&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Diego Sarmentero</dc:creator><pubDate>Fri, 23 Sep 2011 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2011-09-23:pycon-ar-2011/desarrollando-aplicaciones-desktop-con-ui-web.html</guid></item><item><title>Introducción a PyQt</title><link>https://pyvideo.org/pycon-ar-2011/introduccion-a-pyqt.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Descripción de la charla: PyQt es un binding del framework Qt para el lenguaje de Programación Python, el cual permite diseñar interfaces gráficas de usuario con un increíble potencial y una gran simplicidad. Esta librería no solo consta de recursos para el diseño de interfaces, sino que provee una gran cantidad de funcionalidades multiplataforma que pueden aprovecharse para el desarrollo de diversos programas. La charla cubrirá PyQt desde un enfoque básico mostrando las características de dicho framework, para terminar con algunos ejemplos demostrando el potencial que posee la misma. La conferencia tuvo lugar en la ciudad de Junín ( Buenos Aires, Argentina ) en Septiembre de 2011, y fué organizada por PyAr ( Python Argentina ).&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Diego Sarmentero</dc:creator><pubDate>Fri, 23 Sep 2011 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2011-09-23:pycon-ar-2011/introduccion-a-pyqt.html</guid></item><item><title>NINJA-IDE, un IDE especialmente diseñado para Python</title><link>https://pyvideo.org/pycon-uy-2013/ninja-ide-un-ide-especialmente-disenado-para-python.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;La charla pretende mostrar varias de las virtudes de NINJA-IDE, el porque se tomo la decision de ser algo que sea 100% orientado a Python, cuales son los beneficios que se consiguio con ello, las features actuales y las que se estan planeando para hacer la vida del programador Python mas rapida y agil, y como sentarse frente al codigo de NINJA-IDE y ser capaz de modificar el codigo para nuestras necesidades.
&lt;a class="reference external" href="http://ninja-ide.org/"&gt;http://ninja-ide.org/&lt;/a&gt;
&lt;a class="reference external" href="http://www.diegosarmentero.org/"&gt;http://www.diegosarmentero.org/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Diego Sarmentero</dc:creator><pubDate>Sat, 02 Nov 2013 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2013-11-02:pycon-uy-2013/ninja-ide-un-ide-especialmente-disenado-para-python.html</guid></item><item><title>Introducción a PyQt</title><link>https://pyvideo.org/pycon-uy-2013/introduccion-a-pyqt.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;PyQt/Qt es uno de los frameworks mas utilizados hoy en dia, ya sea por su gran facilidad de uso, o por su enorme potencial y features. La idea de la charla es hablar sobre que nos ofrece este framework y como comenzar a trabajar con el, viendo los conceptos basicos y algunos ejemplos que nos demuestran como con pocas lineas de codigo podemos lograr cosas muy interesantes con PyQt.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Diego Sarmentero</dc:creator><pubDate>Fri, 01 Nov 2013 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2013-11-01:pycon-uy-2013/introduccion-a-pyqt.html</guid></item><item><title>Introducción a PyQT</title><link>https://pyvideo.org/pycon-es-2013/introduccion-a-pyqt.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Autor: Diego Sarmentero&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Track: Produban (Básico)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PyQt es un binding del framework Qt para el lenguaje de Programación Python, el cual permite diseñar interfaces gráficas de usuario con un increíble potencial y una gran simplicidad. Esta librería no sólo consta de recursos para el diseño de interfaces, sino que provee una gran cantidad de funcionalidades multiplataforma que pueden aprovecharse para el desarrollo de diversos programas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La charla cubrirá PyQt desde un enfoque básico mostrando las características de dicho framework, para terminar con algunos ejemplos demostrando el potencial que posee la misma.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Diego Sarmentero</dc:creator><pubDate>Tue, 31 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2013-12-31:pycon-es-2013/introduccion-a-pyqt.html</guid><category>pyqt</category></item><item><title>Haciendo código que analiza código con AST</title><link>https://pyvideo.org/pycon-es-2013/pycon-es-2013-haciendo-codigo-que-analiza-codigo-con-ast-pycones-2013.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Autor: Diego Sarmentero&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Track: Avanzado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La charla se centra en mostrar cómo escribir aplicaciones utilizando el modulo AST (Abstract Syntax Trees) de Python, el cual permite analizar código Python e ir explorandolo y hacer programas que &amp;quot;entiendan&amp;quot; el código producido por un programador para crear distinto tipos de herramientas como chequeadores estáticos de código, herramientas de autocompletado, etc.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Diego Sarmentero</dc:creator><pubDate>Sat, 28 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2013-12-28:pycon-es-2013/pycon-es-2013-haciendo-codigo-que-analiza-codigo-con-ast-pycones-2013.html</guid></item><item><title>Haciendo código que analiza código con AST</title><link>https://pyvideo.org/pycon-ar-2014/haciendo-codigo-que-analiza-codigo-con-ast.html</link><description></description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Diego Sarmentero</dc:creator><pubDate>Fri, 28 Nov 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2014-11-28:pycon-ar-2014/haciendo-codigo-que-analiza-codigo-con-ast.html</guid></item></channel></rss>