<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>PyVideo.org</title><link href="https://pyvideo.org/" rel="alternate"></link><link href="https://pyvideo.org/feeds/speaker_matthias-dugue.atom.xml" rel="self"></link><id>https://pyvideo.org/</id><updated>2018-10-06T00:00:00+00:00</updated><entry><title>Full-remote : guide de survie en environnement distant</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-fr-2018/full-remote-guide-de-survie-en-environnement-distant.html" rel="alternate"></link><published>2018-10-06T00:00:00+00:00</published><updated>2018-10-06T00:00:00+00:00</updated><author><name>Matthias Dugué</name></author><id>tag:pyvideo.org,2018-10-06:pycon-fr-2018/full-remote-guide-de-survie-en-environnement-distant.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Travailler en équipe n'est jamais un défi simple. Travailler à distance
est un enjeu encore plus complexe. Collaborer avec une équipe
entièrement distribuée relève de l'exploit. Pourtant de plus de plus de
projets (collaboratifs, associatifs, ou startups) choisissent ce mode de
fonctionnement, qui offre aussi de nombreux avantages.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Avant même que les concepts de full-remote, de co-working, et de BYOD ne
deviennent populaires, les mouvements Open Source se sont attelés à la
tâche difficile de faire travailler ensemble des gens en les reliant
uniquement par le réseau.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Après plusieurs années passées à collaborer avec des gens sur de
nombreux projets, Open Source ou non, petit retour d'expérience du
full-remote, ce qu'il engage, ce qu'il faut savoir, et les outils
indispensables à un travail asynchrone efficace, ensemble.&lt;/p&gt;
</summary></entry><entry><title>La Crypto pour les devs</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-fr-2018/la-crypto-pour-les-devs.html" rel="alternate"></link><published>2018-10-06T00:00:00+00:00</published><updated>2018-10-06T00:00:00+00:00</updated><author><name>Matthias Dugué</name></author><id>tag:pyvideo.org,2018-10-06:pycon-fr-2018/la-crypto-pour-les-devs.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Plus que jamais, nous avons besoin de sécuriser nos échanges et de
renforcer notre confiance dans nos outils pour garder nos données à
l'abri des yeux indiscrets. Peut-être que franchir le pas vous semble
insurmontable. Peut-être que vous vous dites que tout ça reste une
affaire de groupes d'hackitivistes éclairés. Plus probablement, il vous
manque sans doute juste une connaissance simple de l'univers du
chiffrement, et de la fantastique boîte à outils qui l'accompagne.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alors profitons-en, on embarque pour un tour d'horizon de la crypto :
chiffrement, techniques, outils… Nous regarderons quels outils existent,
pourquoi et comment les utiliser. Et parce que le web ne serait pas
parfait s'il n'était pas ouvert, nous nous intéresserons aussi bien aux
clients &amp;quot;lourds&amp;quot; qu'aux alternatives web (et il en y en a plein).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mieux : puisque nous ferons le tour des techniques, observons les outils
que met à notre portée de dev le W3C avec l'API WebCrypto : ajouter du
chiffrement et une gestion fine de la sécurisation se révèle désormais
beaucoup plus pratique.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ceinture et bretelles : attachez-vous bien, on chiffre !&lt;/p&gt;
</summary></entry></feed>