<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>PyVideo.org</title><link>https://pyvideo.org/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 18 Oct 2014 00:00:00 +0000</lastBuildDate><item><title>Może to, tamto a może jednak nic - czyli bolączki rozproszenia danych</title><link>https://pyvideo.org/pycon-pl-2014/moze-to-tamto-a-moze-jednak-nic-czyli-bolaczki-rozproszenia-danych.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Tytuł/Topic: Może to, tamto a może jednak nic - czyli bolączki rozproszenia danych
Prelegent/Speaker: Jędrzej Nowak&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dzisiejsze systemy są coraz większe, mają coraz więcej składowych, często rozproszonych. Czy to się udało ? Czy on wie, że ja działam ? Czy on wie, że ja wiem że on działa ? Jedne z fundamentalnych pytań na które powinniśmy znać odpowiedź tworząc rozproszony system. Jak sobie radzić, i na czego należy się spodziewać podczas pracy z popularnymi projektami pozwalającymi na rozproszenie danych. A jeśli dodamy do tego sieć...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="http://pl.pycon.org/2014/pl/agenda"&gt;http://pl.pycon.org/2014/pl/agenda&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Jędrzej Nowak</dc:creator><pubDate>Sat, 18 Oct 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2014-10-18:pycon-pl-2014/moze-to-tamto-a-moze-jednak-nic-czyli-bolaczki-rozproszenia-danych.html</guid></item><item><title>pytest + tox = tandem idealny?</title><link>https://pyvideo.org/pycon-pl-2014/pytest-tox-tandem-idealny.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Tytuł/Topic: pytest + tox = tandem idealny?
Prelegent/Speaker: Jędrzej Nowak&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Krótkie omówienie czym jest pytest oraz tox. I dlaczego powinny być podstawowym narzędziem dla każdego developera Python. Przedstawienie jak w prosty sposób możemy modyfikować zachowanie pytest, oraz jak proste jest dodawanie własnych funkcjonalności do niego. Następnie przedstawienie uczestnikom idei TDD oraz CI (krótko na przykładzie Jenkinsa), co daje nam zastosowanie obu tych metod, oraz dlaczego warto (jeśli to możliwe) ich używać. Całość poparta przykładami oraz przedstawiona w praktycznym a nie teoretycznym aspekcie. Czyli nic innego, jak nie spędzić sobotniej nocy w pracy.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="http://pl.pycon.org/2014/pl/agenda"&gt;http://pl.pycon.org/2014/pl/agenda&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Jędrzej Nowak</dc:creator><pubDate>Fri, 17 Oct 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2014-10-17:pycon-pl-2014/pytest-tox-tandem-idealny.html</guid></item></channel></rss>