<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>PyVideo.org</title><link>https://pyvideo.org/</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 05 Aug 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate><item><title>Pytest desde las trincheras</title><link>https://pyvideo.org/europython-2016/pytest-desde-las-trincheras.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Pau Ruŀlan Ferragut - Pytest desde las trincheras
[EuroPython 2016]
[19 July 2016]
[Bilbao, Euskadi, Spain]
(&lt;a class="reference external" href="https://ep2016.europython.eu//conference/talks/pytest-desde-las-trincheras"&gt;https://ep2016.europython.eu//conference/talks/pytest-desde-las-trincheras&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todo programador tiene interés para que su software sea fiable y
estable. Haremos una sencilla introducción a pytest con el caso de uso
de un site internacional para el que generamos cientos de tests y
redujimos drásticamente los errores en producción. Con este simple
ejemplo demostraremos que no siempre necesitamos hacer TDD para
disfrutar de las ventajas de un framework de testing.&lt;/p&gt;
&lt;hr class="docutils" /&gt;
&lt;p&gt;Las metodologías de desarrollo que incorporan la escritura de pruebas
desde el momento cero tienden a generar código más estable y fiable
pero la realidad es que muchas veces no gozamos del privilegio ni del
presupuesto para escribir tests para todas las características de
nuestro producto. Pero si tenemos a nuestra disposición herramientas
de testing que nos permitan eliminar los errores evitables como romper
enlaces en la página de inicio nos quitaremos el miedo a hacer pases a
producción y generaremos más valor al negocio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La charla no tiene pretensión de ser ni una introducción al test
driven development ni de las complejidades de qué es un buen o mal
test. El objetivo es animar a todo aquel que todavía pruebe sus
proyectos manualmente a intentar algún grado de automatización. Para
ello la estructura será una presentación de pytest, exponer algunos
plugins altamente recomendados y centrarse en el caso de uso de una
página con presencia en ocho países donde automatizamos un montón de
comprobaciones simples que nos permitieron reducir los errores
evitables.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Pau Ruŀlan Ferragut</dc:creator><pubDate>Fri, 05 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2016-08-05:europython-2016/pytest-desde-las-trincheras.html</guid></item></channel></rss>