<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>PyVideo.org</title><link>https://pyvideo.org/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 24 Nov 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate><item><title>Datawarehousing para datos genéticos, socioeconómicos y fenotípicos, con visualización 3D</title><link>https://pyvideo.org/pycon-ar-2018/datawarehousing-para-datos-geneticos-socioeconomicos-y-fenotipicos-con-visualizacion-3d.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Se presenta una aplicación para el almacenamiento, análisis, y visualización interactiva de datos heterogéneos pertenecientes al biobanco de la Patagonia (proyecto RAICES), basado en herramientas libres como Django Rest Framework, Vue.js, Bokeh, THREE.js, y contenedores de Docker.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El Instituto Patagónico de Ciencias Sociales y Humanas de Ciencias
Sociales y Humanas (&lt;a class="reference external" href="http://www.ipcsh.conicet.gob.ar/"&gt;IPCSH-CONICET&lt;/a&gt;) estudia cómo se relacionan las
costumbres y herencias de la región con variables físicas de interés
médico, en particular con rasgos de riesgo para enfermedades complejas
como obesidad, sobrepeso y síndrome metabólico, entre otras. El proyecto
&lt;a class="reference external" href="https://www.facebook.com/proyecto.raices.patagonia/"&gt;RAICES&lt;/a&gt; (iniciativa propia del IPCSH-CONICET) busca generar un banco
de datos genéticos o biobanco de la Patagonia que pueda servir para
futuras aplicaciones en el diseño de políticas públicas de salud. Este
trabajo, realizado a través de una pasantía promovida por el Laboratorio
de Ciencias de las Imágenes (LCI) de la Universidad Nacional del Sur,
presenta la implementación de un datawarehouse (basado en Python y
MongoDB) que permite a los investigadores del proyecto almacenar,
consultar y analizar datos heterogéneos propios de la colecta (encuestas
socioeconómicas, información geográfica y genética, hábitos
alimenticios, modelos 3D, vídeos de cuerpo completo, medidas
antropométricas, entre otros). Dado que las fuentes de datos eran
diversas, se trabajó en un módulo de &lt;em&gt;ETL&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;Extract, Transform and
Load&lt;/em&gt;) para normalizar los datos y adaptarlos al modelo del
datawarehouse. Junto con el datawarehouse se diseñó y desarrolló una
&lt;a class="reference external" href="https://youtu.be/CIpbHRLAG0I"&gt;aplicación web&lt;/a&gt; para la carga masiva de datos y acceso a los mismos en
forma selectiva, brindando también una plataforma interactiva de
visualización de datos exploratoria (gráficos y modelos 3D). Se tiene
como resultado un framework fácilmente generalizable basado en
tecnologías libres disponible para ser utilizado en otros ámbitos
científicos Las tecnologías utilizadas para el desarrollo del trabajo
fueron las siguientes: Django Rest Framework, Vue.js, Bokeh, THREE.js,
Pandas, pyocr, pillow, Mongoengine, Docker Este trabajo fue realizado a
través de una pasantía promovida por el Laboratorio de Ciencias de las
Imágenes (LCI) de la Universidad Nacional del Sur.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Luciano Serruya Aloisi</dc:creator><pubDate>Sat, 24 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2018-11-24:pycon-ar-2018/datawarehousing-para-datos-geneticos-socioeconomicos-y-fenotipicos-con-visualizacion-3d.html</guid></item></channel></rss>