<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>PyVideo.org - Virginia Capoluongo</title><link>https://pyvideo.org/</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 03 Jun 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><item><title>Python Developers vs UX/UI Designer, incontri e scontri</title><link>https://pyvideo.org/pycon-italia-2022/python-developers-vs-uxui-designer-incontri-e-scontri.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Python Developers vs UX/UI Designer, incontri e scontri - PyCon Italia
2022&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Racconto la mia esperienza come UX/UI Designer che da 4 anni collabora
con un team di sviluppatori Python, due mondi affini che possono però
sentirsi distanti e parlare lingue differenti. Come, con un po’ di
impegno, siamo riusciti a trovare un equilibrio fra call, metodologie e
qualche birra. Racconto la mia esperienza con un team di sviluppatori
Python. Quando quattro anni fa ho iniziato a collaborare con loro ho
sentito per la prima volta parlare di Django, Agile, DevOps… arabo per
me che venivo da un mondo di colori e creatività. Come designer avevo
sempre lavorato da freelance con sviluppatori e agenzie, progettando
interfacce che venivano poi implementate, in molti casi il mio lavoro
finiva con la consegna del mockup che veniva “dato in pasto” a
sviluppatori nella maggior parte dei casi sconosciuti.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lavorando in un team coordinato e collaborativo siamo riusciti a trovare
dei punti di incontro fra design thinking e continuous delivery,
inserendo nel processo una fase di discovery che include indagini e
co-design per migliorare i prodotti e l’esperienza degli utenti.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Speaker: Virginia Capoluongo&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Virginia Capoluongo</dc:creator><pubDate>Fri, 03 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2022-06-03:/pycon-italia-2022/python-developers-vs-uxui-designer-incontri-e-scontri.html</guid><category>PyCon Italia 2022</category><category>agile</category><category>development</category></item></channel></rss>