<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>PyVideo.org</title><link href="https://pyvideo.org/" rel="alternate"></link><link href="https://pyvideo.org/feeds/speaker_laura-bartoli.atom.xml" rel="self"></link><id>https://pyvideo.org/</id><updated>2018-04-21T00:00:00+00:00</updated><entry><title>Django Girls Italia: entrare in contatto con le donne tecnologiche, davvero</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-italia-2018/django-girls-italia-entrare-in-contatto-con-le-donne-tecnologiche-davvero.html" rel="alternate"></link><published>2018-04-21T00:00:00+00:00</published><updated>2018-04-21T00:00:00+00:00</updated><author><name>Laura Bartoli</name></author><id>tag:pyvideo.org,2018-04-21:pycon-italia-2018/django-girls-italia-entrare-in-contatto-con-le-donne-tecnologiche-davvero.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Parlare di inclusività e tematiche di genere è ormai una moda.
Affrontare il tema donne che lavorano nell’industria IT con toni
tragici, come si trattasse di esseri mitologici, lo è ancora di più.
Come passare oltre il “velo di Maya” e bypassare la disinformazione?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nel 2015 insieme alla community Python Italiana abbiamo gettato le basi
per portare in Italia Django Girls, workshop nato per contribuire a
colmare quel gender gap di cui si parla tanto. In tre anni di “duro
lavoro” come organizzatrice di laboratori in Italia, sono entrata in
contatto con oltre 400 donne appassionate di tecnologia: studentesse di
ingegneria informatica, architetti, insegnanti, casalinghe, web
desinger. E anche con sviluppatori pronti a supportare la causa ( sì,
potete essere una “Django Girl” anche se avete la barba) che hanno
contribuito a far crescere la community con il loro entusiasmo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;45 minuti per conoscere la mission Django Girls, entrare in contatto con
la community italiana e per sfatare i falsi miti. Un talk entry level
per tutti, per chi è interessato a portare il progetto nella propria
città, per chi vorrebbe fare il coach e per chi semplicemente vorrebbe
sapere di più sull’iniziativa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;in __on &lt;strong&gt;sabato 21 aprile&lt;/strong&gt; at 12:00 &lt;a class="reference external" href="/p3/schedule/pycon9/"&gt;**See
schedule**&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</summary><category term="women"></category><category term="inclusion"></category><category term="diversity"></category><category term="django"></category></entry></feed>