<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>PyVideo.org - Guillaume Fassot</title><link href="https://pyvideo.org/" rel="alternate"></link><link href="https://pyvideo.org/feeds/speaker_guillaume-fassot.atom.xml" rel="self"></link><id>https://pyvideo.org/</id><updated>2024-11-03T00:00:00+00:00</updated><subtitle></subtitle><entry><title>Python WebServer : du WSGI à ASGI</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-fr-2024/python-webserver-du-wsgi-a-asgi.html" rel="alternate"></link><published>2024-11-03T00:00:00+00:00</published><updated>2024-11-03T00:00:00+00:00</updated><author><name>Guillaume Fassot</name></author><id>tag:pyvideo.org,2024-11-03:/pycon-fr-2024/python-webserver-du-wsgi-a-asgi.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Dans cette conférence, nous explorerons en profondeur les deux interfaces de serveur web les plus courantes en Python : WSGI (Web Server Gateway Interface) et ASGI (Asynchronous Server Gateway Interface). Nous aborderons leur fonctionnement, leurs avantages et leurs limitations respectives. Vous découvrirez pourquoi et comment ASGI est devenu un standard …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Dans cette conférence, nous explorerons en profondeur les deux interfaces de serveur web les plus courantes en Python : WSGI (Web Server Gateway Interface) et ASGI (Asynchronous Server Gateway Interface). Nous aborderons leur fonctionnement, leurs avantages et leurs limitations respectives. Vous découvrirez pourquoi et comment ASGI est devenu un standard pour les applications web modernes nécessitant des capacités asynchrones et des WebSockets.&lt;/p&gt;
</content><category term="PyCon FR 2024"></category></entry><entry><title>Rust pour les développeurs Python : Avantages et intégration</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-fr-2024/rust-pour-les-developpeurs-python-avantages-et-integration.html" rel="alternate"></link><published>2024-11-02T00:00:00+00:00</published><updated>2024-11-02T00:00:00+00:00</updated><author><name>Guillaume Fassot</name></author><id>tag:pyvideo.org,2024-11-02:/pycon-fr-2024/rust-pour-les-developpeurs-python-avantages-et-integration.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Découvrez comment Rust peut compléter vos compétences en Python. Cette conférence explore les avantages de Rust en termes de performance et de sécurité, et montre comment intégrer Rust dans vos projets Python existants. Apprenez à tirer parti des points forts de chaque langage pour créer des applications plus efficaces …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Découvrez comment Rust peut compléter vos compétences en Python. Cette conférence explore les avantages de Rust en termes de performance et de sécurité, et montre comment intégrer Rust dans vos projets Python existants. Apprenez à tirer parti des points forts de chaque langage pour créer des applications plus efficaces et robustes.&lt;/p&gt;
</content><category term="PyCon FR 2024"></category></entry></feed>