<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>PyVideo.org - Pierre Verkest</title><link>https://pyvideo.org/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 02 Nov 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><item><title>Épanouissement personnel et collectif dans le monde du développement informatique en télétravail</title><link>https://pyvideo.org/pycon-fr-2019/epanouissement-personnel-et-collectif-dans-le-monde-du-developpement-informatique-en-teletravail.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Venez découvrir la vie en entreprise chez Anybox, nos difficultés personnelles ou collectives ainsi que les réussites, petite ESN (20 personnes), organisée en télétravail généralisé depuis 2016 et en holacracy depuis 2017, nous revenons sur nos explorations, en passant par l'agilité depuis la gestion des projets clients à la gestion de l'organisation.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;C’est avec enthousiasme que nous viendrons mêler nos expériences aux vôtres !&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Pierre Verkest</dc:creator><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2019-11-02:/pycon-fr-2019/epanouissement-personnel-et-collectif-dans-le-monde-du-developpement-informatique-en-teletravail.html</guid><category>PyCon FR 2019</category></item><item><title>J'ai hacké ma chaudière pour avoir un thermostat !</title><link>https://pyvideo.org/pycon-fr-2023/jai-hacke-ma-chaudiere-pour-avoir-un-thermostat.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Développé avec Anyblok, 2 Raspberry Pi et quelques services python !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En achetant ma nouvelle maison il y a 4 ans j'ai récupéré une vielle chaudière au fioul !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Objectif avoir un thermostat pour arrêter de chauffer inutilement la maison (en attendant de changer cette vielle chaudière) !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Retour d expérience sur les choix d architectures et outils développés !&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Pierre Verkest</dc:creator><pubDate>Sat, 18 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2023-02-18:/pycon-fr-2023/jai-hacke-ma-chaudiere-pour-avoir-un-thermostat.html</guid><category>PyCon FR 2023</category></item><item><title>À la découverte de la communauté libre autour de l'outil de gestion Odoo</title><link>https://pyvideo.org/pycon-fr-2024/a-la-decouverte-de-la-communaute-libre-autour-de-loutil-de-gestion-odoo.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Odoo est un outil de gestion d’entreprise avec un modèle économique open core.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En tant que libristes, nous sommes convaincus de la nécessité des outils de gestion libres pour les entreprises. Nous vous partageons nos convictions et nos expériences pour y arriver dans l'écosystème Odoo : Odoo S.A., l’Odoo Community Association (OCA), l’association Odoo espagnole (AEOdoo), l’association Odoo Italia, …&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Virginie Dewulf</dc:creator><pubDate>Sat, 02 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2024-11-02:/pycon-fr-2024/a-la-decouverte-de-la-communaute-libre-autour-de-loutil-de-gestion-odoo.html</guid><category>PyCon FR 2024</category></item></channel></rss>