<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>PyVideo.org</title><link>https://pyvideo.org/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 21 Apr 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate><item><title>Google loves Python 2.0</title><link>https://pyvideo.org/pycon-italia-2018/google-loves-python-20.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Il talk vuole illustrare gli strumenti e le Api Python che Google mette
a disposizione liberamente agli sviluppatori per interagire con alcune
delle sue applicazioni più diffuse come Google Calendar, Google Docs,
Google Drive, Google Gmail. Verrà illustrato quindi l’uso delle Google
API Client Libraries e verranno mostrati esempi pratici per creare e
popolare un Foglio di Google, creare appuntamenti su un Google Calendar,
fare l’upload di un file su Google Drive ed analizzare la propria
casella Gmail. Per seguire il talk è sufficiente una discreta conoscenza
del linguaggio Python.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;in __on &lt;strong&gt;sabato 21 aprile&lt;/strong&gt; at 17:45 &lt;a class="reference external" href="/p3/schedule/pycon9/"&gt;**See
schedule**&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Simone Dalla</dc:creator><pubDate>Sat, 21 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2018-04-21:pycon-italia-2018/google-loves-python-20.html</guid><category>Python</category><category>api</category><category>google</category><category>integration</category><category>REST</category></item><item><title>Mezzanine, il CMS emergente per "tutte" le esigenze!</title><link>https://pyvideo.org/pycon-italia-2014/mezzanine-il-cms-emergente-per-tutte-le-esigenze.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Andiamo a conoscere le caratteristiche e funzionalità di questo giovane ma già molto maturo CMS costruito con Django, opensource, altamente estensibile e &amp;quot;customizzabile&amp;quot;. Vedremo come può rispondere alle più diverse esigenze...di un blogger, di una pubblica amministrazione, di una software house. Hanno detto di lui... &amp;quot;Mezzanine looks like it may be Django's killer app&amp;quot;, io sono d'accordo, lo sarete anche voi dopo averlo conosciuto?&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Simone Dalla</dc:creator><pubDate>Sat, 24 May 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2014-05-24:pycon-italia-2014/mezzanine-il-cms-emergente-per-tutte-le-esigenze.html</guid></item><item><title>Pytest and django are really good friends</title><link>https://pyvideo.org/pycon-italia-2016/pytest-and-django-are-really-good-friends.html</link><description></description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Simone Dalla</dc:creator><pubDate>Wed, 22 Jun 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2016-06-22:pycon-italia-2016/pytest-and-django-are-really-good-friends.html</guid></item><item><title>Google Apps loves Python?</title><link>https://pyvideo.org/europython-2012/google-apps-loves-python.html</link><description>&lt;h3&gt;Summary&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;[EuroPython 2012] Simone Dalla - 4 JULY 2012 in &amp;quot;Track Big Mac&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Can we put a new appointment on our Google Calendar with Python script?
Yes, we can. Can we get the list of our Google Documents with Python
script? Yes, we can. Can we create filters and labels on our Gmail
account with Python script? Yes, we can. Can we add a web page to our
Google Site with Python script? Yes, we can. Can we add, delete, modify
users of our Goole Apps with Python script? Yes, we can. Can we
integrate our Python, Django projects with Google Apps? Yes, we can. Go
to show how Pyhton and Gdata library can afford to do and if Google Apps
really loves Python…&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Simone Dalla</dc:creator><pubDate>Thu, 05 Jul 2012 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2012-07-05:europython-2012/google-apps-loves-python.html</guid></item><item><title>Testing di applicazioni Django con pytest</title><link>https://pyvideo.org/pycon-italia-2015/testing-di-applicazioni-django-con-pytest.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Django lo conosciamo. Scriviamo le nostre applicazione e nel mentre
abbiamo la nostra suite di test automatizzati. Possibilmente seguiamo la
disciplina del “test-driven development” e Django ci fornisce già una
serie di strumenti per seguirla. Pytest si definisce “a mature
full-featured Python testing tool” e io sono d’accordo. Vedremo come può
aggiungere qualcosa, può integrarsi o perfino sostituire gli strumenti
forniti da Django per scrivere ed effettuare i nostri tests.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Simone Dalla</dc:creator><pubDate>Sat, 30 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2015-05-30:pycon-italia-2015/testing-di-applicazioni-django-con-pytest.html</guid></item><item><title>Python e l'Open Sorce nella Pubblicazione Amministrazione Italiana</title><link>https://pyvideo.org/pycon-italia-2015/python-e-lopen-sorce-nella-pubblicazione-amminis.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;In questo talk verranno illustrati casi d’uso, software, tools del mondo
Python e Open Source che possono essere adottati nella Pubblica
Amministrazione (e non solo ovviamente). Si vedrà ad esempio come Python
può essere il migliore amico del “tecnico del CED” per scrivere i propri
o scrivere in breve tempo, un gestionale per sostituire intricati fogli
elettronici e ingestibili file “Access”. Python può e deve essere uno
dei migliori alleati, per una PA più efficiente, snella e trasparente.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Simone Dalla</dc:creator><pubDate>Fri, 29 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2015-05-29:pycon-italia-2015/python-e-lopen-sorce-nella-pubblicazione-amminis.html</guid></item></channel></rss>