<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>PyVideo.org</title><link>https://pyvideo.org/</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 20 Apr 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate><item><title>Erpy e Genropy. Gestione punti vendita</title><link>https://pyvideo.org/pycon-italia-2018/erpy-e-genropy-gestione-punti-vendita.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Genropy è il framework che Softwell ha realizzato per scrivere le
proprie applicazioni gestionali e che è offerto in licenza LGPL agli
sviluppatori che cercano un robusto ambiente per portare in tecnologia
web SPA (Single Page Application) procedure complesse e, in particolare,
procedure legacy.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Con Genropy è stato poi creato Erpy, un moderno ERP che offre agli
utenti un’esperienza d’uso analoga a quella desktop ma con tutti i
benefici di un ambiente web.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Erpy mette a disposizione una contabilità completa, la contabilità
industriale, fatturazione, magazzino e, soprattutto, offre la base
ideale per scrivere gestionali su misura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nel corso del Talk vedremo il casi d’uso di CUSL, una realtà che opera
con punti vendita nelle università milanesi per offrire agli studenti la
possibilità di acquistare a prezzi scontati i testi scolastici e il
materiale ausiliario.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Basandoci su Erpy sono state personalizzate le procedure ERPY per
adeguarsi alle necessità specifiche e sono state create numerose
procedure ex novo. In particolare la procedure per effettuare la vendita
e le prenotazioni da più sedi, gestire la richiesta merce alla sede
centrale, gestire le caparre per le prenotaioni, stampare gli scontrini
fiscali, gli scontrini di reso, utilizzare come metodi di pagamento i
contanti, i pos, satispay e 18App.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il sistema consente inoltre di gestire gli ordini delle sedi periferiche
al magazzino centrale, il raggruppamento degli ordini dalle sedi per
creare gli ordini a fornitori, la gestione dell’arrivo merce da
fornitore e il successivo invio alle sedi periferiche. Il sistema
provvede inoltre a inviare automaticamente le mail a chi ha delle
prenotazioni in corso per procedere al ritiro. Il tutto è completato poi
con numerose procedure ausiliarie e statistiche. Le operazioni di
vendita, sia per corrispettivi che per fattura, rientrano
automaticamente nel sistema contabile e danno luogo a tutti gli
adempimenti di legge.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nel corso del talk vedremo i dettagli della procedura e mostreremo
alcuni snippet di codice per dar modo di capire come sia semplice ed
immediato creare questo tipo di applicazioni con Genropy.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;in __on &lt;strong&gt;venerdì 20 aprile&lt;/strong&gt; at 14:30 &lt;a class="reference external" href="/p3/schedule/pycon9/"&gt;**See
schedule**&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Giovanni Porcari</dc:creator><pubDate>Fri, 20 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2018-04-20:pycon-italia-2018/erpy-e-genropy-gestione-punti-vendita.html</guid><category>Erpy</category><category>genropy</category><category>gestionali</category></item><item><title>Genropy: 10 anni di sviluppo di un framework italiano</title><link>https://pyvideo.org/pycon-italia-2017/genropy-10-anni-di-sviluppo-di-un-framework-italiano.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Genropy è un framework per la creazione di Single Page Applications che
consente allo sviluppatore di scrivere applicazioni complesse in tempi
brevissimi. Lo scopo del framework è di mettere a disposizione un
potente costruttore di GUI web, un ORM molto facile, veloce ed intivo ed
una serie di component che rendono possibile costruire la propria
applicazione in poche righe di codice. A questo si aggiungono tools di
amministrazione per la gestione di permessi, grafici, gestione del
workflow, gestore di stampe e molti altri che fanno di Genropy
un’ambiente usabile immediatamente in produzione anche in situazioni
complesse e critiche.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abbiamo cominciato a scrivere Genropy nel 2005 e durante il primo Pycon
qui a Firenze nel 2007, abbiamo ne abbiamo mostrato la primissima
versione. Da allora, ogni edizione di Pycon è stata l’occasione per
presentare le nuove features e cercare di diffondere la copnoscenza di
questo framework . A distanza di 10 anni possiamo dire che esiste una
minuscola ma molto attiva community che utilizza Genropy come strumento
quotidiano per scrivere le proprie applicazioni web.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In questo talk vorremmo raccontarvi questa avventura, e darvi modo di
conoscere meglio Genropy e di capire se può essere anche per voi il
vostro nuovo modo di scriverre applicazioni web.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Giovanni Porcari</dc:creator><pubDate>Fri, 07 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2017-04-07:pycon-italia-2017/genropy-10-anni-di-sviluppo-di-un-framework-italiano.html</guid><category>community</category><category>genropy</category><category>gui</category><category>web-development</category><category>business</category></item><item><title>La GUI di Genropy</title><link>https://pyvideo.org/pycon-italia-2017/la-gui-di-genropy.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Lo scopo di quersto talk è di offrire una panoramica della GUI di
Genropy e del suo meccanismo di funzionamento. In particolare verra
mostrato come sia possibile, scrivendo solo codice python, usare genropy
come interfaccia grafica al di fuori del classico uso del gestionale&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Proveremo a vedere come dare un’ interfaccia grafica ad alcuni comandi
di shell e a mostrare come tramite i widget di genropy sia possibile
gestire con poche righe di codice python widget complessi come griglie,
griglie editabili e alberi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vi mostreremo l’utilizzo sia in versione classica nel browser, che con
electron.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mostreremo anche l’uso di RPC classiche e di websocket.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Giovanni Porcari</dc:creator><pubDate>Fri, 07 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2017-04-07:pycon-italia-2017/la-gui-di-genropy.html</guid><category>genropy</category><category>gui</category><category>websockets</category></item><item><title>Erpy: una solida base per scrivere gestionali su misura</title><link>https://pyvideo.org/pycon-italia-2016/erpy-una-solida-base-per-scrivere-gestionali-su-misura.html</link><description></description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Giovanni Porcari</dc:creator><pubDate>Mon, 20 Jun 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2016-06-20:pycon-italia-2016/erpy-una-solida-base-per-scrivere-gestionali-su-misura.html</guid></item></channel></rss>