<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>PyVideo.org - Renne Rocha</title><link href="https://pyvideo.org/" rel="alternate"></link><link href="https://pyvideo.org/feeds/speaker_renne-rocha.atom.xml" rel="self"></link><id>https://pyvideo.org/</id><updated>2024-05-16T00:00:00+00:00</updated><subtitle></subtitle><entry><title>Caipyra 2018: Extraindo dados da internet usando Scrapy - Renne Rocha</title><link href="https://pyvideo.org/caipyra-2018/caipyra-2018-extraindo-dados-da-internet-usando-scrapy-renne-rocha.html" rel="alternate"></link><published>2018-06-11T00:00:00+00:00</published><updated>2018-06-11T00:00:00+00:00</updated><author><name>Renne Rocha</name></author><id>tag:pyvideo.org,2018-06-11:/caipyra-2018/caipyra-2018-extraindo-dados-da-internet-usando-scrapy-renne-rocha.html</id><content type="html"></content><category term="Caipyra 2018"></category></entry><entry><title>Querido Diario: cómo liberar datos oficiales de ciudades brasileñas con Python</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-us-2022/querido-diario-como-liberar-datos-oficiales-de-ciudades-brasilenas-con-python.html" rel="alternate"></link><published>2022-04-27T00:00:00+00:00</published><updated>2022-04-27T00:00:00+00:00</updated><author><name>Renne Rocha</name></author><id>tag:pyvideo.org,2022-04-27:/pycon-us-2022/querido-diario-como-liberar-datos-oficiales-de-ciudades-brasilenas-con-python.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Los Diarios Oficiales son las principales formas de comunicación entre la ciudadanía y el poder ejecutivo de una ciudad. En Brasil, por ley, todos los actos oficiales del gobierno deben publicarse en los Diarios. Sin embargo, no existe un estándar sobre como deben estar disponibles estas publicaciones. Entonces tenemos …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Los Diarios Oficiales son las principales formas de comunicación entre la ciudadanía y el poder ejecutivo de una ciudad. En Brasil, por ley, todos los actos oficiales del gobierno deben publicarse en los Diarios. Sin embargo, no existe un estándar sobre como deben estar disponibles estas publicaciones. Entonces tenemos un escenario donde las 5570 ciudades brasileñas publican cada uno a su manera, generalmente utilizando formatos cerrados como PDF que dificultan la consulta y análisis de datos de forma automatizada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El proyecto Querido Diario tiene como objetivo hacer más accesibles estos Diarios, facilitando la búsqueda y consulta de su contenido a través de una página de búsqueda, una API abierta y en el futuro con herramientas de análisis de contenido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En esta charla se presentará todo el proceso, desde la extracción de datos de las páginas de los municipios (mediante data scraping usando el framework Scrapy), el almacenamiento y procesamiento de archivos PDF para permitir la búsqueda en su contenido (usando OCR), a la API y la página de búsqueda, donde cualquier persona tiene acceso centralizado a los Diarios de todos los municipios.&lt;/p&gt;
</content><category term="PyCon US 2022"></category><category term="charla"></category></entry><entry><title>Gathering data from the web using Python</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-us-2024/gathering-data-from-the-web-using-python.html" rel="alternate"></link><published>2024-05-16T00:00:00+00:00</published><updated>2024-05-16T00:00:00+00:00</updated><author><name>Renne Rocha</name></author><id>tag:pyvideo.org,2024-05-16:/pycon-us-2024/gathering-data-from-the-web-using-python.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Information is abundant and readily available on the internet. However,
the sheer amount of data can be overwhelming and time-consuming to
navigate through. That's where web scraping comes in - a powerful tool
used to extract data from websites and turn it into a usable format.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In this tutorial, we …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Information is abundant and readily available on the internet. However,
the sheer amount of data can be overwhelming and time-consuming to
navigate through. That's where web scraping comes in - a powerful tool
used to extract data from websites and turn it into a usable format.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In this tutorial, we will explore the basics of web scraping and how to
implement it using Scrapy (a Python framework). Whether you are a data
analyst, programmer, or researcher, this tutorial will equip you with
the fundamental skills needed to create your own web scraper and extract
valuable information from websites.&lt;/p&gt;
</content><category term="PyCon US 2024"></category></entry></feed>