<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>PyVideo.org</title><link href="https://pyvideo.org/" rel="alternate"></link><link href="https://pyvideo.org/feeds/speaker_niko-skrypnik.atom.xml" rel="self"></link><id>https://pyvideo.org/</id><updated>2014-04-13T00:00:00+00:00</updated><entry><title>From Django to Pyramid</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-ukraine-2012/from-django-to-pyramid.html" rel="alternate"></link><published>2012-10-21T00:00:00+00:00</published><updated>2012-10-21T00:00:00+00:00</updated><author><name>Niko Skrypnik</name></author><id>tag:pyvideo.org,2012-10-21:pycon-ukraine-2012/from-django-to-pyramid.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Цель данного доклада - рассказать об опыте работы с набирающим популярность web-фреймворком Pyramid через призму концепций Django. В своем докладе я расскажу почему Pyramid это не Pylons, почему Zope в Pyramid не страшен и практически не заметен(при желании о нем можно вообще забыть), что общего и чего разного есть в Django и Pyramid и как быстро и безболезненно среднестатический программист на Django может начать работать с Pyramid. Также хотелось бы провести качественный анализ и рассмотреть сильные и слабые стороны этих двух фреймворков, но не с целью доказать что &amp;quot;вот этот новый фреймворк в сто раз лучше чем это важе Django&amp;quot;, а показать, в каком случае выгоднее будет использовать для разработки Django, а в каком лучше выбрать Pyramid.&lt;/p&gt;
</summary></entry><entry><title>2D/3D graphics with Python on mobile platforms</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-us-2014/2d3d-graphics-with-python-on-mobile-platforms.html" rel="alternate"></link><published>2014-04-13T00:00:00+00:00</published><updated>2014-04-13T00:00:00+00:00</updated><author><name>Niko Skrypnik</name></author><id>tag:pyvideo.org,2014-04-13:pycon-us-2014/2d3d-graphics-with-python-on-mobile-platforms.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Summary&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Games, application with rich graphic for mobile platforms? Yes! You can
do it for Android, iOS and other platforms with using Python. In this
talk I speak about tools you may use for developing applications with
using OpenGL ES for different platforms, the ways and concepts which are
used in those tools, some tips and tricks you may use to make a
cross-platform game with Python for fun and profit.&lt;/p&gt;
</summary></entry></feed>