<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>PyVideo.org</title><link href="https://pyvideo.org/" rel="alternate"></link><link href="https://pyvideo.org/feeds/speaker_d-nohales.atom.xml" rel="self"></link><id>https://pyvideo.org/</id><updated>2018-11-24T00:00:00+00:00</updated><entry><title>Flatpak: Apps que corren en cualquier distro, ¡y tal como lo esperabas!</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-ar-2018/flatpak-apps-que-corren-en-cualquier-distro-y-tal-como-lo-esperabas.html" rel="alternate"></link><published>2018-11-24T00:00:00+00:00</published><updated>2018-11-24T00:00:00+00:00</updated><author><name>D. Nohales</name></author><id>tag:pyvideo.org,2018-11-24:pycon-ar-2018/flatpak-apps-que-corren-en-cualquier-distro-y-tal-como-lo-esperabas.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Apps que corren en cualquier distro Linux, y funcionan tal como lo esperabas. Dirigida a usuarios de Linux que quieran saber en qué se benefician instalando apps distribuidas como Flatpaks. Y dirigida también a desarrolladores de apps tanto en python como en otros lenguajes, que quieran saber cómo distribuir sus apps como Flatpaks.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿Por qué no hay un app store oficial para linux? Cada tanto de este lado del mundo libre se agita &amp;quot;este es el año del escritorio&amp;quot; más como un llamado de guerra que a buscar revertir la situación. Pero probablemente el 2018 se recuerde como un gran año para los escritorios de Linux. Y es por la aparición de proyectos como flatpak, y de app stores como &lt;a class="reference external" href="https://flathub.org"&gt;https://flathub.org&lt;/a&gt;, que buscan cambiar el modelo de distribución centrado en distros. En esta charla vamos a explicar los beneficios que nos da Flatpak, tanto en seguridad, desarrollo y distribución. Apps que corren en cualquier distro Linux, ¡y funcionan exactamente como les desarrolladores esperan!&lt;/p&gt;
</summary></entry></feed>