<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>PyVideo.org - GIANFRANCO DURIN</title><link href="https://pyvideo.org/" rel="alternate"></link><link href="https://pyvideo.org/feeds/speaker_gianfranco-durin.atom.xml" rel="self"></link><id>https://pyvideo.org/</id><updated>2022-06-03T00:00:00+00:00</updated><subtitle></subtitle><entry><title>Riconoscimento di eventi in sequenze di immagini molto rumorose</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-italia-2015/riconoscimento-di-eventi-in-sequenze-di-immagini.html" rel="alternate"></link><published>2015-05-29T00:00:00+00:00</published><updated>2015-05-29T00:00:00+00:00</updated><author><name>Gianfranco Durin</name></author><id>tag:pyvideo.org,2015-05-29:/pycon-italia-2015/riconoscimento-di-eventi-in-sequenze-di-immagini.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;In molti sistemi fisici, è importante riuscire ad individuare degli
eventi analizzando una sequenza di immagini. Un esempio tra i tanti è
quello di analizzare la dinamica di magnetizzazione un film sottile
magnetico misurato con sistemi magneto-ottici. Le sequenze che si
misurano contengono immagini solitamente molto rumorose dove è …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;In molti sistemi fisici, è importante riuscire ad individuare degli
eventi analizzando una sequenza di immagini. Un esempio tra i tanti è
quello di analizzare la dinamica di magnetizzazione un film sottile
magnetico misurato con sistemi magneto-ottici. Le sequenze che si
misurano contengono immagini solitamente molto rumorose dove è difficile
riconoscere gli oggetti (nel nostro caso zone corrispondenti a
inversione della magnetizzazione) perché i loro contorni non sono ben
definiti. Non valgono quindi le tecniche standard per il riconoscimento
dei bordi, come la edge detection etc. In questo talk si propone una
tecnica alternativa molto semplice ma potente che consiste
nell’analizzare la sequenza del colore (o della scala di grigi) di un
singolo pixel per poi ricostruire la dinamica dell’intera sequenza.
Questo metodo è anche un istruttivo esempio dell’uso del calcolo
parallelo. Non sono necessari particolare prerequisiti per la
comprensione del talk.&lt;/p&gt;
</content><category term="PyCon Italia 2015"></category></entry><entry><title>Teaching Python: who, how and what</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-italia-2022/teaching-python-who-how-and-what.html" rel="alternate"></link><published>2022-06-03T00:00:00+00:00</published><updated>2022-06-03T00:00:00+00:00</updated><author><name>GIANFRANCO DURIN</name></author><id>tag:pyvideo.org,2022-06-03:/pycon-italia-2022/teaching-python-who-how-and-what.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Teaching Python: who, how and what - PyCon Italia 2022&lt;/p&gt;
&lt;div class="line-block"&gt;
&lt;div class="line"&gt;People consider Python the easiest languange to learn, and they are
right, likely. Many students in (non-scientific) Universities think
that learning Python is a nightmare, expecially if is mandatory.&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;So, do we have the right strategies to bring our language …&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</summary><content type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Teaching Python: who, how and what - PyCon Italia 2022&lt;/p&gt;
&lt;div class="line-block"&gt;
&lt;div class="line"&gt;People consider Python the easiest languange to learn, and they are
right, likely. Many students in (non-scientific) Universities think
that learning Python is a nightmare, expecially if is mandatory.&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;So, do we have the right strategies to bring our language to all? (I
do not, but I am learning) After a few years of courses I realized I
(we?) need a strategy to teach Python properly. While it is really
exiting to teach PhD students how to make use of a script language in
their own projects, it is really hard to show its beauty and
opportunities to second year students when they hardly have the
concept of a folder, a variable, and if they have them, they are
usually quite confused. I would like to share my (little) experience,
the good and the bad, so to make a few suggestions for a general and
shared approach to teaching: should we introduce levels (A, B, C?),
what are the best books to use, how to make exams?&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Speaker: GIANFRANCO DURIN&lt;/p&gt;
</content><category term="PyCon Italia 2022"></category><category term="education"></category><category term="teaching"></category></entry></feed>