<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>PyVideo.org - Miguel Robledo</title><link href="https://pyvideo.org/" rel="alternate"></link><link href="https://pyvideo.org/feeds/speaker_miguel-robledo.atom.xml" rel="self"></link><id>https://pyvideo.org/</id><updated>2023-04-22T00:00:00+00:00</updated><subtitle></subtitle><entry><title>Orcha 🐳: Procesamiento Masivo Paralelo (MPP) y diseño de APIs</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-us-2023/orcha-procesamiento-masivo-paralelo-mpp-y-diseno-de-apis.html" rel="alternate"></link><published>2023-04-22T00:00:00+00:00</published><updated>2023-04-22T00:00:00+00:00</updated><author><name>Javier Alonso</name></author><id>tag:pyvideo.org,2023-04-22:/pycon-us-2023/orcha-procesamiento-masivo-paralelo-mpp-y-diseno-de-apis.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;El &lt;strong&gt;CI&lt;/strong&gt; es fundamental en el desarrollo de productos hoy en día y uno
de sus pilares básicos es la ejecución de tests. Sin embargo, a medida
que el producto madura la cantidad de tests aumenta y con ello el tiempo
que tardan en completarse. Para tener &lt;em&gt;feedback&lt;/em&gt; lo …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;El &lt;strong&gt;CI&lt;/strong&gt; es fundamental en el desarrollo de productos hoy en día y uno
de sus pilares básicos es la ejecución de tests. Sin embargo, a medida
que el producto madura la cantidad de tests aumenta y con ello el tiempo
que tardan en completarse. Para tener &lt;em&gt;feedback&lt;/em&gt; lo antes posible, ¿cómo
se maquetan las pruebas de forma eficiente?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El problema es aún más acusado cuando se cuenta con multitud de
dispositivos y versiones en desarrollo. En particular, con dos
servidores distriubyéndose carga de tests, el tiempo total de ejecución
alcanzaba las &lt;strong&gt;15 horas&lt;/strong&gt; probando únicamente dos versiones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es imperativo contar con una herramienta que permita paralelizar las
pruebas de forma masiva, aprovechando al máximo los recursos
disponibles. Además, es necesario que dicha herramienta sea lo
suficientemente flexible como para soportar la infraestructura actual y
permita expandir el tipo de infraestrucuras de tests.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En esta charla vamos a explorar el diseño de &lt;strong&gt;Orcha&lt;/strong&gt; (la herramienta
de orquestración), la API para extender su funcionalidad y la necesidad
de tener un usuario dedicado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La charla está orientada a usuarios intermedio-avanzados con
familiaridad con el módulo
&lt;tt class="docutils literal"&gt;`multiprocessing&lt;/tt&gt; &amp;lt;&lt;a class="reference external" href="https://docs.python.org/3/library/multiprocessing.html"&gt;https://docs.python.org/3/library/multiprocessing.html&lt;/a&gt;&amp;gt;`__.&lt;/p&gt;
</content><category term="PyCon US 2023"></category></entry></feed>