<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>PyVideo.org</title><link href="https://pyvideo.org/" rel="alternate"></link><link href="https://pyvideo.org/feeds/speaker_lenka-hunorova.atom.xml" rel="self"></link><id>https://pyvideo.org/</id><updated>2018-03-09T00:00:00+00:00</updated><entry><title>Python Days in Martin and follow-up activities</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-sk-2018/python-days-in-martin-and-follow-up-activities.html" rel="alternate"></link><published>2018-03-09T00:00:00+00:00</published><updated>2018-03-09T00:00:00+00:00</updated><author><name>Lenka Huňorová</name></author><id>tag:pyvideo.org,2018-03-09:pycon-sk-2018/python-days-in-martin-and-follow-up-activities.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;V júni 2017 sa na SPŠ Martin a na Gymnáziu V.P.T. Martin uskutočnila
dvojdňová konferencia o jazyku Python, na ktorej sa zúčastnilo cca 80
žiakov z 8 stredných škôl okresu Martin i Dolného Kubína. Prednášajúcimi
a vedúcimi workshopov boli odborníci z praxe a učitelia z vysokých škôl.
Odzneli zaujímavé prednášky, robilo sa veľa workshopov. Na konferencii
sme nadviazali spoluprácu s prednášajúcimi i lepšiu spoluprácu medzi
školami. Taktiež sa nám podarilo konferenciu a programovací jazyk Python
spopularizovať v regionálnych médiách.&lt;/p&gt;
&lt;div class="line-block"&gt;
&lt;div class="line"&gt;Následne sme na SPŠ Martin i na Gymnáziu V.P.T. v Martine začali v šk.
roku 2017/2018 učiť programovanie v jazyku Python, robiť v tomto
jazyku ročníkové projekty, súťažiť v Zenite a celkovo tento jazyk
podporovať. Sami žiaci prinášajú nové nápady a zlepšenia, napríklad
pripraviť mini Python Day pre žiakov základných škôl, ktorí by sa
chceli venovať štúdiu programovania na SŠ a pod.&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;Taktiež by sme chceli na PyCone SK 2018 so žiakmi našej školy
predstaviť práce - maturitné zadania, ktoré robia v jazyku Python
alebo iné programy, ktoré robia na hodinách, prípadne vo voľnom čase.&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
</summary><category term="PyCon SK"></category><category term="Python"></category><category term="Python Days"></category></entry></feed>