<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>PyVideo.org</title><link href="https://pyvideo.org/" rel="alternate"></link><link href="https://pyvideo.org/feeds/speaker_raphael-delhome.atom.xml" rel="self"></link><id>https://pyvideo.org/</id><updated>2019-11-02T00:00:00+00:00</updated><entry><title>Classification automatique de nuage de points en 3D : dessine-moi une falaise !</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-fr-2019/classification-automatique-de-nuage-de-points-en-3d-dessine-moi-une-falaise.html" rel="alternate"></link><published>2019-11-02T00:00:00+00:00</published><updated>2019-11-02T00:00:00+00:00</updated><author><name>Raphael Delhome</name></author><id>tag:pyvideo.org,2019-11-02:pycon-fr-2019/classification-automatique-de-nuage-de-points-en-3d-dessine-moi-une-falaise.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Oslandia est un prestataire de service spécialisé en architecture SIG (Systèmes d'Information Géographique) et en développement Open Source utilisant Python au quotidien. Dans le cadre de notre activité de R&amp;amp;D, nous avons été amenés à développer un programme pour la segmentation automatique de nuages de points en 3D.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La présentation sera l'occasion de faire un retour sur ce projet, entre description du contexte du projet, développement en Python, et construction d'algorithme de machine learning.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tout d'abord, un besoin métier : en environnement montagneux, il convient donc de maîtriser les risques d'éboulement en répondant à une question très simple : &lt;em&gt;de quoi sont constituées les falaises&lt;/em&gt; ? Ensuite, très vite, un constat douloureux : impossible de faire de l'apprentissage supervisé sans données labellisées (exit le Deep Learning...).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;À partir de prises de vue photogrammétriques, nous détaillerons le petit pipeline de traitement de données développé pour l'occasion, qui mobilise des bibliothèques telles que &lt;cite&gt;laspy&lt;/cite&gt;, &lt;cite&gt;pandas&lt;/cite&gt; ou encore &lt;cite&gt;scikit-learn&lt;/cite&gt;. Compte tenu des quantités de données mobilisées, une bonne touche de &lt;cite&gt;multiprocessing&lt;/cite&gt; agrémentera aussi un exposé où la question des performances aura une place de choix.&lt;/p&gt;
</summary></entry><entry><title>Geospatial data processing for image automatic analysis</title><link href="https://pyvideo.org/pyparis-2018/geospatial-data-processing-for-image-automatic-analysis.html" rel="alternate"></link><published>2018-11-14T00:00:00+00:00</published><updated>2018-11-14T00:00:00+00:00</updated><author><name>Raphaël Delhome</name></author><id>tag:pyvideo.org,2018-11-14:pyparis-2018/geospatial-data-processing-for-image-automatic-analysis.html</id><summary type="html"></summary></entry></feed>