<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>PyVideo.org</title><link>https://pyvideo.org/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 29 Jun 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><item><title>Viaje a PyCon USA</title><link>https://pyvideo.org/pyday-nea-2019/viaje-a-pycon-usa.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Entrevista por el viaje a PyCon USA de María Andrea Vignau realizada por Sergio Lapertosa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Charla dada en el PyDay NEA 2019, Resistencia, Chaco, Argentina, UTN FRRE, French y Ayacucho, el 29/06/2019&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">María Andrea Vignau</dc:creator><pubDate>Sat, 29 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2019-06-29:pyday-nea-2019/viaje-a-pycon-usa.html</guid><category>PyConCharlas</category><category>PyConUSA</category><category>pyar</category><category>pydaynea</category><category>pythonargentina</category><category>utn</category></item><item><title>Autopsias informáticas: Extendiendo software libre forense con Python</title><link>https://pyvideo.org/pycon-us-2019/autopsias-informaticas-extendiendo-software-libre-forense-con-python.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Una rápida introducción a la realización de pericias informáticas forenses, dando un breve repaso a las tecnologías de software libre disponibles para computadoras. Luego explico cómo realizar plugins del Autopsy 4.8, dando una explicación detallada de uno desarrollado por mí y publicado con licencia GPL. Orientada a novatos en informática forense, interesados en tener una idea básica del trabajo pericial, o bien forenses que puedan ver la oportunidad de conocer más sobre programación de plugins, que puedan presentarse en la Open Source Digital Forensics Conference (OSDFCon).&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">María Andrea Vignau</dc:creator><pubDate>Fri, 03 May 2019 11:30:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2019-05-03:pycon-us-2019/autopsias-informaticas-extendiendo-software-libre-forense-con-python.html</guid></item><item><title>Autopsias informáticas: software libre forense</title><link>https://pyvideo.org/pycon-ar-2018/autopsias-informaticas-software-libre-forense.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Voy a explicar la realización de plugins para el software forense llamado Autopsy SleuthKit, el más utilizado software libre para el análisis de dispositivos de almacenamiento.. Es un software realizado en Java que permite la realización de plugins en Jython, permitiendo utilizar la API disponible para Java.. Introduzco describiendo el proceso de realizar una pericia informática utilizando software libre bajo linux, y software gratuito en windows. Luego paso a explicar los desarrollos realizados paso a paso y su utilización práctica&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">María Andrea Vignau</dc:creator><pubDate>Sat, 24 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2018-11-24:pycon-ar-2018/autopsias-informaticas-software-libre-forense.html</guid></item></channel></rss>