<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>PyVideo.org</title><link href="https://pyvideo.org/" rel="alternate"></link><link href="https://pyvideo.org/feeds/speaker_jorg-kantel.atom.xml" rel="self"></link><id>https://pyvideo.org/</id><updated>2012-10-30T00:00:00+00:00</updated><entry><title>Programmieren als Kulturtechnik? Über Hobbyprogrammierer, Gelegenkeitsskripter und Python.</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-de-2012/programmieren-als-kulturtechnik-uber-hobbyprogra.html" rel="alternate"></link><published>2012-10-30T00:00:00+00:00</published><updated>2012-10-30T00:00:00+00:00</updated><author><name>Jörg Kantel</name></author><id>tag:pyvideo.org,2012-10-30:pycon-de-2012/programmieren-als-kulturtechnik-uber-hobbyprogra.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Summary&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Nicht nur bei Berufsprogrammierern ist der sogenannte Quereinsteiger
weit verbreitet. Auch in Wissenschaft und Technik gibt es Menschen, die
»nebenher« programmieren, weil es für ihre eigene Arbeit nützlich ist.
Nicht nur in den Natur-, sondern auch in den Sozial- und
Geisteswissenschaften gibt es Wissenschaftler, die an neuen Methoden des
Zugangs zu ihrem Forschungsmaterial arbeiten und dabei auf
»selbstgestrickte« Programme zurückgreifen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auch im Hobbybereich sind Programmierer anzutreffen. Hier sind sogar in
der kurzen Geschichte der Programmierung regelrechte, zu bestimmten
Ereignissen auftretende kreative Explosionen zu verzeichen, die auch
Rückwirkungen auf die professionelle Programmierung hatten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In meinem Vortrag möchte ich kurz auf die Geschichte dieser anderen,
mehr spielerischen Seite des Programmierens eingehen und dann die Frage
beantworten, welche Bedeutung Python als lauffähiger Pseudocode&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;speziell im Wissenschafts- und Hobbybereich hat. Python ist in diesem
Bereich eine sehr populäre Programmiersprache. Aber ich möchte auch
Entwicklungen benennen, die meiner Meinung nach dieser Popularität
gefährlich werden könnten und auch anhand von anderen Umgebungen zeigen,
was es eventuell zu integrieren gilt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Über all dem steht mein Kredo, daß jedefrau und jedermann wenigstens ein
wenig programmieren können sollte, weil sie sonst programmiert werden.
Und ich glaube, daß Python immer noch die beste Einstiegssprache dafür
ist.&lt;/p&gt;
</summary><category term="keynote"></category></entry></feed>