<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>PyVideo.org - Lucy Jiménez</title><link href="https://pyvideo.org/" rel="alternate"></link><link href="https://pyvideo.org/feeds/speaker_lucy-jimenez.atom.xml" rel="self"></link><id>https://pyvideo.org/</id><updated>2024-05-18T00:00:00+00:00</updated><subtitle></subtitle><entry><title>Construyendo Puentes en Diversidad, Equidad e Inclusión en Open Source</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-us-2024/construyendo-puentes-en-diversidad-equidad-e-inclusion-en-open-source.html" rel="alternate"></link><published>2024-05-18T00:00:00+00:00</published><updated>2024-05-18T00:00:00+00:00</updated><author><name>Lucy Jiménez</name></author><id>tag:pyvideo.org,2024-05-18:/pycon-us-2024/construyendo-puentes-en-diversidad-equidad-e-inclusion-en-open-source.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;En esta charla de 30 minutos, exploraremos la fascinante travesía DEI
desde liderar PyLadies Colombia hasta colaborar en los comités DEI del
Proyecto Jupyter y de becas de PyData Global 2023. Descubriremos
estrategias prácticas para fomentar la diversidad en el mundo del código
abierto, desde el desarrollo de comunidades …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;En esta charla de 30 minutos, exploraremos la fascinante travesía DEI
desde liderar PyLadies Colombia hasta colaborar en los comités DEI del
Proyecto Jupyter y de becas de PyData Global 2023. Descubriremos
estrategias prácticas para fomentar la diversidad en el mundo del código
abierto, desde el desarrollo de comunidades hasta la participación en
proyectos a escala global.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Compartiré experiencias concretas, desde desafíos superados hasta éxitos
inspiradores, destacando el impacto de las actividades informales, como
talleres personales, en la construcción de comunidades inclusivas.
Exploraremos cómo pequeñas acciones pueden tener un impacto
significativo en la promoción de la diversidad, la equidad y la
inclusión.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta charla proporcionará ideas accionables para impulsar la diversidad
en tu entorno de código abierto y te dará con una visión de cómo
construir puentes DEI sólidos en proyectos y comunidades. ¡Te espero
para compartir estas experiencias y explorar juntos cómo hacer del
código abierto un espacio para todos!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Outline:&lt;/strong&gt; 1. Introducción (5 minutos) 1. PyLadies Colombia:
Construyendo Comunidades Inclusivas (6 minutos) 1. Rol y contribuciones
en los comités DEI y de becas a nivel global (6 minutos) 1. Desafíos y
éxitos en la implementación de iniciativas inclusivas a nivel
internacional (6 minutos) 1. Acciones Concretas para Impulsar la
Diversidad en Open Source (6 minutos)&lt;/p&gt;
</content><category term="PyCon US 2024"></category></entry></feed>