<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>PyVideo.org - Pierre-Loic Bayart</title><link href="https://pyvideo.org/" rel="alternate"></link><link href="https://pyvideo.org/feeds/speaker_pierre-loic-bayart.atom.xml" rel="self"></link><id>https://pyvideo.org/</id><updated>2023-02-18T00:00:00+00:00</updated><subtitle></subtitle><entry><title>La série Chernobyl à travers le prisme de l'intelligence artificielle</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-fr-2019/la-serie-chernobyl-a-travers-le-prisme-de-lintelligence-artificielle.html" rel="alternate"></link><published>2019-11-02T00:00:00+00:00</published><updated>2019-11-02T00:00:00+00:00</updated><author><name>Pierre-Loïc Bayart</name></author><id>tag:pyvideo.org,2019-11-02:/pycon-fr-2019/la-serie-chernobyl-a-travers-le-prisme-de-lintelligence-artificielle.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;L'intelligence artificielle a permis des avancés très intéressantes dans de nombreux domaines. Alors pourquoi ne pas s'en servir pour analyser une série? Grâce à de l'analyse du langage naturel principalement, je vous propose une analyse de la série Chernobyl qui permettra une mise en perspective de la série avec …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;L'intelligence artificielle a permis des avancés très intéressantes dans de nombreux domaines. Alors pourquoi ne pas s'en servir pour analyser une série? Grâce à de l'analyse du langage naturel principalement, je vous propose une analyse de la série Chernobyl qui permettra une mise en perspective de la série avec les évènements qui se sont réellement déroulés.
Site de la présentation :
&lt;a class="reference external" href="https://pierre-loic.github.io/"&gt;https://pierre-loic.github.io/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</content><category term="PyCon FR 2019"></category></entry><entry><title>Un membre très discret de la famille Jupyter mais pourtant si utile !</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-fr-2023/un-membre-tres-discret-de-la-famille-jupyter-mais-pourtant-si-utile.html" rel="alternate"></link><published>2023-02-18T00:00:00+00:00</published><updated>2023-02-18T00:00:00+00:00</updated><author><name>Pierre-Loic Bayart</name></author><id>tag:pyvideo.org,2023-02-18:/pycon-fr-2023/un-membre-tres-discret-de-la-famille-jupyter-mais-pourtant-si-utile.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Si vous travaillez avec des données en Python, vous connaissez très certainement l’écosystème Jupyter avec les Jupyter Notebooks et Labs. Mais connaissez-vous les Jupyter Hubs ? Cet outil permet de gérer plusieurs comptes utilisateurs de Jupyter Notebooks ou Labs. Comme il faut commencer de manière modeste, je vais plutôt …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Si vous travaillez avec des données en Python, vous connaissez très certainement l’écosystème Jupyter avec les Jupyter Notebooks et Labs. Mais connaissez-vous les Jupyter Hubs ? Cet outil permet de gérer plusieurs comptes utilisateurs de Jupyter Notebooks ou Labs. Comme il faut commencer de manière modeste, je vais plutôt vous parler du plus petit Jupyter Hub (the littlest Jupyter Hub ou TLJH pour les intimes). Très simple à déployer et à utiliser, il est très pratique à utiliser dans le cadre de formations. Durant cette conférence, je vous présenterai le retour d'expérience de mes utilisations dans le cadre de formations.&lt;/p&gt;
</content><category term="PyCon FR 2023"></category></entry></feed>