<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>PyVideo.org</title><link href="https://pyvideo.org/" rel="alternate"></link><link href="https://pyvideo.org/feeds/speaker_marco-paolini.atom.xml" rel="self"></link><id>https://pyvideo.org/</id><updated>2014-05-24T00:00:00+00:00</updated><entry><title>Django meets asyncio</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-italia-2014/django-meets-asyncio.html" rel="alternate"></link><published>2014-05-24T00:00:00+00:00</published><updated>2014-05-24T00:00:00+00:00</updated><author><name>Marco Paolini</name></author><id>tag:pyvideo.org,2014-05-24:pycon-italia-2014/django-meets-asyncio.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Having (ab)used gevent monkey-patching combined with greenlets, we can now finally leverage async techniques using only the standard library.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;After a quick intro, we presend a micro http-wsgi server written using asyncio, then we analyse performance and scalability.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;We'll explore possible integration of the new asyncio package with django, starting from the most relevant example (pulsar). We'll also think of possible strategies for making it land in the core django.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A good knowledge of bot python and backend web programming (HTTP, wsgi) is needed.&lt;/p&gt;
</summary></entry><entry><title>Metaprogrammazione di una app Django</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-italia-2014/metaprogrammazione-di-una-app-django.html" rel="alternate"></link><published>2014-05-24T00:00:00+00:00</published><updated>2014-05-24T00:00:00+00:00</updated><author><name>Marco Paolini</name></author><id>tag:pyvideo.org,2014-05-24:pycon-italia-2014/metaprogrammazione-di-una-app-django.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Sei stanco di costriure gerarchie di modellli astratti e mixin per incapsulare codice coumne a più app django? Non ne puoi più di copia/incolla in urls.py e views.py? Vuoi il rispetto dei tuoi colleghi come python guru?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E' il momento di osare con il meta-progamming!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Creiamo programmaticamente i modelli django, gli urlpatterns e anche parti delle API python che la nostra app django espone. Capiamo insieme come fare il debugging del nostro meta-codice ed estendere le implementazioni standard con programmazione funzionale e OO.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Per non perdersi nei meandri dell'argomento è preferibile aver affrontato almeno un vero progetto django+restframework.&lt;/p&gt;
</summary></entry></feed>