<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>PyVideo.org</title><link href="https://pyvideo.org/" rel="alternate"></link><link href="https://pyvideo.org/feeds/speaker_laurent-bachelier.atom.xml" rel="self"></link><id>https://pyvideo.org/</id><updated>2017-09-24T00:00:00+00:00</updated><entry><title>La puissance du scraping web avec Weboob</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-fr-2017/la-puissance-du-scraping-web-avec-weboob.html" rel="alternate"></link><published>2017-09-24T00:00:00+00:00</published><updated>2017-09-24T00:00:00+00:00</updated><author><name>Laurent Bachelier</name></author><id>tag:pyvideo.org,2017-09-24:pycon-fr-2017/la-puissance-du-scraping-web-avec-weboob.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Le &amp;quot;scraping&amp;quot; consiste à récupérer de façon massive des données enfermées
sur un site web.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si Weboob (Web Outside Of Browsers) est surtout connu pour ses applications finales et les modules qu'il fournit, c'est aussi un puissant framework qu'il est possible d'utiliser dans des cas de scraping massif.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vous verrez comment instrumentaliser Weboob à ces fins.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Une comparaison avec les solutions existantes comme Scrapy sera faite, et les fonctionnalités qui rendent Weboob unique seront abordées.&lt;/p&gt;
</summary></entry><entry><title>Weboob, le navigatueur</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-fr-2017/weboob-le-navigatueur.html" rel="alternate"></link><published>2017-09-24T00:00:00+00:00</published><updated>2017-09-24T00:00:00+00:00</updated><author><name>Laurent Bachelier</name></author><id>tag:pyvideo.org,2017-09-24:pycon-fr-2017/weboob-le-navigatueur.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Nous faisons de plus en plus de choses avec un navigateur web, par opposition aux applications natives. Il en résulte des interfaces limitées, lentes et peu personnalisables qui essaient d'enfermer leurs utilisateurs.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vous verrez ce que Weboob (Web Outside Of Browsers) peut faire pour vous redonner le contrôle.
Il sera présenté le fonctionnement de Weboob, ses applications pratiques et les différentes possibilités de programmer avec.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous ferons un point sur la genèse de Weboob, et ses évolutions futures.&lt;/p&gt;
</summary></entry></feed>