<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>PyVideo.org - Clément Benoist</title><link>https://pyvideo.org/</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 03 Nov 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><item><title>Apport du langage Python dans un service de recherche hospitalière pour mener des analyses de deep learning</title><link>https://pyvideo.org/pycon-fr-2023/apport-du-langage-python-dans-un-service-de-recherche-hospitaliere-pour-mener-des-analyses-de-deep-learning.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Dans les services hospitaliers de recherche cliniques, l'utilisation de python est peu commune, par rapport à d'autres langages de programmation comme R. Mais le développement du machine learning et du deep learning oriente préférentiellement vers le langage python.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous montrerons comment le deep learning permet de résoudre des problématiques médicales. Par exemple, dans le cadre de la transplantation d'un rein chez un patient, le médecin surveille le patient et redoute deux événements graves : le décès du patient et le retour en dialyse (=perte du greffon). Lorsque le greffon rénal ne peut plus accomplir sa fonction, une mise sous dialyse est nécessaire ce qui est très lourd pour le patient et cher pour la sécurité sociale. En effet, la dialyse représente plusieurs séances par semaine de plusieurs heures. Des modèles statistiques et de deep learning codés en python que nous avons développés permettent d'anticiper la défaillance du greffon ce qui permettrait au médecin de suivre de manière plus rapprochée les patients si nécessaire et de retarder voire éviter la perte du greffon et le retour en dialyse associé. Les challenges auxquels nous faisons face sont les suivants :
1) Le machine learning et, a fortiori, le deep learning réclament des puissances de calcul considérables, une mutualisation des ressources et une technologie adaptée sont nécessaires.
2) Le deep learning est performant pour les gros volumes de données, ainsi l'accès aux données de la Sécurité sociale permettra d'obtenir des modèles plus performants.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Clément Benoist</dc:creator><pubDate>Sat, 18 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2023-02-18:/pycon-fr-2023/apport-du-langage-python-dans-un-service-de-recherche-hospitaliere-pour-mener-des-analyses-de-deep-learning.html</guid><category>PyCon FR 2023</category></item><item><title>Confidentialité d’un point de vue des bases de données médicales confidentielles grâce au package synthcity</title><link>https://pyvideo.org/pycon-fr-2024/confidentialite-dun-point-de-vue-des-bases-de-donnees-medicales-confidentielles-grace-au-package-synthcity.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;La confidentialité des bases de données est une préoccupation médicale et réglementaire majeure. Dans le cadre de l’analyse des résultats en recherche clinique, les données ne contiennent plus les identités du patient, mais ces données restent sensibles car on peut potentiellement réidentifier les patients. L’idée est donc de créer des données de synthèse, à la fois fidèles (proches des données initiales) et anonymes (pour lesquelles les données de synthèse ne permettent pas de réidentifier les patients de la base de données). Des données anonymisées sont très peu réglementées et peuvent être cédées ou échangées librement. Pour mesurer les indicateurs de fidélité et d’anonynimisation, nous utilisons [le package synthcity](&lt;a class="reference external" href="https://arxiv.org/abs/2301.07573"&gt;https://arxiv.org/abs/2301.07573&lt;/a&gt;). Ce package permet de synthétiser des données à l’aide d’algorithme tels que CT-GAN (conditional tabular-generative adversarial networks), TVAE (tabular variational auto-encoder). J’ai implémenté l’algorithme Avatar, qui synthétise des données avec une finalité de confidentialité. J’ai testé le package sur des données tabulaires et de survie, relatives à la pharmacologie de la transplantation.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Clément Benoist</dc:creator><pubDate>Sun, 03 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2024-11-03:/pycon-fr-2024/confidentialite-dun-point-de-vue-des-bases-de-donnees-medicales-confidentielles-grace-au-package-synthcity.html</guid><category>PyCon FR 2024</category></item></channel></rss>