<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>PyVideo.org</title><link href="https://pyvideo.org/" rel="alternate"></link><link href="https://pyvideo.org/feeds/speaker_alexander-kozlovsky.atom.xml" rel="self"></link><id>https://pyvideo.org/</id><updated>2015-09-19T00:00:00+00:00</updated><entry><title>Разработка одностраничных веб-приложений с использованием PonyORM и ReactJS</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-russia-2015/razrabotka-odnostranichnykh-veb-prilozhenii-s-ispolzovaniem-ponyorm-i-reactjs.html" rel="alternate"></link><published>2015-09-19T00:00:00+00:00</published><updated>2015-09-19T00:00:00+00:00</updated><author><name>Alexander Kozlovsky</name></author><id>tag:pyvideo.org,2015-09-19:pycon-russia-2015/razrabotka-odnostranichnykh-veb-prilozhenii-s-ispolzovaniem-ponyorm-i-reactjs.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;ReactJS — современная популярная библиотека для построения Single Page Application. ReactJS позволяет создавать понятную и масштабируемую архитектуру веб-приложений, разбивать страницы на независимые компоненты, а также обеспечивает высокую скорость рендеринга. В то же время, ReactJS не описывает, каким образом должен выглядеть уровень «моделей» паттерна MVC и как должно быть организовано взаимодействие с бэкендом.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PonyORM — это объектно-реляционный маппер на языке Python, который позволяет описать модели сущностей и удобно работать с ними на бэкенде. Теперь, в дополнение к PonyORM, появилась библиотека PonyJS, которая позволяет автоматически генерировать аналогичные модели на фронтенде и работать с ними из языка JavaScript. Теперь вы можете написать запрос с помощью PonyORM, автоматически сериализовать данные в JSON, передать их на фронтенд и работать с ними как с полноценными объектами, а затем передать изменения обратно и сохранить их в базе данных.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В докладе будет рассказано, как можно создать одностраничное приложение на ReactJS, использующее объекты PonyORM/PonyJS в качестве моделей.&lt;/p&gt;
</summary></entry></feed>