<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>PyVideo.org - Carlos A Aranibar</title><link>https://pyvideo.org/</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 16 May 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><item><title>Diseñando y Construyendo Teclados Personalizados con Python</title><link>https://pyvideo.org/pycon-us-2025/disenando-y-construyendo-teclados-personalizados-con-python.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Como programadores, pasamos mucho tiempo tecleando, pero a menudo pasamos por alto cómo el diseño de nuestros teclados afecta nuestra comodidad y productividad. En esta charla, exploraremos los teclados personalizados y cómo Python puede ayudarnos a crear nuestras propias experiencias de typing.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comenzaremos analizando la historia del diseño de teclados y las limitaciones de las distribuciones estándar como el QWERTY. Luego, hablaremos de las ventajas de distribuciones alternativas, como diseños ortolineales y split/divididos, que pueden ayudar a reducir la tensión y mejorar la velocidad de escritura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A continuación, revisaremos cómo diseñar el PCB (placa de circuito impreso) de un teclado personalizado y aprenderemos a utilizar herramientas de Python como GDSFactory. Aprenderás a colocar las teclas según la forma de tus manos y a crear una distribución que se enfoque en las teclas que más utilizas en tus lenguajes de programación preferidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una vez que tengamos el diseño del PCB, pasaremos a la construcción de nuestro teclado personalizado. Cubriremos los aspectos básicos del ensamblaje para convertir nuestro diseño en un dispositivo real. Finalmente, hablaremos sobre cómo adaptarnos a nuestra nueva distribución de teclado. Veremos herramientas en línea y scripts de Python para analizar nuestros hábitos de mecanografía, ayudándonos a identificar nuestras teclas más comunes y a monitorear nuestro progreso mientras reentrenamos nuestros dedos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No se requiere experiencia previa en construcción de teclados o diseño de PCB; solo trae tu curiosidad y ganas de crear una experiencia de escritura personalizada. Al final de esta charla, sabrás cuestionar el diseño de tu teclado actual y quizá te animes a construir y mejorar tu propio teclado personalizado usando Python.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Carlos A Aranibar</dc:creator><pubDate>Fri, 16 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2025-05-16:/pycon-us-2025/disenando-y-construyendo-teclados-personalizados-con-python.html</guid><category>PyCon US 2025</category></item><item><title>Boosting Neuroimaging Analysis and Results Digestibility 🧠</title><link>https://pyvideo.org/pyohio-2024/boosting-neuroimaging-analysis-and-results-digestibility.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Electroencephalogram (EEG) measures brain activity, and despite
advancements in sensors since its 1924 invention, its result
presentation has changed very little. We're addressing this using MNE,
an open-source Python library.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Join us to simplify neuroimaging results for patients and enhance
visualization tools for technicians. Affordable biotracking devices now
capture brain wave data, and MNE enables innovative data export and
manipulation. This opens new possibilities for advanced statistics,
improved visualizations, and enhanced analysis capabilities.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No medical background is required – join us in revolutionizing brain
activity interpretation, making it more accessible and meaningful for
everyone.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Carlos A Aranibar</dc:creator><pubDate>Sat, 27 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2024-07-27:/pyohio-2024/boosting-neuroimaging-analysis-and-results-digestibility.html</guid><category>PyOhio 2024</category></item></channel></rss>