<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>PyVideo.org - Eric Arellano</title><link>https://pyvideo.org/</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 14 May 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><item><title>Cuándo usar extensiones nativas en Rust: rendimiento accesible y seguro</title><link>https://pyvideo.org/pycon-us-2021/cuando-usar-extensiones-nativas-en-rust-rendimiento-accesible-y-seguro.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Diapositivas:Cuando hay problemas de rendimiento, las extensiones nativas de Python se empoderan para mejorar el rendimiento del &amp;quot;critical path&amp;quot;, y también seguir usando Python y evitar una reinscripción costosa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sin embargo, normalmente se escriben las extensiones nativas en C y C++, y es un profundo reto usarlas de manera segura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rust ofrece una alternativa lista para la producción a las extensiones en C y C++. Con un rendimiento casi igual, Rust ofrece la seguridad de la memoria y de la concurrencia, acompañada con una ergonomía moderna y una comunidad inclusiva para los principiantes (¡como Python!).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Incluso si no se tiene experiencia con las extensiones nativas, C/C++, o Rust, esta charla le dará un resumen accesible sobre cómo las extensiones nativas en Rust han empoderado el proyecto open source de Pants a realizar el rendimiento, mientras que mantiene la expresividad y la flexibilidad de Python para la mayoría de sus desarrolladores. Se adquirirá conocimiento de cuándo vale la pena usar extensiones nativas en Rust—basado en los 5 años de experiencia de la comunidad de Pants—y, además, algunos recursos para aprender cómo usar las extensiones nativas en Rust.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diapositivas: &lt;a class="reference external" href="https://speakerdeck.com/ericarellano/cuando-usar-extensiones-nativas-en-rust-rendimiento-accesible-y-seguro"&gt;https://speakerdeck.com/ericarellano/cuando-usar-extensiones-nativas-en-rust-rendimiento-accesible-y-seguro&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Eric Arellano</dc:creator><pubDate>Fri, 14 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2021-05-14:/pycon-us-2021/cuando-usar-extensiones-nativas-en-rust-rendimiento-accesible-y-seguro.html</guid><category>PyCon US 2021</category></item></channel></rss>