<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>PyVideo.org</title><link>https://pyvideo.org/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 17 Oct 2015 00:00:00 +0000</lastBuildDate><item><title>Optimiser l'intégration de code avec Zuul</title><link>https://pyvideo.org/pycon-fr-2015/optimiser-lintegration-de-code-avec-zuul.html</link><description>&lt;h3&gt;Summary&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Cette présentation s'adresse à tout développeur soucieux de la qualité
du code, intéressé par les problématiques d'intégration et de
développement continus, et travaillant sur un projet comptant plus de 2
contributeurs. Elle se concentre sur Zuul, un système de &amp;quot;gating&amp;quot; des
contributions à un ensemble de projets.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Les projets de grande échelle comme OpenStack, intégrant plus d'une
centaine de contributions par jour en moyenne, ne pourraient aboutir
sans un contrôle rigoureux de la qualité du code. C'est pourquoi l'une
des tâches majeures des développeurs principaux (&amp;quot;core devs&amp;quot;)
d'OpenStack est de passer en revue les contributions (&amp;quot;code review&amp;quot;)
puis d'éventuellement les valider pour intégration au code source. Mais
comment gérer un tel flux de contributions en un temps raisonnable ?
Comment être certain qu'une contribution acceptée par un core dev ne va
pas avoir des effets de bord sur une autre contribution acceptée
simultanément par quelqu'un d'autre, ou sur un projet connexe ?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La communauté OpenStack utilise un outil codé en Python appelé Zuul (en
référence à Ghostbusters) pour répondre à ces problématiques, et
permettre aux core devs de ne pas avoir à consacrer 100% de leur
activité à la revue de code. L'intérêt de Zuul est clair pour tout
projet, quel que soit son envergure, nécessitant un contrôle rigoureux
pour l'intégration et le déploiement continus. Nous présentons donc ici
les principales fonctionnalités de Zuul à travers des cas d'usage
simples, et telles que nous les utilisons dans le projet &lt;a class="reference external" href="http://softwarefactory.enovance.com%20%22Software%20Factory%22"&gt;Software
Factory&lt;/a&gt;,
une suite logicielle libre &amp;quot;all in one&amp;quot; de gestion de code, poussé par
Red Hat.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous couvrirons les sujets suivants:&lt;/p&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;Comment Zuul interagit avec Gerrit, le service de revue du code&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Que signifie la notion de &amp;quot;pipelines&amp;quot; dans Zuul, et comment les
utiliser&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Quelle stratégie suit Zuul pour gérer la queue des contributions à
tester ou à intégrer&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Comment Zuul gère les interdépendances de projets&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Exemples de workflows de CI et CD facilités par Zuul&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Matthieu Huin</dc:creator><pubDate>Sat, 17 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2015-10-17:pycon-fr-2015/optimiser-lintegration-de-code-avec-zuul.html</guid></item></channel></rss>