<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>PyVideo.org</title><link>https://pyvideo.org/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 15 Oct 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate><item><title>PyRat - Un jeu pour l'apprentissage de l'informatique en Python</title><link>https://pyvideo.org/pycon-fr-2016/pyrat-un-jeu-pour-lapprentissage-de-linformatique-en-python.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;PyRat est un cours de programmation/algorithmique/théorie des graphes donné à Télécom Bretagne Brest depuis l'an dernier. Le cours se base sur un jeu vidéo, sous  la forme d'un labyrinthe dans lequel des bouts de fromage sont disposés. Dans ce labyrinthe, il y a aussi deux pions (un par joueur). Ces pions sont contrôlés par des programmes Python simples écrits par les étudiants.
Un des intérêts du logiciel est qu'il permet d'étudier d'une part la théorie des graphes et les algorithmes associés (notions de graphe, de parcours, de plus court chemin, voyageur de commerce...) mais aussi de directement mettre en application les concepts vus en cours, en programmant en Python des petits programmes pour atteindre divers objectifs de difficulté croissante :
* Aller chercher un unique bout de fromage via le plus court chemin ou non;
* Ajout de boue dans le labyrinthe pour étudier les graphes pondérés;
* Algorithmes NP-complets pour aller chercher plusieurs bouts de fromage;
* Algorithmes approchés pour atteindre le même objectif;
* etc.
L'an dernier, nous avons terminé le cours par un tournoi dans lequel les diverses IAs des étudiants se sont affrontées, l'objectif étant de ramasser plus de bouts de fromage que l'adversaire.
L'objectif de cette présentation est de vous présenter le logiciel PyRat, pour donner des idées à des enseignants désireux d'enseigner Python et la théorie des graphes de manière ludique !&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Bastien Pasdeloup</dc:creator><pubDate>Sat, 15 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2016-10-15:pycon-fr-2016/pyrat-un-jeu-pour-lapprentissage-de-linformatique-en-python.html</guid></item></channel></rss>