<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>PyVideo.org</title><link href="https://pyvideo.org/" rel="alternate"></link><link href="https://pyvideo.org/feeds/speaker_emmanuele-somma.atom.xml" rel="self"></link><id>https://pyvideo.org/</id><updated>2014-05-25T00:00:00+00:00</updated><entry><title>Il reverendo Bayes è tuo amico (anche se non puoi andarci a cena assieme)</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-italia-2014/il-reverendo-bayes-e-tuo-amico-anche-se-non-puoi-andarci-a-cena-assieme.html" rel="alternate"></link><published>2014-05-25T00:00:00+00:00</published><updated>2014-05-25T00:00:00+00:00</updated><author><name>Emmanuele Somma</name></author><id>tag:pyvideo.org,2014-05-25:pycon-italia-2014/il-reverendo-bayes-e-tuo-amico-anche-se-non-puoi-andarci-a-cena-assieme.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Introduzione alla statistica bayesiana con Python. Mentre a scuola e nelle università di solito si perde molto tempo a studiare i dettagli matematici della statistica bayesiana, solo chi conosce un linguaggio di programmazione --e specialmente Python-- può apprezzare l'immediatezza e l'utilità dell'approccio bayesiano attraverso esempi computazionali che risolvono problemi reali. I metodi statistici bayesiani sono sempre più comuni e stanno acquistando notevole importanza in molti campi dell'informatica, ma non è sempre facile fare i primi passi in questo mondo in cui la terminologia può essere un po' ostica e alcuni risultati controintuitivi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Presenterò una serie di piccoli programmi per mostrare i concetti basilari della statistica Bayesiana e la sua applicazione in alcune importanti aree dell'informatica. I partecipanti al corso potranno arricchire gli esempi direttamente sui propri portatili attraverso il codice d'esempio messo a disposizione online.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;È richiesta la conoscenza basilare della programmazione Python e almeno iniziale della statistica, in pratica è sufficiente che almeno una volta nella vita si sia studiato il Teorema di Bayes, anche se non lo si ricorda correntemente a memoria. I partecipanti al corso dovrebbero essere dotati di un proprio laptop con Python 2.x e matplotlib, ed essere in grado di scaricare un programma Python e lanciarlo.&lt;/p&gt;
</summary></entry></feed>