<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>PyVideo.org</title><link>https://pyvideo.org/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 21 Apr 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate><item><title>Panino Digitale: una applicazione pratica di educazione creativa</title><link>https://pyvideo.org/pycon-italia-2018/panino-digitale-una-applicazione-pratica-di-educazione-creativa.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;L’istruzione tecnica è stata introdotta ai tempi della rivoluzione
industriale anche in funzione della necessità di avere operai
specializzati, una volta formato l’operaio svolgeva pressoché la stessa
mansione per tutta la vita. Dalla Rivoluzione Industriale a oggi, il
lavoro si è evoluto in modo considerevole. Tuttavia, queste grandi
trasformazioni del passato sono state graduali, mentre oggi i
cambiamenti sono repentini, trasversali e dirompenti. La formazione
scolastica è rimasta ancorata a schemi tradizionali. Il fine ultimo
della scuola dovrebbe essere quello di fare uscire ragazzi
intraprendenti e capaci di trarre soddisfazione dallo stesso
apprendimento, e le esperienze di alternanza scuola-lavoro nelle aziende
assumono un ruolo importante per la loro formazione, per le soft skill,
per mantenere alto l’interesse, per rendere lo studente protagonista e
consapevole.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Questa è la storia di un gruppo di studenti di un istituto tecnico
superiore, appassionati di Python e provenienti da esperienze di
alternanza e di partecipazione alle conferenze di comunità, che hanno
immaginato di sviluppare autonomamente Panino Digitale, un’applicazione
basata sul framework Django, con cui gli studenti possano prenotare il
panino al bar della scuola. Per realizzarla concretamente, hanno
coinvolto i loro docenti, condiviso l’idea con la loro comunità
scolastica, raccolto nuovi contributori tra i loro compagni, e chiesto
supporto, affiancamento e strumenti alla community Python e ai suoi
membri.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;in __on &lt;strong&gt;sabato 21 aprile&lt;/strong&gt; at 12:45 &lt;a class="reference external" href="/p3/schedule/pycon9/"&gt;**See
schedule**&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Mauro Angioni</dc:creator><pubDate>Sat, 21 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2018-04-21:pycon-italia-2018/panino-digitale-una-applicazione-pratica-di-educazione-creativa.html</guid><category>Python</category><category>istruzione</category><category>community</category><category>django</category></item></channel></rss>