<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>PyVideo.org</title><link href="https://pyvideo.org/" rel="alternate"></link><link href="https://pyvideo.org/feeds/speaker_martin-elias-costa.atom.xml" rel="self"></link><id>https://pyvideo.org/</id><updated>2016-11-25T00:00:00+00:00</updated><entry><title>Procesamiento del Lenguaje Natural en el Congreso de la Nación</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-ar-2016/procesamiento-del-lenguaje-natural-en-el-congreso-de-la-nacion.html" rel="alternate"></link><published>2016-11-25T00:00:00+00:00</published><updated>2016-11-25T00:00:00+00:00</updated><author><name>Ignacio Heredia</name></author><id>tag:pyvideo.org,2016-11-25:pycon-ar-2016/procesamiento-del-lenguaje-natural-en-el-congreso-de-la-nacion.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;PyconAR 2016 - Bahía Blanca&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Procesamiento del Lenguaje Natural en el Congreso de la Nación por Ignacio Heredia, Martin Elias Costa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Audience level: Intermedia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Descripción&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En esta charla contaremos cómo implementamos una herramienta en Python que permite categorizar de forma sugerida (mediante aprendizaje automático), y reconocer temáticas repetidas (mediante procesamiento del lenguaje natural) aplicado al manejo de información de los informes mensuales que envía el Congreso Nacional al Poder Ejecutivo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Resumen&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El Congreso de la Nación envía cada mes un pedido de informe al Poder Ejecutivo Nacional con 1.000 preguntas. Estas deben ser organizadas y categorizadas para recolectar toda la información relevante, repartida entre todas las dependencias del Estado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al no estar estructurada, el manejo de este tipo de información es costoso y consume mucho esfuerzo humano. Hay que identificar manualmente temáticas y asignar áreas responsables que se encarguen de redactar las respuestas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las técnicas actuales del procesamiento del lenguaje natural (NLP) y aprendizaje automático (machine learning) permiten agilizar estos procesos y lograr una mejor dinámica al momento de generar los informes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En esta charla contaremos cómo implementamos una herramienta en Python que permite categorizar de forma sugerida (mediante aprendizaje automático), y reconocer temáticas repetidas (mediante procesamiento del lenguaje natural).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Slides&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="https://github.com/datosgobar/presentacion-nlp-congreso-nacion"&gt;https://github.com/datosgobar/presentacion-nlp-congreso-nacion&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</summary></entry></feed>