<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>PyVideo.org</title><link>https://pyvideo.org/</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 31 Oct 2012 00:00:00 +0000</lastBuildDate><item><title>Verbesserung der Code-"Qualität" durch statische Code-Analyse</title><link>https://pyvideo.org/pycon-de-2011/verbesserung-der-code-qualitat-durch-statische.html</link><description>&lt;h3&gt;Summary&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Statische Code-Analyse ist eine gute Möglichkeit, die Qualität des
Quellcodes fortlaufend zu verbessern - wenn die verfügbaren Werkzeuge
richtig eingesetzt werden. Durch projektspezifische Konfiguration der
Analyse-Werkzeuge und durch eine unaufdringliche Integration in die
bestehenden Arbeitsabläufe kann die Entwicklung schon bei kleineren
Projekten positiv unterstützt werden.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Andreas Albrecht</dc:creator><pubDate>Wed, 05 Oct 2011 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2011-10-05:pycon-de-2011/verbesserung-der-code-qualitat-durch-statische.html</guid></item><item><title>Der Django-Admin-Bereich im Überblick</title><link>https://pyvideo.org/pycon-de-2012/der-django-admin-bereich-im-uberblick.html</link><description>&lt;h3&gt;Summary&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Das Django-Webframework bringt mit einem automatisch generierten
Admin-Bereich ein mächtiges Werkzeug zur Administration von
Webapplikation mit.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der Vortrag stellt den Admin-Bereich des Django-Webframeworks in den
Vordergrund und richtet sich an Django-Einsteiger und -Interessierte,
aber auch an Entwickler, die sich bisher noch nicht sehr intensiv mit
dem Admin- Bereich auseinander gesetzt haben.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dazu wird kurz das Berechtigungskonzept als Grundlage des Admin-Bereichs
erläutert, die Erstkonfiguration beschrieben und die Funktionalität
vorgestellt. Der zweite Teil des Vortrags beschäftigt sich dann mit den
Erweiterungs- und Anpassungsmöglichkeiten, die die Django-API bereit
stellt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die abschließende Diskussionszeit kann für Fragen verwendet werden.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Andreas Albrecht</dc:creator><pubDate>Wed, 31 Oct 2012 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2012-10-31:pycon-de-2012/der-django-admin-bereich-im-uberblick.html</guid><category>django</category></item><item><title>Metaprogrammierung, praktisch.</title><link>https://pyvideo.org/pycon-de-2012/metaprogrammierung-praktisch.html</link><description>&lt;h3&gt;Summary&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Metaprogrammierung ist eine fortgeschrittene Methode der&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Programmierung. Wie das &amp;quot;Meta&amp;quot; im Namen schon vermuten lässt, findet&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Metaprogrammierung auf einer abstrakteren Ebene statt - oder etwas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;einfacher: man programmiert, was man programmiert. Obwohl&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Metaprogrammierung in Python auf eine lange Historie zurückblicken&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;kann, ist sie dennoch eine Technik, der oft mit einer gehörigen&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Portion Skepsis und fragenden Blicken begegnet wird. Der Vortrag will&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;aufzeigen, ob diese Skepsis gerechtfertigt ist, wie Metaprogrammierung&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;in Python funktioniert und wie man diese Technik sinnvoll einsetzen&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;kann.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zu Beginn des Vortrags wird das allgemeine Konzept der&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Metaprogrammierung vorgestellt und in einem kurzen historischen&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aufriss der Einzug dieser Technik in Python skizziert. Im Hauptteil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;des Vortrags werden gängige Muster der Metaprogrammierung in Python&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;und deren Funktionsweise anhand von Beispielen&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;präsentiert. Abschließend wird mit Beispielen aus der Praxis und aus&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OpenSource-Projekten auf konkrete Anwendungen hingewiesen, die Ideen&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;zum Einsatz dieser Technik geben sollen - aber auch mögliche Probleme&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;aufzeigen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der Vortrag richtet an alle, die mehr über die Technik der&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Metaprogrammierung in Python erfahren wollen. Die Beispiele sind so&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;gewählt, dass sie auch für weniger erfahrene Entwickler&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;nachvollziehbar bleiben.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Andreas Albrecht</dc:creator><pubDate>Tue, 30 Oct 2012 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2012-10-30:pycon-de-2012/metaprogrammierung-praktisch.html</guid><category>metaprogrammierung</category></item></channel></rss>