<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>PyVideo.org - Thierry Chantier</title><link>https://pyvideo.org/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 18 Feb 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><item><title>Une carte pour les amener tous, Et dans la connaissance les lier.</title><link>https://pyvideo.org/pycon-fr-2017/une-carte-pour-les-amener-tous-et-dans-la-connaissance-les-lier.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Née en Angleterre, la carte micro:bit est un outil mis à la disposition de 1 million d'élèves pour découvrir le monde numérique, la programmation et les objets connectés.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La carte micro:bit est un formidable outil : enfants ou adultes, langages de programmation ou interfaces visuelles, codeurs ou makers tous peuvent se retrouver autour et partager un moment.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je vous propose de découvrir ce que l'on peu faire avec cette carte, son écosystème, par le biais de mes expériences avec MixTeen. L'ouverture technique des outils permettra de montrer la facilité d'évoluer de l'interface purement visuelle à des langages comme JavaScript ou Python.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les aspects communautaires et Opensource de cette carte permettront également d'aborder la question du partage des connaissances.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Thierry Chantier</dc:creator><pubDate>Sat, 23 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2017-09-23:/pycon-fr-2017/une-carte-pour-les-amener-tous-et-dans-la-connaissance-les-lier.html</guid><category>PyCon FR 2017</category></item><item><title>Apprendre Python, c’est pour tout le monde en 2023 ! 💞</title><link>https://pyvideo.org/pycon-fr-2023/apprendre-python-cest-pour-tout-le-monde-en-2023.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Qui veut apprendre à utiliser Python en 2023 et d'ailleurs pourquoi ce langage ?
Quels sont les moyens d'apprentissage à notre disposition en 2023 ?
Je vais essayer de vous décrire tout cela et vous pourrez repartir avec plein de suggestions et d'outils.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De plus en plus fréquemment, la question d'apprendre un langage de programmation se pose et ce pour des profils très variés.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En premier lieu, il y a les enfants bien sûr, que ce soit par l'école ou par eux même.
Pas forcément dans l'objectif d'en faire une profession, mais connaître les bases de la programmation est une clé pour appréhender le monde numérique qui les entoure et avoir une chance de comprendre au delà de consommer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les adultes ensuite, et là les besoins sont très variés.
Certain·es seront en reconversion et sont à la recherche d'une nouvelle voie professionnelle ou bien compléteront leurs compétences avec une touche de programmation.
D'autres auront de nouveaux projets informatiques et auront besoin d'ajouter Python à la liste des languages et outils qu'ils maîtrisent.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A tout ce petit monde, Python permettra d'apprendre à son rythme, en ajoutant peu à peu les concepts, sans jamais fermer de portes pour le futur.
Python est en effet un langage à la fois simple dans les premiers pas, mais également très complet quand par la suite on souhaite aborder des architectures logicielles complexes dans des domaines aussi variés et différents que des applications web, du Machine Learning ou de l'outillage d'intégration continue...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Viendra ensuite la question des outils à notre disposition et là, le temps qui s'écoule a apporté une grande palette de solutions.
Nous verrons ce que l'on peut faire avec des outils graphiques comme Makecode ou Edublocks, puis nous verrons comment effectuer la transition vers le code lui même avec des éditeurs de plus en plus aptes à accompagner l'apprentissage.
Je vous proposerait également un tour des plateformes permettant d'avoir de véritables curriculum complets le tout dans un environnement riche où textes d'explications et vidéos s'accompagneront parfois de petits jeux pour gravir une à une les marches menant à la connaissance de Python.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vous devriez alors être capable de vous lancer vous même ou bien accompagner les personnes dans votre entourage qui souhaiterai plonger dans cet univers passionnant de la programmation Python.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Thierry Chantier</dc:creator><pubDate>Sat, 18 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2023-02-18:/pycon-fr-2023/apprendre-python-cest-pour-tout-le-monde-en-2023.html</guid><category>PyCon FR 2023</category></item></channel></rss>