<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>PyVideo.org</title><link href="https://pyvideo.org/" rel="alternate"></link><link href="https://pyvideo.org/feeds/speaker_german-bourdin.atom.xml" rel="self"></link><id>https://pyvideo.org/</id><updated>2018-11-24T00:00:00+00:00</updated><entry><title>Machine Learning, del Notebook a Produccion</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-ar-2018/machine-learning-del-notebook-a-produccion.html" rel="alternate"></link><published>2018-11-24T00:00:00+00:00</published><updated>2018-11-24T00:00:00+00:00</updated><author><name>German Bourdin</name></author><id>tag:pyvideo.org,2018-11-24:pycon-ar-2018/machine-learning-del-notebook-a-produccion.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Ya le armaste el modelo que predice valores de propiedades a tu primo el de la inmobiliaria y, anda barbaro (en tu computadora), ahora, como hacemos para llevarle eso a miles de usuarios y llenarnos de plata?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta no es una charla de Machine Learning. Durante esta charla voy a hablar sobre lo que pasa despues de que obtuviste los datos, hiciste feature engineering, diseñaste tus algoritmos, elegiste herramientas, ejecutaste 43 experimentos y llegaste a resultados que mejoraron tu baseline. Vamos a poner el eje en la ingenieria necesaria para llevar nuestras predicciones a los usuarios y no morir en el intento. El plan es charlar de los siguientes temas:&lt;/p&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;Como estrucurar el codigo de un predictor&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Como y por que hacerlo pip instalable (aunque lo vayas a tener en un repo privado)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;APIs que, por que y para que?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Produccion no siempre es web, que hacer en esos casos&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;El desafio de tener que predecir on demand&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mas alla de precision y recall, las otras performances que importan&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Modelos entrenados, serializacion, y deserializacion&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Monitorear? Que, como, por que?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Un ejemplo simple de una API REST con Flask para devolver predicciones de un modelo pre-entrenado&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Extra: Tips para mejorar tus tiempos de respuesta&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</summary></entry></feed>