<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>PyVideo.org - Nicolas Ledez</title><link>https://pyvideo.org/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 18 Feb 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><item><title>Déployer du backend en 2023</title><link>https://pyvideo.org/pycon-fr-2023/deployer-du-backend-en-2023.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Comment déployer un backend web en 2023. Que ce soit du Django, Flask, FastAPI ou autre, une fois développée, il faut bien mettre notre application en production.
Quelles sont les implications sur le développement. Mais surtout comment gagner du temps en anticipant un peu certaines choses.
Et puis quelques démos qui marchent. Ou pas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;--&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;How to deploy a web backend in 2023. Whether it's Django, Flask, FastAPI or other, once developed, we must put our application in production.
What are the implications on the development. But above all, how to save time by anticipating certain things.
And then some demos that work. Or not.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Nicolas Ledez</dc:creator><pubDate>Sat, 18 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2023-02-18:/pycon-fr-2023/deployer-du-backend-en-2023.html</guid><category>PyCon FR 2023</category></item><item><title>Introduction à Devops (le vrai)</title><link>https://pyvideo.org/pycon-fr-2023/introduction-a-devops-le-vrai.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Devops, tout le monde en parle, tout le monde semble en faire. Mais est-ce que l’on utilise ce terme correctement ?
Nous allons redéfinir la base et qu'est-ce que c'est vraiment.
Cette conférence est faite pour vous si vous vous demandez ce qu'est un DevOps. Mais aussi si vous voyez des recrutements de “devops” et pourquoi les recruteurs/RH se trompent. Bref, viens rétablir la vérité avec nous.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Nicolas Ledez</dc:creator><pubDate>Sat, 18 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2023-02-18:/pycon-fr-2023/introduction-a-devops-le-vrai.html</guid><category>PyCon FR 2023</category></item><item><title>On a testé pour vous... méthodologie, outils</title><link>https://pyvideo.org/pycon-fr-2023/on-a-teste-pour-vous-methodologie-outils.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;« Tester c’est douter » ? Viens donc me voir pour apprendre à douter avec moi. Je te présenterai pourquoi et comment tester, avec différents niveaux que l’on peut mettre en place sur un projet.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Nicolas Ledez</dc:creator><pubDate>Sat, 18 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2023-02-18:/pycon-fr-2023/on-a-teste-pour-vous-methodologie-outils.html</guid><category>PyCon FR 2023</category></item></channel></rss>