<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>PyVideo.org</title><link href="https://pyvideo.org/" rel="alternate"></link><link href="https://pyvideo.org/feeds/speaker_matteo-zuccon.atom.xml" rel="self"></link><id>https://pyvideo.org/</id><updated>2018-04-20T00:00:00+00:00</updated><entry><title>Monitora le performance della tua applicazione Python Flask con Elasticsearch e Kibana</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-italia-2018/monitora-le-performance-della-tua-applicazione-python-flask-con-elasticsearch-e-kibana.html" rel="alternate"></link><published>2018-04-20T00:00:00+00:00</published><updated>2018-04-20T00:00:00+00:00</updated><author><name>Matteo Zuccon</name></author><id>tag:pyvideo.org,2018-04-20:pycon-italia-2018/monitora-le-performance-della-tua-applicazione-python-flask-con-elasticsearch-e-kibana.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;In Elasticsearch 6.1 una nuova funzionalità è stata aggiunta: APM
(Application Performance Monitoring).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;È possibile monitorare diverse metriche delle nostre applicazioni da
end-to- end monitoring, logging, server-level, application-level metrics
a end-user- experience monitoring. Tutte le metriche vengono
automaticamente indicizzate in Elasticsearch e sono facilmente
visualizzabili in Kibana con una dashboard ad-hoc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nel talk vedremo come monitorare le performance di un’applicazione
Python Flask, indicizzare le metriche in Elasticsearch e visualizzarle
con una dashboard Kibana. Con poche righe di codice è possibile
monitorare le applicazioni già esistenti oppure catturare messaggi
generici ed eccezioni.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se volete sfruttare a pieno le potenzialità di Elasticsearch e Kibana
(non solo per i log!), utilizzate il framework Flask e cercate una
soluzione di APM gratuita, questo talk fa per voi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si richiede una conoscenza base di Elasticsearch (l’installazione e
configurazione base non saranno oggetto del talk) e del framework Flask.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;in __on &lt;strong&gt;Friday 20 April&lt;/strong&gt; at 17:30 &lt;a class="reference external" href="/en/sprints/schedule/pycon9/"&gt;**See
schedule**&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</summary><category term="flask"></category><category term="performance"></category><category term="elasticsearch"></category></entry></feed>