<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>PyVideo.org</title><link>https://pyvideo.org/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 24 May 2014 00:00:00 +0000</lastBuildDate><item><title>Caso di successo di utilizzo di Python e Gamera per la realizzazione di un sistema OMR</title><link>https://pyvideo.org/pycon-italia-2014/caso-di-successo-di-utilizzo-di-python-e-gamera-per-la-realizzazione-di-un-sistema-omr.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Elaborazione Automatica di Documenti cartacei Scansionati.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Impiego di Python e delle librerie Gamera per la realizzazione di un sistema OMR che estrae in automatico informazioni da documenti cartacei compilati a mano e poi scansionati. Il sistema è attualmente utilizzato da un'azienda multinazionale che utilizza molto la carta e penna per raccogliere informazioni.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Motivazioni che hanno portato ad adottare una soluzione OMR.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le motivazioni che hanno spinto ad adottare Python Gamera&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Approfondimenti tecnici relativi agli algoritmi utilizzati per l'elaborazione delle immagini (si parte da semplici algoritmi statistici fino ad alcuni un po' più complessi di pattern recognition).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Osservazioni sulle performance&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vediamo il sistema in funzione&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;COMPETENZE RICHIESTE PER PARTECIPARE: Questa proposta di talk può essere adattata ad esporre verso utenti con pochissime competenze ma che vogliono un introduzione sommaria con tante entusiasmanti osservazioni che arricchiscono il bagaglio di esperienze; oppure può essere adattata per un pubblico esperto e competente a livello matematico, statistico ecc., che sono curiosi di osservare quali algoritmi e quali tecniche sono state adoperate per risolvere i problemi e con quali performance in termini di affidabilità.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">domenico gioia</dc:creator><pubDate>Sat, 24 May 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2014-05-24:pycon-italia-2014/caso-di-successo-di-utilizzo-di-python-e-gamera-per-la-realizzazione-di-un-sistema-omr.html</guid></item></channel></rss>