<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>PyVideo.org</title><link>https://pyvideo.org/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 24 Nov 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate><item><title>La bioinformática va a la escuela</title><link>https://pyvideo.org/pycon-ar-2018/la-bioinformatica-va-a-la-escuela.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;La Bioinformática va a la Escuela: una nueva perspectiva para el abordaje de la Biología en el aula.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hablar de clases innovadoras en ciencias pareciera estar ligado únicamente al aspecto empírico de su enseñanza: un docente informal, material de lectura interactivo, un trabajo práctico medianamente entretenido. Y si bien eso implica salirse de los frascos con formol que duermen en los armarios del laboratorio, o las láminas explicativas que cuelgan de las paredes, parecemos negarle la entrada al aula a la tecnología, la herramienta que más a mano tenemos, puntualmente el teléfono celular.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Solemos estar de acuerdo en que la alfabetización científica es un aspecto importante en la formación estudiantil. Hablamos de alfabetizar en el lenguaje común a científicos y científicas, llevar la ciencia al aula y hacerla presente como parte de la vida cotidiana de nuestros/as estudiantes. Pero es la traducción de este lenguaje, la trasposición de estos conceptos a apropiar la que determina el éxito de nuestra labor educativa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El proyecto de extensión de la Universidad de Quilmes &amp;quot;La Bioinformática va a la Escuela&amp;quot; propone una nueva forma de acercar a las/los estudiantes de escuelas secundarias a la ciencia, desde una perspectiva realista (que contemplen los recursos disponibles en las instituciones educativas) y que empodera a las/los estudiantes en la producción del conocimiento.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Ana Velez Rueda</dc:creator><pubDate>Sat, 24 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2018-11-24:pycon-ar-2018/la-bioinformatica-va-a-la-escuela.html</guid></item></channel></rss>