<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>PyVideo.org</title><link href="https://pyvideo.org/" rel="alternate"></link><link href="https://pyvideo.org/feeds/speaker_javier-mansilla.atom.xml" rel="self"></link><id>https://pyvideo.org/</id><updated>2019-10-09T00:00:00+00:00</updated><entry><title>Testing in machine-learning based systems</title><link href="https://pyvideo.org/scipy-latin-america-2019/testing-in-machine-learning-based-systems.html" rel="alternate"></link><published>2019-10-09T00:00:00+00:00</published><updated>2019-10-09T00:00:00+00:00</updated><author><name>Javier Mansilla</name></author><id>tag:pyvideo.org,2019-10-09:scipy-latin-america-2019/testing-in-machine-learning-based-systems.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;There's a big difference between a machine-learning model in a Jupyter Notebook and a 24/7, high-performance, highly-available, high-throughput, online service. You won't find easily how to go from one to the other: not in tutorials nor in scientific publications. In this talk we'll review some recommendations and industry's best-practices, for a robust lifecycle of a production-ready machine-learning related project. We will cover some taxonomy of topics to pay attention, with some suggested paths of action. We are going to start by defining the phases we identified in which a machine learning project can be: discovery, MVP building, or production-improving-and-maintenance. Later, describe a rich and deep set of different practices that can help with targeting risks, reducing, of even eliminating them. By the end, there is a section of recommendations about which of these practices, in our experience, fit better for each of the previously mentioned phases of a project.&lt;/p&gt;
</summary></entry><entry><title>Testing en Proyectos de Machine Learning</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-ar-2018/testing-en-proyectos-de-machine-learning.html" rel="alternate"></link><published>2018-11-24T00:00:00+00:00</published><updated>2018-11-24T00:00:00+00:00</updated><author><name>Javier Mansilla</name></author><id>tag:pyvideo.org,2018-11-24:pycon-ar-2018/testing-en-proyectos-de-machine-learning.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Machine learning productivo, en el mundo real. ¿Qué testeamos? ¿Cómo? La tortuga se quiere escapar por muchos lugares. Prácticas y estrategias para minimizarlo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Salir del jupyter notebook y tener un servicio 24/7 involucra muchos más pasos que los que suelen aparecer en los tutoriales, ni mucho menos en las publicaciones científicas. Vamos a repasar las recomendaciones y prácticas de lo que está haciendo la industria para darle robustez al ciclo de vida de un proyecto que involucre machine learning (aprendizaje automático)&lt;/p&gt;
</summary></entry><entry><title>Python and data Science in E-Commerce: A sucess story</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-colombia-2018/python-and-data-science-in-e-commerce-a-sucess-story.html" rel="alternate"></link><published>2018-02-09T00:00:00+00:00</published><updated>2018-02-09T00:00:00+00:00</updated><author><name>Javier Mansilla</name></author><id>tag:pyvideo.org,2018-02-09:pycon-colombia-2018/python-and-data-science-in-e-commerce-a-sucess-story.html</id><summary type="html"></summary></entry><entry><title>Deep learning: Aprendiendo con la Escafandra</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-ar-2016/deep-learning-aprendiendo-con-la-escafandra.html" rel="alternate"></link><published>2016-11-25T00:00:00+00:00</published><updated>2016-11-25T00:00:00+00:00</updated><author><name>Javier Mansilla</name></author><id>tag:pyvideo.org,2016-11-25:pycon-ar-2016/deep-learning-aprendiendo-con-la-escafandra.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;PyconAR 2016 - Bahía Blanca&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Deep learning: Aprendiendo con la Escafandra por Javier Mansilla&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Audience level: Avanzada&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Descripción&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una invitación a explorar y sumergirse a bucear por las profundidades del aprendizaje automático.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Resumen&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Deep Learning, la herramienta para resolver desafíos&lt;/p&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;Colorear imágenes en blanco y negro&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Agregarle sonido a filmaciones sin audio.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Traducciones automáticas.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Detección de objetos en imágenes&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Generación de texto&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ponerle títulos a imágenes&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Si bien las ideas sobre machine learning (aprendizaje automático) no son nuevas, en los últimos breves años ha crecido una familia de técnicas que multiplican las posibilidades y mejoran sorprendentemente los resultados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta es una invitación a explorar y sumergirse a bucear por las profundidades del aprendizaje automático.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un repaso por:&lt;/p&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;qué es deep learning&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;porqué está de moda&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;algunas herramientas del ecosistema python (tensor flow, theano, keras, caffe, lasagne, etc)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;pantallazo de algunos ejemplos de uso&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</summary></entry></feed>