<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>PyVideo.org - Kin Gutierrez Olivares</title><link>https://pyvideo.org/</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 27 Apr 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><item><title>Nixtla: Deep Learning para pronóstico de series de tiempo.</title><link>https://pyvideo.org/pycon-us-2022/nixtla-deep-learning-para-pronostico-de-series-de-tiempo.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;El pronóstico de series de tiempo tiene una amplia gama de aplicaciones: finanzas, retail, salud, IoT, etc. Recientemente modelos de deep learning como ESRNN o N-BEATS han demostrado tener performance estado del arte en estas tareas. Nixtlats es una librería de python que hemos desarrollado para facilitar el uso de estos modelos estado del arte a data scientists y developers, para que puedan utilizarlos en ambientes productivos. Escrita en pytorch, su diseño está enfocado en la usabilidad y reproducibilidad de los experimentos. Para ello, nixtlats cuenta con diversos módulos:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Data: contiene datasets de diversas competencias de series de tiempo.
Models: incluye modelos estado del arte.
Evaluation: posee diversas funciones de pérdida y métricas de evaluación.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Objetivo:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-Introducir a les asistentes a los retos del pronóstico de series de tiempo con deep learning.
-Aplicaciones comerciales del pronóstico de series de tiempo.
-Describir nixtlats, sus componentes y las mejores prácticas para entrenamiento y despliegue de modelos estado del arte en productivo.
-Reproducción de resultados estado del arte usando nixtlats del modelo ganador de la competencia M4 de series de tiempo (ESRNN).&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Federico Garza Ramirez</dc:creator><pubDate>Wed, 27 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2022-04-27:/pycon-us-2022/nixtla-deep-learning-para-pronostico-de-series-de-tiempo.html</guid><category>PyCon US 2022</category><category>charla</category></item></channel></rss>