<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>PyVideo.org</title><link href="https://pyvideo.org/" rel="alternate"></link><link href="https://pyvideo.org/feeds/speaker_schlomo-schapiro.atom.xml" rel="self"></link><id>https://pyvideo.org/</id><updated>2014-07-25T00:00:00+00:00</updated><entry><title>Sponsoring von Open Source</title><link href="https://pyvideo.org/europython-2014/sponsoring-von-open-source.html" rel="alternate"></link><published>2014-07-25T00:00:00+00:00</published><updated>2014-07-25T00:00:00+00:00</updated><author><name>Schlomo Schapiro</name></author><id>tag:pyvideo.org,2014-07-25:europython-2014/sponsoring-von-open-source.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Summary&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;und damit den Chef überzeugen&lt;/p&gt;
</summary></entry><entry><title>DevOps Risk Mitigation: Test Driven Infrastructure</title><link href="https://pyvideo.org/europython-2014/devops-risk-mitigation-test-driven-infrastructur.html" rel="alternate"></link><published>2014-07-23T00:00:00+00:00</published><updated>2014-07-23T00:00:00+00:00</updated><author><name>Schlomo Schapiro</name></author><id>tag:pyvideo.org,2014-07-23:europython-2014/devops-risk-mitigation-test-driven-infrastructur.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Summary&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;The (perceived) risk of the DevOps is that too many people get the right
to &amp;quot;break&amp;quot; the platform.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Test Driven Infrastructure is about adapting proven ideas from our
developer colleagues to the development and operations of Infrastructure
services like virtualization, OS provisioning, postfix configuration,
httpd configuration, ssh tuning, SAN LUN mounting and others.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;This talk shows how ImmobilienScout24 utilizes more and more test driven
development in IT operations to increase quality and to mitigate the
risk of opening up the infrastructure developmen to all developers.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Common wisdom has it that the test effort should be related to the risk
of a change. However, the reality is different: Developers build
elaborate automated test chains to test every single commit of their
application. Admins regularly “test” changes on the live platform in
production. But which change carries a higher risk of taking the live
platform down?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;What about the software that runs at the “lower levels” of your
platform, e.g. systems automation, provisioning, proxy configuration,
mail server configuration, database systems etc. An outage of any of
those systems can have a financial impact that is as severe as a bug in
the “main” software! One of the biggest learnings that any Ops person
can learn from a Dev person is Test Driven Development. Easy to say -
difficult to apply is my personal experience with the TDD challenge.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;This talk throws some light on recent developments at ImmobilienScout24
that help us to develop the core of our infrastructure services with a
test driven approach:&lt;/p&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;How to do unit tests, integration tests and systems tests for
infrastructure services?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;How to automatically verify Proxy, DNS, Postfix configurations before
deploying them on live servers?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;How to test “dangerous” services like our PXE boot environment or the
automated SAN mounting scripts?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;How to add a little bit of test coverage to everything we do.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Test Driven: First write a failing test and then the code that fixes
it.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;The tools that we use are Bash, Python, Unit Test frameworks and
Teamcity for build and test automation.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;See
&lt;a class="reference external" href="http://blog.schlomo.schapiro.org/2013/12/test-driven-infrastructure.html"&gt;http://blog.schlomo.schapiro.org/2013/12/test-driven-infrastructure.html&lt;/a&gt;
for more about this topic.&lt;/p&gt;
</summary></entry><entry><title>Practical DevOps</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-de-2012/practical-devops.html" rel="alternate"></link><published>2012-10-31T00:00:00+00:00</published><updated>2012-10-31T00:00:00+00:00</updated><author><name>Schlomo Schapiro</name></author><id>tag:pyvideo.org,2012-10-31:pycon-de-2012/practical-devops.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Summary&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;DevOps ist eine aktuelle Bewegung in der IT, die sich zur Aufgabe macht,
ein Umdenken in den klassischen Lagern Entwicklung und Betrieb
einzuleiten. Der Vortrag wirft einen Blick auf die noch junge Bewegung
und zeigt mit Geschichten aus dem wahren Leben, wie sich die agile
Denkweise fortschreiben lässt, die mit SCRUM ins allgemeine Bewusstsein
getreten ist.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Schlomo gibt einen Überblick über das Thema und berichtet über die
DevOps Erfolge bei der
&lt;a class="reference external" href="http://www.immobilienscout24.de"&gt;ImmobilienScout24&lt;/a&gt;. Nach 2 Jahren
agilem Umdenken in der Entwicklung zeigte sich, dass die klassische
Gewaltenteilung Plan - Build - Run einfach nicht mehr gut funktioniert
weil sich die Anforderungen und Erwartungen sowohl in der Entwicklung
als auch im Betrieb ändern und daher auch eine neue Form der
Zusammenarbeit nahe legen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Ideen aus der DevOps Bewegung lassen sich fast überall einsetzen, wo
bisher ein &amp;quot;über den Zaun werfen&amp;quot; gespielt wird und haben das primäre
Ziel, alle Beteiligten gemeinsam an einem Strang ziehen zu lassen. Mit
den Ideen und Erfahrungen aus dem Vortrag lassen sich sicher die ersten
Schritte in die richtige Richtung einleiten.&lt;/p&gt;
</summary><category term="agile"></category><category term="devops"></category><category term="kanban"></category><category term="open source"></category><category term="python"></category><category term="scrum"></category><category term="web"></category></entry><entry><title>Sponsoring von Open-Source - und damit den Chef überzeugen</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-de-2013/sponsoring-von-open-source-und-damit-den-chef-u.html" rel="alternate"></link><published>2013-10-15T00:00:00+00:00</published><updated>2013-10-15T00:00:00+00:00</updated><author><name>Schlomo Schapiro</name></author><id>tag:pyvideo.org,2013-10-15:pycon-de-2013/sponsoring-von-open-source-und-damit-den-chef-u.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Summary&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Nutzen Sie Open-Source-Software?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Haben Sie schon einmal eine Kleinigkeit ändern wollen?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Konnten Sie für “Einwurf kleiner Münzen” diese Änderung machen lassen?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Open-Source-Software zeichnet sich unter anderem durch die leichte
Anpassbarkeit an die eigenen Bedürfnisse aus. Doch nicht jeder kann oder
möchte die Software selbst ändern. Lieber würde man die Autoren oder
andere Spezialisten damit beauftragen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der Vortrag gibt Einblick in die praktische Arbeit mit dem Sponsoring
von Open-Source-Projekten und beantwortet die Frage, wie man mit Hilfe
von Sponsoring seine eigenen Probleme schneller und günstiger lösen
kann: Nach der Vorstellung typischer Entwicklungsmodelle von
Open-Source-Projekten erfahren Besucher, wie sie Kontakte zu Open-Source
Projekten knüpfen können und damit jemanden finden, der ihnen weiter
hilft.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Weitere Themen sind&lt;/p&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;rechtliche Aspekte wie ein Werksvertrag, Gewährleistung und einfache
Abwicklung&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Anforderungen so formulieren, dass der Kundennutzen und die
Nachhaltigkeit im Vordergrund steht&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Abnahmekriterien für den Auftrag&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Wirtschaftlichkeitsberechnung und Kosten-Nutzen-Abwägung&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Nachhaltige Lösungen statt ewigen Workarounds&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mehrwert für sich und die Open-Source-Gemeinschaft schaffen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Imagepflege über Open-Source-Sponsoring&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Eigene Open-Source Projekte durch Externe weiterentwickeln lassen&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Als konkrete Beispiele dienen diverse in Python entwickelte Open-Source
Projekte der ImmobilienScout24.&lt;/p&gt;
</summary><category term="geld"></category><category term="kultur"></category><category term="open-source"></category><category term="politik"></category><category term="wirtschaft"></category></entry></feed>