<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>PyVideo.org</title><link>https://pyvideo.org/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 08 Oct 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate><item><title>Manejo de static con bower y gulp para Django</title><link>https://pyvideo.org/pycon-es-2016/manejo-de-static-con-bower-y-gulp-para-django.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;En Django normalmente tenemos que incluir librerías de JS así como nuestro código. Además, los estilos los podemos incluir de librerías externas, tanto less/sass/css y nuestros propios estilos. Como programadores necesitamos poder gestionar estos ficheros, tanto en la fase de desarrollo como en el posterior despliegue. Veremos como podemos utilizar Bower para gestionar las librerías que necesitamos en nuestro proyecto (como jquery, bootstrap, Backbone, Toastr…) y mediante Gulp las iremos minimizando e integrando en nuestro template base de Django. Para los estilos, utilizaremos también Bower y mediante el compilador de less, iremos generando los ficheros css necesarios para nuestra web. Finalmente, mediante bower y gulp veremos cómo somos capaces de generar un template base para Django, donde se incluyan todas las dependencias minimizadas y con una marca temporal para facilitar el cacheo en el navegador, sirviendo el mínimo número de ficheros posibles.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Presentación disponible en &lt;a class="reference external" href="http://slides.com/tomasgarzon/django-gulp/"&gt;http://slides.com/tomasgarzon/django-gulp/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="http://2016.es.pycon.org/"&gt;http://2016.es.pycon.org/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Tomás Garzón</dc:creator><pubDate>Sat, 08 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2016-10-08:pycon-es-2016/manejo-de-static-con-bower-y-gulp-para-django.html</guid></item></channel></rss>