<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>PyVideo.org</title><link>https://pyvideo.org/</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 21 Apr 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><item><title>Maintaning a Django codebase after 10k commits</title><link>https://pyvideo.org/djangocon-europe-2019/maintaning-a-django-codebase-after-10k-commits.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Let’s dive into the challenges that arise when a Django project starts to become huge.
Django is extremely effective for creating a website quickly with top notch features out of the box. But in some codebases, after a while, new developments can become harder and harder.
In this talk, we’ll examine some design decisions that have, and haven’t, scaled successfully, in the hope that the next time you start your big scale Django project, you won’t end up cursing your past self after three years.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Joachim Jablon</dc:creator><pubDate>Sun, 21 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2019-04-21:djangocon-europe-2019/maintaning-a-django-codebase-after-10k-commits.html</guid></item><item><title>Le code ne suffit pas</title><link>https://pyvideo.org/pycon-fr-2018/le-code-ne-suffit-pas.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Entre un bout de code dans un coin qu'on décide de mettre en
open-source, et un projet github, prêt à accueillir des contributions,
il peut y avoir du travail.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standardisation et formatage du code, écriture de tests unitaires et
fonctionnels, documentation, et automatisation...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un tas de sujets, et d'outils associés, qui permettent de rendre le code
et le projet plus fiables, plus accessibles, plus &amp;quot;propre&amp;quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Continuant sur la lancée des &amp;quot;Aventuriers du Packaging Perdu&amp;quot; l'an
dernier, nous vous embarquons dans un tour d'horizon de nos pratiques et
logiciels préférés autour de la gestion d'un projet open source.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Venez découvrir les bienfaits de black, du test de mutations, des hooks
de pre-commit et de l'intégration continue, et bien d'autres sujets.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous espérons faire découvrir au moins un petit quelque chose à chacun·e
d'entre vous !&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Joachim Jablon</dc:creator><pubDate>Sat, 06 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2018-10-06:pycon-fr-2018/le-code-ne-suffit-pas.html</guid></item><item><title>Les Aventuriers du Packaging Perdu</title><link>https://pyvideo.org/pycon-fr-2017/les-aventuriers-du-packaging-perdu.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Ecrire un package, c’est compliqué. Plein de questions à se poser. Nous, on s’en est posées un paquet. Twidi a écrit tout un tas de librairies open-sources et Joachim aime se creuser les méninges. Ce talk est un ensemble de conseils, trucs et astuces pour apprendre à transformer facilement les scripts.py qui traînent, en jolis packages tout propres. On voudrait que chaque pythonista, quelque soit son niveau, reparte avec une nouvelle corde à son arc et ne repousse plus au calendes grecques le passage au packaging.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Joachim Jablon</dc:creator><pubDate>Sat, 23 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2017-09-23:pycon-fr-2017/les-aventuriers-du-packaging-perdu.html</guid></item><item><title>Lightning talks - Tuesday</title><link>https://pyvideo.org/djangocon-europe-2017/lightning-talks-tuesday.html</link><description></description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Alexander Gaevsky</dc:creator><pubDate>Tue, 04 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2017-04-04:djangocon-europe-2017/lightning-talks-tuesday.html</guid><category>lightning talks</category></item></channel></rss>