<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>PyVideo.org - Andrea Morales Garzón</title><link href="https://pyvideo.org/" rel="alternate"></link><link href="https://pyvideo.org/feeds/speaker_andrea-morales-garzon.atom.xml" rel="self"></link><id>https://pyvideo.org/</id><updated>2021-10-02T00:00:00+00:00</updated><subtitle></subtitle><entry><title>Introducción a los algoritmos bioinspirados con Python</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-es-2021/introduccion-a-los-algoritmos-bioinspirados-con-python.html" rel="alternate"></link><published>2021-10-02T00:00:00+00:00</published><updated>2021-10-02T00:00:00+00:00</updated><author><name>Andrea Morales Garzón</name></author><id>tag:pyvideo.org,2021-10-02:/pycon-es-2021/introduccion-a-los-algoritmos-bioinspirados-con-python.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Andrea Morales Garzón y Antonio Manjavacas Lucas nos presentan &amp;quot;Introducción a los algoritmos bioinspirados con Python&amp;quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Resumen:
La naturaleza ha sido desde siempre un foco de inspiración para la resolución de problemas cotidianos: desde los más simples a los más complejos. La Inteligencia Artificial tiene mucho que aportar en …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Andrea Morales Garzón y Antonio Manjavacas Lucas nos presentan &amp;quot;Introducción a los algoritmos bioinspirados con Python&amp;quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Resumen:
La naturaleza ha sido desde siempre un foco de inspiración para la resolución de problemas cotidianos: desde los más simples a los más complejos. La Inteligencia Artificial tiene mucho que aportar en este aspecto, y es que existe todo un campo de estudio centrado en cómo la naturaleza y los seres vivos resuelven procesos complejos de forma eficiente, con el objetivo de replicarlo y optimizar la solución de problemas de computación costosos. Los algoritmos basados en esta idea son conocidos como &amp;quot;bioinspirados&amp;quot;. El objetivo de esta charla será conocer más de cerca qué son los algoritmos bioinspirados y cómo estos pueden llevarse a la práctica utilizando Python. En concreto, nos centraremos en el paquete inspyred, orientado a la computación bioinspirada, del cual mostraremos sus principales funcionalidades. Finalmente, veremos algunos ejemplos prácticos destinados a la resolución de problemas de optimización.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;---
La novena edición de la PyConES se celebra como un evento en línea y totalmente gratuito durante los días 2 y 3 de Octubre de 2021.
Web: &lt;a class="reference external" href="https://2021.es.pycon.org"&gt;https://2021.es.pycon.org&lt;/a&gt;
Agenda: &lt;a class="reference external" href="https://2021.es.pycon.org/#schedule"&gt;https://2021.es.pycon.org/#schedule&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</content><category term="PyCon ES 2021"></category></entry></feed>