<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>PyVideo.org</title><link href="https://pyvideo.org/" rel="alternate"></link><link href="https://pyvideo.org/feeds/speaker_timo-stollenwerk.atom.xml" rel="self"></link><id>https://pyvideo.org/</id><updated>2015-08-06T00:00:00+00:00</updated><entry><title>The Butler and the Snake - Continuous Integration for Python</title><link href="https://pyvideo.org/europython-2015/the-butler-and-the-snake-continuous-integration-for-python.html" rel="alternate"></link><published>2015-08-06T00:00:00+00:00</published><updated>2015-08-06T00:00:00+00:00</updated><author><name>Timo Stollenwerk</name></author><id>tag:pyvideo.org,2015-08-06:europython-2015/the-butler-and-the-snake-continuous-integration-for-python.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Timo Stollenwerk - The Butler and the Snake - Continuous Integration for Python
[EuroPython 2015]
[20 July 2015]
[Bilbao, Euskadi, Spain]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Continuous Integration is a software development practice where
members of a team integrate their work frequently, leading to multiple
integrations per day. Each integration is verified by an automated
process (including tests) to detect integration errors as quickly as
possible.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;This talk will introduce the basic principles for building an
effective Continuous Integration system for Python-based projects. It
will present the lessons learned from building a Jenkins-based CI
system for an Open Source project with a distributed team of more than
340 core developers that ranks  among the top 2% of all open source
projects worldwide (Plone).&lt;/p&gt;
</summary></entry><entry><title>Plone 4 and beyond</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-de-2011/plone-4-and-beyond.html" rel="alternate"></link><published>2011-10-05T00:00:00+00:00</published><updated>2011-10-05T00:00:00+00:00</updated><author><name>Timo Stollenwerk</name></author><id>tag:pyvideo.org,2011-10-05:pycon-de-2011/plone-4-and-beyond.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Summary&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Die kommenden 4.x Versionen von Plone halten viele interessante
Neuerungen bereit. Der ursprüngliche Plan eines &amp;quot;revolutionären&amp;quot; 5er
Releases wurden zugunsten mehrerer &amp;quot;evolutionärer&amp;quot; 4.x Versionen
verworfen, um neuere Technologien schneller im Kern verfügbar zu machen.&lt;/p&gt;
</summary></entry><entry><title>plone.app.discussion - ein Kommentar- framework für Plone</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-de-2011/ploneappdiscussion-ein-kommentar-framework-f.html" rel="alternate"></link><published>2011-10-05T00:00:00+00:00</published><updated>2011-10-05T00:00:00+00:00</updated><author><name>Timo Stollenwerk</name></author><id>tag:pyvideo.org,2011-10-05:pycon-de-2011/ploneappdiscussion-ein-kommentar-framework-f.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Summary&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;plone.app.discussion ist ein Kommentarsystem für Plone, dass seit der
Version 4.1 ein Kernbestandteil von Plone ist und das alte
Kommentarsystem ablöst. Darüberhinaus ist es als Zusatzprodukt für Plone
3 und 4.0 verfügbar.&lt;/p&gt;
</summary></entry><entry><title>Plone 5</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-de-2013/plone-5.html" rel="alternate"></link><published>2013-10-15T00:00:00+00:00</published><updated>2013-10-15T00:00:00+00:00</updated><author><name>Timo Stollenwerk</name></author><id>tag:pyvideo.org,2013-10-15:pycon-de-2013/plone-5.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Summary&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Plone 5, das nächstes Major Release des Python-basierten Open Source
Content Management Systems Plone, verspricht einige interessante
Neuerungen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der Vortrag wird den aktuellen Stand der Entwicklung vorstellen und
insbesondere auch im Detail aufzeigen, welche Neuerungen heute schon
produktiv mit der aktuellen Version 4.3 eingesetzt werden können. Unter
anderem wird Plone 5:&lt;/p&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;neue, leistungsfähigere Inhaltstypen zur Verfügung stellen, die
through-the-web veränderbar sind&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ein neues, moderenes User Inteface bekommen, einschließlich neuer
Widgets&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ein neues Modul für multilinguale Seiten bieten&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;schneller sein&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;einfacher zu erlernen sein&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</summary></entry><entry><title>Who let the robot out? Qualitativ hochwerte Software mit Hilfe von Continuous Integration erstellen</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-de-2013/who-let-the-robot-out-qualitativ-hochwerte-softw.html" rel="alternate"></link><published>2013-10-15T00:00:00+00:00</published><updated>2013-10-15T00:00:00+00:00</updated><author><name>Timo Stollenwerk</name></author><id>tag:pyvideo.org,2013-10-15:pycon-de-2013/who-let-the-robot-out-qualitativ-hochwerte-softw.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Summary&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Continuous Integration ist Begriff aus der Softwareentwicklung, der den
Prozess des fortlaufenden Zusammenfügens von Komponenten zu einer
Anwendung beschreibt. Das Ziel der kontinuierlichen Integration ist die
Steigerung der Softwarequalität. Jede &amp;quot;Integration&amp;quot; führt zu einem
automatisierten Build-Prozess der verschiedene Software-Tests und
Code-Analyseschritte ausführt um Fehler so früh wie möglich erkennen und
beheben zu können.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dieser Vortrag wird die Prinzipien der Kontinuierlichen Integration
vorstellen und aufzeigen wie diese für ein Python-Projekt umgesetzt
werden können. Dabei werden die Erfahrungen aus dem Betrieb des
CI-Servers für das Plone Projekt, eines der größten Python-basierten
Open Source Projekte, vorgestellt. Unter anderem werden die folgenden
Themen behandelt:&lt;/p&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;Aufsetzen eines Continous Integration Servers mit Travis-CI oder
Jenkins&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Einbindung verschiedener Versionskontrollsysteme&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Das Ausführen verschiedener Tests und die Analyse der Code-Qualität
für jede Integration&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Wie Jenkins verwendet werden kann um automatisch eine Software
Dokumentation zu erstellen, die Entwickler zu benachrichtigen,
Software Releases zu erstellen und Software zu deployen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Das Schreiben und kontinuierliche Ausführen von funktionalen
Akzeptanztests, basierend auf Robot Framework&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</summary></entry></feed>