<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>PyVideo.org</title><link href="https://pyvideo.org/" rel="alternate"></link><link href="https://pyvideo.org/feeds/speaker_dario-balinzo.atom.xml" rel="self"></link><id>https://pyvideo.org/</id><updated>2018-04-22T00:00:00+00:00</updated><entry><title>Python e Elasticsearch: dal Text Search a NLP e oltre</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-italia-2018/python-e-elasticsearch-dal-text-search-a-nlp-e-oltre.html" rel="alternate"></link><published>2018-04-22T00:00:00+00:00</published><updated>2018-04-22T00:00:00+00:00</updated><author><name>Dario Balinzo</name></author><id>tag:pyvideo.org,2018-04-22:pycon-italia-2018/python-e-elasticsearch-dal-text-search-a-nlp-e-oltre.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Il Talk è rivolto a sviluppatori Python intermedi. Non è richiesta
nessuna conoscenza su Elasticsearch.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nell’introduzione presenteremo le librerie elasticsearch-py e
elasticsearch- dsl introducendo i concetti base di ElasticSearch.
Saranno prima presentate le metodologie di indicizzazione per
ottimizzare la ricerca su grandi quantità di dati, mostrando come
inserire i propri dati nel motore di ricerca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dopo passeremo alle query (dal text search alle geo queries ) e relative
aggregazioni, facendo vedere come estrarre informazioni dai dati in
maniera veloce e migliorare così la user experience.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In seguito saranno presentate funzionalità di ricerca avanzate,
spiegando come arricchire le proprie webapp con le funzionalità
dinamiche di “search as you type”, autocompletamento e suggerimento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Infine mostreremo come utilizzare tecniche di Data Analytics avanzate
come il NLP: analizzando i testi sarà possibile fare “language
detection”, “text classification” e “keyword extraction”. In tal modo
non solo si può trovare velocemente cosa si sta cercando, ma analizzare
commenti e recensioni per capire se i clienti sono soddisfatti.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;in __on &lt;strong&gt;domenica 22 aprile&lt;/strong&gt; at 14:45 &lt;a class="reference external" href="/p3/schedule/pycon9/"&gt;**See
schedule**&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</summary><category term="nlp"></category><category term="nosql"></category><category term="Python"></category><category term="bigdata"></category><category term="elasticsearch"></category><category term="Full Text Search"></category></entry></feed>