<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>PyVideo.org - Alison Orellana Rios</title><link>https://pyvideo.org/</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 17 Jul 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><item><title>OCR, Information through images</title><link>https://pyvideo.org/europython-2023/ocr-information-through-images.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;[EuroPython 2023 —  on 2023-07-21]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="https://ep2023.europython.eu/session/ocr-information-through-images"&gt;https://ep2023.europython.eu/session/ocr-information-through-images&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The acquisition and processing of images to find information is a field of multiple possibilities since the world has a lot of visual information that applied to different areas can demonstrate its great potential&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial-ShareAlike 4.0 International License &lt;a class="reference external" href="http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/"&gt;http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Alison Orellana Rios</dc:creator><pubDate>Mon, 17 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2023-07-17:/europython-2023/ocr-information-through-images.html</guid><category>EuroPython 2023</category></item><item><title>Reconocimiento de figuras con Visión Artificial</title><link>https://pyvideo.org/pycon-latam-2022/reconocimiento-de-figuras-con-vision-artificial.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Se dará a conocer el área de Visión Artificial, la utilidad que brinda en diferentes áreas, como la industria, verificación de calidad, seguridad, medicina entre otras, y las oportunidades para su aplicación a futuro; la facilidad del uso de la librería OpenCV y los pasos para el reconocimiento.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Alison Orellana Rios</dc:creator><pubDate>Thu, 25 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2022-08-25:/pycon-latam-2022/reconocimiento-de-figuras-con-vision-artificial.html</guid><category>PyCon Latam 2022</category></item><item><title>Reconocimiento de figuras con Visión Artificial</title><link>https://pyvideo.org/pycon-us-2022/reconocimiento-de-figuras-con-vision-artificial.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Se verá la gestión de la librería OpenCV para el procesamiento de imágenes, con la que será posible seguir los pasos para identificar figuras y diferentes elementos mediante algoritmos de reconocimiento de imágenes aplicados a la determinación de formas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Verás el uso de OpenCV ya que esta librería te permite codificar rápidamente, ya que cuenta con una documentación oficial con muchos ejemplos, que ayudan a entender cada algoritmo en el procesamiento de imágenes, los pasos y su código para ver su uso o aplicación. Para ello, solo requiere una instalación, (que es rápida) y su posterior importación para comenzar a ver sus funciones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La visión artificial puede ayudar a mejorar el procesamiento de datos gráficos en diferentes áreas, tales como: industria, control de calidad, conteo de grandes cantidades de materiales, separación rápida de elementos, aseguramiento de la calidad, salud, determinación de áreas de interés y más, lo que permite mejorar el trabajo. y tiempos de producción, además de facilitar el tratamiento sin necesidad de interacción humana, lo que puede mejorar los resultados.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Alison Orellana Rios</dc:creator><pubDate>Wed, 27 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2022-04-27:/pycon-us-2022/reconocimiento-de-figuras-con-vision-artificial.html</guid><category>PyCon US 2022</category><category>charla</category></item><item><title>OCR, Reconocimiento y obtención de información a través de imágenes</title><link>https://pyvideo.org/pycon-us-2023/ocr-reconocimiento-y-obtencion-de-informacion-a-traves-de-imagenes.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Se verá el área de reconocimiento de patrones y texto en imágenes
diversas, el procesamiento que requiere capturar, decodificar y analizar
para finalmente obtener texto a partir de imágenes o archivos digitales.
A partir de estas premisas, se verá el uso de la librería OpenCV y su
complementación con Tesseract, (en conjunto con Python) ya que ambas
permiten obtener datos visuales con facilidad, para posteriormente
generar información textual que es de gran utilidad para funciones
complejas dentro de la industria automotriz, conducción autónoma,
registro de actividades, señalización y sensores, robótica entre otros
muchos campos de aplicación. La recuperación de texto a partir de
imágenes es un pilar fundamental para la ejecución de múltiples
categorías de tratamiento de datos, lo cual demuestra su gran
importancia como factor base para una gran variedad de aplicaciones. El
uso de librerías de Python permite contrastar la facilidad y manejo de
información gráfica, su complementación permitirá entender un poco mejor
las ramas de aplicación que posee el estudio de las imágenes y la visión
artificial.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Alison Orellana Rios</dc:creator><pubDate>Fri, 21 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2023-04-21:/pycon-us-2023/ocr-reconocimiento-y-obtencion-de-informacion-a-traves-de-imagenes.html</guid><category>PyCon US 2023</category></item></channel></rss>