<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>PyVideo.org</title><link href="https://pyvideo.org/" rel="alternate"></link><link href="https://pyvideo.org/feeds/speaker_ekaterina-tuzova.atom.xml" rel="self"></link><id>https://pyvideo.org/</id><updated>2016-07-03T00:00:00+00:00</updated><entry><title>Numpy: векторизация</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-russia-2015/numpy-vektorizatsiia.html" rel="alternate"></link><published>2015-09-19T00:00:00+00:00</published><updated>2015-09-19T00:00:00+00:00</updated><author><name>Ekaterina Tuzova</name></author><id>tag:pyvideo.org,2015-09-19:pycon-russia-2015/numpy-vektorizatsiia.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;NumPy — это базовая библиотека для научных вычислений на Python. На основе массивов NumPy построено множество библиотек для различных областей науки: машинного обучения, символьных вычислений, работы с биологическими данными. Однако, для того чтобы использовать NumPy эффективно, приходится слегка изменить свой подход к написанию кода.
Мы увидим, почему циклы в Python работают медленно и как использование векторных операций из Numpy улучшает производительность.&lt;/p&gt;
</summary></entry><entry><title>Theano: обучаем нейросеть</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-russia-2016/theano-obuchaem-neiroset.html" rel="alternate"></link><published>2016-07-03T00:00:00+00:00</published><updated>2016-07-03T00:00:00+00:00</updated><author><name>Ekaterina Tuzova</name></author><id>tag:pyvideo.org,2016-07-03:pycon-russia-2016/theano-obuchaem-neiroset.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Theano — это расширение языка Python, позволяющее эффективно вычислять математические выражения, содержащие многомерные массивы. Библиотека предоставляет базовый набор инструментов для конфигурации нейросетей и их обучения. Наибольшее признание Theano получила в задачах машинного обучения при решении задач оптимизации. Библиотека позволяет использовать возможности GPU без изменения кода программы, что делает ее незаменимой при выполнении ресурсоемких задач.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В докладе я покажу базовые принципы Theano и общие сложности, с которыми сталкивается разработчик, впервые начиная использовать библиотеку. Так же мы рассмотрим особенности компилятора, который переводит математические выражения, написанные на языке Python в эффективный код на C.&lt;/p&gt;
</summary></entry><entry><title>NumPy: vectorize your brain</title><link href="https://pyvideo.org/europython-2015/numpy-vectorize-your-brain.html" rel="alternate"></link><published>2015-08-03T00:00:00+00:00</published><updated>2015-08-03T00:00:00+00:00</updated><author><name>Ekaterina Tuzova</name></author><id>tag:pyvideo.org,2015-08-03:europython-2015/numpy-vectorize-your-brain.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Ekaterina Tuzova - NumPy: vectorize your brain
[EuroPython 2015]
[23 July 2015]
[Bilbao, Euskadi, Spain]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;NumPy is the fundamental Python package for scientific computing.
However, being efficient with NumPy might require slightly changing
how you write Python code.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I’m going to show you the basic idioms essential for fast numerical
computations in Python with NumPy. We'll see why Python loops are slow
and why vectorizing these operations with NumPy can often be good.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Topics covered in this talk will be array creation, broadcasting,
universal functions, aggregations, slicing and indexing.
Even if you're not using NumPy you'll benefit from this talk.&lt;/p&gt;
</summary></entry></feed>