<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>PyVideo.org</title><link href="https://pyvideo.org/" rel="alternate"></link><link href="https://pyvideo.org/feeds/speaker_radoslav-kokula.atom.xml" rel="self"></link><id>https://pyvideo.org/</id><updated>2019-03-23T00:00:00+00:00</updated><entry><title>Robot Framework – univerzálny nástroj pre automatizované testovanie</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-sk-2019/robot-framework-univerzalny-nastroj-pre-automatizovane-testovanie.html" rel="alternate"></link><published>2019-03-23T00:00:00+00:00</published><updated>2019-03-23T00:00:00+00:00</updated><author><name>Radoslav Kokuľa</name></author><id>tag:pyvideo.org,2019-03-23:pycon-sk-2019/robot-framework-univerzalny-nastroj-pre-automatizovane-testovanie.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Robot Framework je open-source framework naprogramovaný v jazyku Python
určený pre automatizáciu testov a podporu test-driven developmentu.
Kompatibilita s rôznymi operačnými systémami, jednoduchá inštalácia,
zrozumiteľná syntax vhodná aj pre ľudí bez programátorských zručnosti, s
možnosťou importovať vlastné Python knižnice a moduly, a tiež ľahkou
integráciou do CI/CD serverov (napr. Jenkins) sú jeho nesporné výhody.
Vďaka množstvu dostupných knižníc je možné využiť Robot Framework na
testovanie rôznych druhov aplikácii a zariadení s využitím širokej škály
rozhraní, protokolov a dátových typov. Poskytuje taktiež možnosti
paralelného vykonávania testov alebo spúšťanie testov na vzdialených
systémoch. Neoddeliteľnou súčasťou je aj automaticky generovaný report
vo formátoch html a xml, poskytujúci prehľadné informácie o trvaní,
použitých dátach a výsledku vykonávaných testov a aj jednotlivých
krokoch.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Príspevok predstaví tento nástroj na konkrétnych príkladoch testov vo
formátoch pre keyword-driven, data-driven a behaviour-driven testing,
ako aj prácu so Seleniom a REST API rozhraním.&lt;/p&gt;
</summary></entry></feed>