<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>PyVideo.org - Damiano Dotto</title><link href="https://pyvideo.org/" rel="alternate"></link><link href="https://pyvideo.org/feeds/speaker_damiano-dotto.atom.xml" rel="self"></link><id>https://pyvideo.org/</id><updated>2022-06-03T00:00:00+00:00</updated><subtitle></subtitle><entry><title>Python Robo-Advisor: Come uso Python per gestire i mie risparmi</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-italia-2022/python-robo-advisor-come-uso-python-per-gestire-i-mie-risparmi.html" rel="alternate"></link><published>2022-06-03T00:00:00+00:00</published><updated>2022-06-03T00:00:00+00:00</updated><author><name>Damiano Dotto</name></author><id>tag:pyvideo.org,2022-06-03:/pycon-italia-2022/python-robo-advisor-come-uso-python-per-gestire-i-mie-risparmi.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Python Robo-Advisor: Come uso Python per gestire i mie risparmi - PyCon
Italia 2022&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si parla tanto di libertà finanzia e di non lasciare marcire i risparmi
in banca e allora perché non usare le nostre competenze da developer e
le librerie di Python per creare un portafoglio basato su …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Python Robo-Advisor: Come uso Python per gestire i mie risparmi - PyCon
Italia 2022&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si parla tanto di libertà finanzia e di non lasciare marcire i risparmi
in banca e allora perché non usare le nostre competenze da developer e
le librerie di Python per creare un portafoglio basato su algoritmi e
dati quantitativi? Oggi giorno si sente sempre di più parlare di libertà
finanziaria, concetto un po’ utopico a mio avviso. Sono un programmatore
“comune” e tendo spesso ad essere pratico più che teorico (so che anche
tu non leggi la documentazione prima di scrivere codice ;) )! Ti
mostrerò in maniera concreta come è possibile sfruttare le nostre
conoscenze di programmazione per poter assumere un “consulente
finanziario fedele” (così mi piace definirlo) che prenda decisioni
obiettive per gestire al meglio i nostri risparmi sui mercati
finanziari. In 30 minuti, vedremo assieme come costruirci un robot
automatico che ci permetta di testare, validare, ottimizzare una
strategia di trading automatico con un esempio REALE, statistico e
basato sui dati.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Speaker: Damiano Dotto&lt;/p&gt;
</content><category term="PyCon Italia 2022"></category><category term="data structures"></category><category term="education"></category><category term="static analysis"></category></entry></feed>