<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>PyVideo.org - Steph Orellana Bello</title><link href="https://pyvideo.org/" rel="alternate"></link><link href="https://pyvideo.org/feeds/speaker_steph-orellana-bello.atom.xml" rel="self"></link><id>https://pyvideo.org/</id><updated>2024-05-18T00:00:00+00:00</updated><subtitle></subtitle><entry><title>Usando Python en una oficina tradicional</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-us-2024/usando-python-en-una-oficina-tradicional.html" rel="alternate"></link><published>2024-05-18T00:00:00+00:00</published><updated>2024-05-18T00:00:00+00:00</updated><author><name>Steph Orellana Bello</name></author><id>tag:pyvideo.org,2024-05-18:/pycon-us-2024/usando-python-en-una-oficina-tradicional.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;En esta charla hablaré sobre cómo compartir soluciones y fomentar el uso
de Python en tareas cotidianas cuando trabajas dentro de una compañía
que usa métodos tradicionales como Word y Excel. Es importante entender
que, si bien existe un importante desarrollo de tecnologías a gran
escala que nos permiten …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;En esta charla hablaré sobre cómo compartir soluciones y fomentar el uso
de Python en tareas cotidianas cuando trabajas dentro de una compañía
que usa métodos tradicionales como Word y Excel. Es importante entender
que, si bien existe un importante desarrollo de tecnologías a gran
escala que nos permiten trabajar con Inteligencia Artificial, Big Data,
Aplicaciones Web, etc. en el mundo real, especialmente en instituciones
de carácter público, se siguen utilizando y exigiendo métodos
tradicionales para compartir y almacenar la información. En este trabajo
“a pequeña escala”, existen desafíos como la generación de reportes
automáticos en formato Word, el relleno de formularios en planillas
Excel para la entrega de información oficial y la generación de
aplicaciones que ayuden a las personas que no programan a realizar
procesos repetitivos. Presentaré ejemplos de reportes reproducibles con
Quarto, relleno automático de formatos oficiales en planillas Excel con
Pandas+xlwings y generación de aplicaciones con Streamlit y Shiny.
También entregaré algunos consejos sobre cómo trabajar colaborativamente
con personas que no programan y cómo desarrollar soluciones con Python
que puedan ser utilizadas dentro del contexto del trabajo de oficina
diario.&lt;/p&gt;
</content><category term="PyCon US 2024"></category></entry></feed>