<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>PyVideo.org</title><link>https://pyvideo.org/</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 25 Nov 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate><item><title>Introducción a Tryton Application Platform</title><link>https://pyvideo.org/pycon-ar-2012/introduccion-a-tryton-application-platform.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Tryton
(&lt;a class="reference external" href="https://web.archive.org/web/20140627024001/http://www.tryton.org/)"&gt;http://www.tryton.org/)&lt;/a&gt;
es una plataforma de desarrollo de aplicaciones de alto nivel y
propósito general de tres-capas bajo la licencia GPL-3 escrita en Python
y que usa PostgreSQL como motor de base de datos. En esta charla
explicaré que es Tryton, su historia, sus características tecnológicas y
su comunidad.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Sebastián Marró</dc:creator><pubDate>Sat, 17 Nov 2012 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2012-11-17:pycon-ar-2012/introduccion-a-tryton-application-platform.html</guid></item><item><title>Desarrollando aplicaciones con el framework Tryton</title><link>https://pyvideo.org/pycon-ar-2016/desarrollando-aplicaciones-con-el-framework-tryton.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;PyconAR 2016 - Bahia Blanca&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desarrollando aplicaciones con el framework Tryton por Luciano Rossi (lukio), Sebastián Marró&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Audience level: Intermedia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Descripción&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tryton (www.tryton.org) ofrece todas las funcionalidades necesarias de una plataforma de desarrollo de aplicaciones libre completa: persistencia de datos, extensa modularidad, administración de usuarios (autenticación, control detallado de acceso a los datos, manejo concurrente a recursos), flujos de trabajo y motores de reportes, servicios web e internacionalización. ¡Desarrollando con Tryton!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Resumen&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tryton ofrece todas las funcionalidades necesarias de una plataforma de desarrollo de aplicaciones libre completa: persistencia de datos, extensa modularidad, administración de usuarios (autenticación, control detallado de acceso a los datos, manejo concurrente a recursos), flujos de trabajo y motores de reportes, servicios web e internacionalización.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dicho todo esto, la idea es mostrar como el framework Tryton se pueden desarrollar aplicaciones repasando por las funciones más importantes y por algunos de sus highlights a la hora de poder integrarse con otros sistemas totalmente distintos utilizando por ejemplo Tryton como backend de flask bajo la herramienta flask_tryton (&lt;a class="reference external" href="https://pypi.python.org/pypi/flask_tryton"&gt;https://pypi.python.org/pypi/flask_tryton&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Luciano Rossi</dc:creator><pubDate>Fri, 25 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2016-11-25:pycon-ar-2016/desarrollando-aplicaciones-con-el-framework-tryton.html</guid></item></channel></rss>