<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>PyVideo.org - SebCorbin</title><link>https://pyvideo.org/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 18 Feb 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><item><title>Lutter contre le déréglement climatique avec Django</title><link>https://pyvideo.org/pycon-fr-2023/lutter-contre-le-dereglement-climatique-avec-django.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Quel titre aguicheur, n'est-il pas ? Et bien pourtant c'est vrai.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J'aimerais vous présenter un projet qui nous tiens à coeur : CANARI (pour Climate ANalysis for Agricultural Recommendations and Impacts), une application bientôt open-sourcée qui a pour but de faciliter l'anticipation du déréglement climatique pour les acteurs du monde agricole.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;C'est le résultat du partenariat entre Solagro, spécialiste des questions agricoles et du changement climatique, et Makina Corpus, concepteur d'applications web open source, en s'appuyant sur l'utilisation des projections climatiques fournies par l'Institut Pierre Simon Laplace, spécialiste de la modélisation climatique, et l'unité MARS du JRC (centre de recherches de l'Union Européenne) impliquée sur les enjeux d'adaptations de l'agriculture. Tout ça notamment financé par l'ADEME et le ministère de l'Agriculture.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cette session sera ainsi destinée à vous donner de l'espoir sur ce monde qui change, et à vous présenter la stack technique basée sur :&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;Django et Django Rest Framework&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;CDO et celery pour les calculs&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;VueJS, Bootstrap et Plotly pour l'interface&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;et surtout comment nous avons rapidement et habilement (?) transformé les pre-requis métiers en une application simple et fonctionnelle.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour en savoir plus d'ici là &lt;a class="reference external" href="https://canari-agri.fr/"&gt;https://canari-agri.fr/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">SebCorbin</dc:creator><pubDate>Sat, 18 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2023-02-18:/pycon-fr-2023/lutter-contre-le-dereglement-climatique-avec-django.html</guid><category>PyCon FR 2023</category></item></channel></rss>