<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>PyVideo.org</title><link href="https://pyvideo.org/" rel="alternate"></link><link href="https://pyvideo.org/feeds/speaker_victor-poluceno.atom.xml" rel="self"></link><id>https://pyvideo.org/</id><updated>2016-10-15T00:00:00+00:00</updated><entry><title>Big Data e Python como cidadão de primeira classe para Sistemas Distribuídos</title><link href="https://pyvideo.org/python-brasil-2016/big-data-e-python-como-cidadao-de-primeira-classe-para-sistemas-distribuidos.html" rel="alternate"></link><published>2016-10-15T00:00:00+00:00</published><updated>2016-10-15T00:00:00+00:00</updated><author><name>Victor Poluceno</name></author><id>tag:pyvideo.org,2016-10-15:python-brasil-2016/big-data-e-python-como-cidadao-de-primeira-classe-para-sistemas-distribuidos.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Bibliotecas e ferramentas como numpy, Scikit, Pandas e Jupyter fizerem
de Python um dos melhores eco sistemas para Data Science. Mas mesmo
tendo caído nas graças dos Data Scientists, Python ainda não é
efetivamente utilizada para processamento de dados em larga escala (Big
Data). A maioria das ferramentas de processamento de dados, em especial
as ferramentas para &amp;quot;Stream Processing&amp;quot;, são escritas em Java. Nos casos
onde existe algum suporte, Python é cidadão de segunda classe, sempre
atrás em features ou performance.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Podemos fazer com que Python se torne uma excelente opção não apenas
para os Data Scientists mas também para os Data Engineerings, que
precisam prototipar e modelar pipelines complexos para Big Data. Nessa
palestra entenderemos porquê Python ainda não preencheu essa lacuna,
quais são os desafios técnicos e possíveis soluções para que Python seja
uma linguagem de primeira classe para processamento de dados em larga
escala e consequentemente para sistemas distribuídos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vamos investigar os seguintes tópicos e tecnologias: Stream Processing,
Performance, Comunicação Distribuída e Actor Model, IO Assíncrono,
Containers e Orquestração, Erlang e Elixir, Java/Scala, Netty e Akka.&lt;/p&gt;
</summary></entry></feed>