<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>PyVideo.org</title><link href="https://pyvideo.org/" rel="alternate"></link><link href="https://pyvideo.org/feeds/speaker_pedro-morales.atom.xml" rel="self"></link><id>https://pyvideo.org/</id><updated>2018-10-07T00:00:00+00:00</updated><entry><title>Scaling beyond scikit-learn's Pipeline: handling mixed data types easily!</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-es-2018/scaling-beyond-scikit-learns-pipeline-handling-mixed-data-types-easily.html" rel="alternate"></link><published>2018-10-07T00:00:00+00:00</published><updated>2018-10-07T00:00:00+00:00</updated><author><name>Pedro Morales</name></author><id>tag:pyvideo.org,2018-10-07:pycon-es-2018/scaling-beyond-scikit-learns-pipeline-handling-mixed-data-types-easily.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;La mayoría de problemas reales que abordamos con Aprendizaje Automático requieren ingerir datos de diversa naturaleza y fuentes de procedencia: los atributos de nuestras muestras pueden tener carácter numérico, categórico, o textual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los modelos de Aprendizaje Automático necesitan que la información entrante esté expresada en un formato adecuado, en la mayoría de ocasiones como vector o tensor numérico. Es imperativo pues definir una cadena de operaciones para transformar nuestros datos originales al formato tolerado por el modelo en cuestión, a la vez que intentamos extraer nuevas variables que faciliten el aprendizaje del modelo y mejoren su poder predictivo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dado que las operaciones a realizar dependerán de la tipología de partida de los atributos, estas cadenas de operaciones o pipelines pueden llegar a ser complejas y difíciles de encapsular, pudiendo dificultar el posterior mantenimiento y provocar potenciales errores metodológicos en la etapa de validación del modelo o de puesta en producción.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Scikit-learn ha incluido una nueva funcionalidad en su recientemente lanzada versión 0.20, que complementa a su poderoso “Pipeline” para construir arquitecturas multimodales como la esbozada: “ColumnTransformer”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En esta charla presentaremos a través de ejemplos prácticos la problemática que puede plantear el procesamiento de datos mixtos y cómo scikit-learn nos proporciona una potente solución 'off-the-shelf'.&lt;/p&gt;
</summary></entry></feed>