<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>PyVideo.org</title><link href="https://pyvideo.org/" rel="alternate"></link><link href="https://pyvideo.org/feeds/speaker_ramiro-morales.atom.xml" rel="self"></link><id>https://pyvideo.org/</id><updated>2018-11-24T00:00:00+00:00</updated><entry><title>Reverse-engineering 170 mil líneas de documentación para traerla al siglo XXI</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-ar-2018/reverse-engineering-170-mil-lineas-de-documentacion-para-traerla-al-siglo-xxi.html" rel="alternate"></link><published>2018-11-24T00:00:00+00:00</published><updated>2018-11-24T00:00:00+00:00</updated><author><name>Ramiro Morales</name></author><id>tag:pyvideo.org,2018-11-24:pycon-ar-2018/reverse-engineering-170-mil-lineas-de-documentacion-para-traerla-al-siglo-xxi.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Usamos Python para la conversión de la documentación de un producto de software que usa un formato de texto sui generis para así abrirle la puerta hacia un mundo más semántico y de múltiples formatos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este proyecto nos servirá como excusa para un recorrido ágil, ecléctico y esperamos entretenido: Contaremos sobre el formato de texto en cuestión, lo que aprendimos sobre parsers y como nos ayudaron en este caso, presentaremos las herramientas usadas (creadas y adoptadas), realizaremos un paseo por distintos tipos de lenguajes markup, mostraremos ejemplos del resultado final, contaremos cuál es el software open source cuya documentación se procesó, etc. Otras cosas que mencionaremos incluyen: La motivación del proyecto, contaremos qué desafíos presentó a nivel técnico y otros, justificaremos nuestra selección de lenguaje de markup, etc. Si el avance del proyecto y el tiempo de la charla lo permiten: Planeamos realizar en vivo el lanzamiento y anuncio públicos del proyecto y su sitio web. Y contaremos nuestra experiencia en la preparación de un lanzamiento de este tipo.&lt;/p&gt;
</summary></entry></feed>