<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>PyVideo.org - Laura Gutierrez Funderburk</title><link>https://pyvideo.org/</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 25 Aug 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><item><title>De Jupyter a data pipeline una introducción a Ploomber</title><link>https://pyvideo.org/pycon-latam-2022/de-jupyter-a-data-pipeline-una-introduccion-a-ploomber.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Los científicos de datos se encargan de la exploración, limpieza, aprendizaje automático y visualización de datos. Buenas prácticas de código incluyen escribir scripts modularizados. Aprende a transferir fácilmente tu cuaderno Jupyter a una data pipeline en ambiente de producción con Ploomber.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Laura Gutierrez Funderburk</dc:creator><pubDate>Thu, 25 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2022-08-25:/pycon-latam-2022/de-jupyter-a-data-pipeline-una-introduccion-a-ploomber.html</guid><category>PyCon Latam 2022</category></item><item><title>Reduciendo prejuicio en la inteligencia artificial: introducción a Fairlearn</title><link>https://pyvideo.org/pycon-us-2022/reduciendo-prejuicio-en-la-inteligencia-artificial-introduccion-a-fairlearn.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;En esta charla, el ponente proveerá:&lt;/p&gt;
&lt;ol class="arabic simple"&gt;
&lt;li&gt;Introducción a un problema de aprendizaje automático en el ámbito de salud: estudiaremos un problema con datos sobre pacientes, y un programa que busca recomendar a pacientes de mayor riesgo basado en el número de visitas de emergencia y no emergencia.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ejemplos de cómo evaluar los datos para identificar prejuicios utilizando gráficos y los paquetes pandas y matplolib. Entrenamiento del modelo con scikit-learn y evaluación de eficacia de resultados.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Una introducción a Fairlearn (&lt;a class="reference external" href="https://fairlearn.org/"&gt;https://fairlearn.org/&lt;/a&gt;). Basado en el ejemplo anterior, vamos a ver cómo podemos utilizar Fairlearn para mejorar cómo determina el algoritmo a qué pacientes recomendar via el uso de dos submóludos: MetricFrame y ThresholdOptimizer. Veremos cómo podemos mejorar la calidad de las predicciones.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Cómo aprender más sobre Fairlearn, la comunidad y oportunidades para contribuir.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Laura Gutiérrez Funderburk</dc:creator><pubDate>Wed, 27 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2022-04-27:/pycon-us-2022/reduciendo-prejuicio-en-la-inteligencia-artificial-introduccion-a-fairlearn.html</guid><category>PyCon US 2022</category><category>charla</category></item></channel></rss>