<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>PyVideo.org - Christophe Benz</title><link href="https://pyvideo.org/" rel="alternate"></link><link href="https://pyvideo.org/feeds/speaker_christophe-benz.atom.xml" rel="self"></link><id>https://pyvideo.org/</id><updated>2024-11-03T00:00:00+00:00</updated><subtitle></subtitle><entry><title>Libération du calculateur des impôts</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-fr-2016/liberation-du-calculateur-des-impots.html" rel="alternate"></link><published>2016-10-16T00:00:00+00:00</published><updated>2016-10-16T00:00:00+00:00</updated><author><name>Christophe Benz</name></author><id>tag:pyvideo.org,2016-10-16:/pycon-fr-2016/liberation-du-calculateur-des-impots.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Le code source du calculateur des impôts français [disponible ici](&lt;a class="reference external" href="https://forum.openfisca.fr/t/acceder-au-code-source-de-la-calculette-impots/37"&gt;https://forum.openfisca.fr/t/acceder-au-code-source-de-la-calculette-impots/37&lt;/a&gt;) depuis le 1er avril 2016, est utilisé par la Direction générale des Finances publiques (DGFiP) pour simuler le calcul de l'impôt, pré-remplir les déclarations et produire les avis d'imposition de 37 millions …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Le code source du calculateur des impôts français [disponible ici](&lt;a class="reference external" href="https://forum.openfisca.fr/t/acceder-au-code-source-de-la-calculette-impots/37"&gt;https://forum.openfisca.fr/t/acceder-au-code-source-de-la-calculette-impots/37&lt;/a&gt;) depuis le 1er avril 2016, est utilisé par la Direction générale des Finances publiques (DGFiP) pour simuler le calcul de l'impôt, pré-remplir les déclarations et produire les avis d'imposition de 37 millions de foyers fiscaux.
Développé dans un langage spécifique, le [langage M](&lt;a class="reference external" href="https://forum.openfisca.fr/t/presentation-du-code-source-en-langage-m/52"&gt;https://forum.openfisca.fr/t/presentation-du-code-source-en-langage-m/52&lt;/a&gt;), le calculateur a été converti en arbre syntaxique abstrait (AST) puis compilé en Python.
Des travaux en cours visent à le fusionner avec le projet [OpenFisca](&lt;a class="reference external" href="http://www.openfisca.fr/en"&gt;http://www.openfisca.fr/en&lt;/a&gt;).
OpenFisca est un moteur ouvert de micro-simulation du système socio-fiscal. Il a été créé en 2011 sous forme de logiciel libre en langage Python. Il permet entre autres de calculer un grand nombre de prestations sociales et d'impôts payés par les ménages, et de simuler l'impact de réformes sur leur budget.
Il s'agit d'un outil à vocation pédagogique pour aider les citoyens à mieux comprendre le système socio-fiscal.&lt;/p&gt;
</content><category term="PyCon FR 2016"></category></entry><entry><title>DBnomics : un agrégateur de données économiques en Python</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-fr-2024/dbnomics-un-agregateur-de-donnees-economiques-en-python.html" rel="alternate"></link><published>2024-11-03T00:00:00+00:00</published><updated>2024-11-03T00:00:00+00:00</updated><author><name>Christophe Benz</name></author><id>tag:pyvideo.org,2024-11-03:/pycon-fr-2024/dbnomics-un-agregateur-de-donnees-economiques-en-python.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Découvrez le projet DBnomics, un agrégateur de données économiques publiques provenant d’une centaine de fournisseurs dans le monde (INSEE, Banque Mondiale, FMI, etc.) développé entièrement en Python et sous licence libre (AGPLv3+).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;DBnomics permet aux économistes, étudiants, chercheurs, data-journalistes, etc. d’accéder à des données publiques très facilement …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Découvrez le projet DBnomics, un agrégateur de données économiques publiques provenant d’une centaine de fournisseurs dans le monde (INSEE, Banque Mondiale, FMI, etc.) développé entièrement en Python et sous licence libre (AGPLv3+).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;DBnomics permet aux économistes, étudiants, chercheurs, data-journalistes, etc. d’accéder à des données publiques très facilement, sans avoir à gérer les formats propres au différents fournisseurs. En effet, les données arrivent directement sous forme de DataFrame Pandas grâce au client Python.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour cela DBnomics dispose d’un système de data fetchers, des programmes Python correspondant chacun à un fournisseur de données, et d’un système de pipelines pour les faire tourner quotidiennement.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;DBnomics distribue ses données via son API publique, utilisée par les modules clients disponibles entre-autres en Python et R, et permet de sous-tendre le développement d’applications utilisant des données macroéconomiques (e.g. dashboards).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cette conférence présente le projet DBnomics, plonge au cœur de son architecture technique, et montre comment réaliser un dashboard en utilisant le client DBnomics en Python avec Streamlit.&lt;/p&gt;
</content><category term="PyCon FR 2024"></category></entry></feed>