<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>PyVideo.org</title><link>https://pyvideo.org/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 06 Feb 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate><item><title>ORM и автоматическое кеширование</title><link>https://pyvideo.org/pycon-belarus-2016/orm-i-avtomaticheskoe-keshirovanie.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;С одной стороны, ORM упрощает и отчасти автоматизирует доступ приложения
к базе. С другой, он привносит структуру, дополнительные возможности
рефлексии в ваши запросы. Эту структуру можно использовать для
автоматизации кеширования и, что ещё важнее, для автоматизации
инвалидации. Последняя, однако, известна своим коварством, требованием
компромиссов и отсутствием общих решений. Последние пять лет Александр
поддерживает свою библиотеку для автоматического кеширования ORM Django,
а также внимательно следит за альтернативными подходами. В своём докладе
расскажет о фундаментальных проблемах на пути автоматической
инвалидации, о разных способах их разрешения, о том во что это
выливается на практике в вашем коде и вашей архитектуре.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Александр Щепановский</dc:creator><pubDate>Sat, 06 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2016-02-06:pycon-belarus-2016/orm-i-avtomaticheskoe-keshirovanie.html</guid></item><item><title>Почему Python нужен (был) свой underscore</title><link>https://pyvideo.org/pycon-russia-2014/pochemu-python-nuzhen-byl-svoi-underscore.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Такие библиотеки как funcy и underscore часто связывают с функциональным программированием, но настоящий их фокус - это практичность.
Задача funcy - упростить манипулирование данными, коллекциями, функциями и даже потоком управления, а также абстрагировать часто встречащиеся полезные поведения.
В своём докладе я приведу жизненные примеры использования всего этого, а также расскажу об идеях заложенных в и продвигаемых funcy.
Доклад рассчитан на всех, кто пишет на питоне, а также интересуется другими языками и парадигмами. Задача минимум - познакомить с библиотекой.
Максимум - заставить по новому взглянуть на язык и на решаемые задачи.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Александр Щепановский</dc:creator><pubDate>Mon, 02 Jun 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2014-06-02:pycon-russia-2014/pochemu-python-nuzhen-byl-svoi-underscore.html</guid></item></channel></rss>