<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>PyVideo.org - Debora Azevedo</title><link href="https://pyvideo.org/" rel="alternate"></link><link href="https://pyvideo.org/feeds/speaker_debora-azevedo.atom.xml" rel="self"></link><id>https://pyvideo.org/</id><updated>2024-05-18T00:00:00+00:00</updated><subtitle></subtitle><entry><title>Meet &amp; Greet with PSF D&amp;I workgroup</title><link href="https://pyvideo.org/pycascades-2022/meet-greet-with-psf-di-workgroup.html" rel="alternate"></link><published>2022-02-06T00:00:00+00:00</published><updated>2022-02-06T00:00:00+00:00</updated><author><name>Tereza Iofciu</name></author><id>tag:pyvideo.org,2022-02-06:/pycascades-2022/meet-greet-with-psf-di-workgroup.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;(Tereza Iofciu, Marlene Mhangami, Débora Azevedo, Sayantika Banik, Georgi Ker) Python has become one of the most popular programming languages in the world, meaning that along with this growth the Python community has continued to expand, in every continent around the globe. While this growth has been exciting, it …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;(Tereza Iofciu, Marlene Mhangami, Débora Azevedo, Sayantika Banik, Georgi Ker) Python has become one of the most popular programming languages in the world, meaning that along with this growth the Python community has continued to expand, in every continent around the globe. While this growth has been exciting, it has also brought new challenges and opportunities to improve our global community. Through this panel, we would like to address those challenges and understand our community better.&lt;/p&gt;
</content><category term="PyCascades 2022"></category></entry><entry><title>How PyLadies Brazil became the biggest PyLadies chapter of the world</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-au-2021/how-pyladies-brazil-became-the-biggest-pyladies-chapter-of-the-world.html" rel="alternate"></link><published>2021-09-11T00:00:00+00:00</published><updated>2021-09-11T00:00:00+00:00</updated><author><name>Débora Azevedo</name></author><id>tag:pyvideo.org,2021-09-11:/pycon-au-2021/how-pyladies-brazil-became-the-biggest-pyladies-chapter-of-the-world.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;(Débora Azevedo) PyLadies Brazil, largest PyLadies chapter of the world (in number of chapters), is a combination of hard work: from the ladies who manage and organize both local and national groups, and also from the Brazilian Python community. But how did we get there? Come to see us …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;(Débora Azevedo) PyLadies Brazil, largest PyLadies chapter of the world (in number of chapters), is a combination of hard work: from the ladies who manage and organize both local and national groups, and also from the Brazilian Python community. But how did we get there? Come to see us saying “this is how we do!”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="https://2021.pycon.org.au/program/FXJUXV/"&gt;https://2021.pycon.org.au/program/FXJUXV/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;python, pycon, australia, programming, conference, technical, pyconline, developers, panel, sessions, libraries, frameworks, community, sysadmins, students, education, data, science&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Videos licensed as CC-BY-NC-SA 4.0&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PyCon AU is the national conference for the Python programming community, bringing together professional, student and enthusiast developers, sysadmins and operations folk, students, educators, scientists, statisticians, and many others besides, all with a love for working with Python.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PyCon AU informs the country’s Python developers with presentations, tutorials and panel sessions by experts and core developers of Python, as well as the libraries and frameworks that they rely on.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Produced by Next Day Video Australia: &lt;a class="reference external" href="https://nextdayvideo.com.au"&gt;https://nextdayvideo.com.au&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sat Sep 11 10:30:00 2021 at Curlyboi Theatre&lt;/p&gt;
</content><category term="PyCon AU 2021"></category><category term="DéboraAzevedo"></category><category term="pyconau"></category><category term="pyconau_2021"></category></entry><entry><title>Cómo PyLadies Brasil llegó a ser el capítulo de PyLadies más grande del mundo</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-latam-2021/como-pyladies-brasil-llego-a-ser-el-capitulo-de-pyladies-mas-grande-del-mundo.html" rel="alternate"></link><published>2021-08-27T00:00:00+00:00</published><updated>2021-08-27T00:00:00+00:00</updated><author><name>Débora Azevedo</name></author><id>tag:pyvideo.org,2021-08-27:/pycon-latam-2021/como-pyladies-brasil-llego-a-ser-el-capitulo-de-pyladies-mas-grande-del-mundo.html</id><content type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;PyLadies Brasil, el mayor capítulo PyLadies del mundo (en número de capítulos), es una combinación de trabajo duro: de las damas que administran los grupos locales y la red nacional, además toda la comunidad Python brasileña. Pero, ¿cómo llegamos ahí? Te enseñaré así es como lo hacemos! Venga!&lt;/p&gt;
</content><category term="PyCon Latam 2021"></category></entry><entry><title>Software educativo: ¿que es? ¿como se hace?</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-us-2022/software-educativo-que-es-como-se-hace.html" rel="alternate"></link><published>2022-04-27T00:00:00+00:00</published><updated>2022-04-27T00:00:00+00:00</updated><author><name>Débora Azevedo</name></author><id>tag:pyvideo.org,2022-04-27:/pycon-us-2022/software-educativo-que-es-como-se-hace.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Si desea incursionar en la tecnología en la educación, esta charla es para usted. Discutiremos las definiciones de tecnología y sus usos en la educación como un medio para generar conocimiento y el desarrollo de software educativo y sus etapas. Para el desarrollo de esas herramientas es fundamental pensar …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Si desea incursionar en la tecnología en la educación, esta charla es para usted. Discutiremos las definiciones de tecnología y sus usos en la educación como un medio para generar conocimiento y el desarrollo de software educativo y sus etapas. Para el desarrollo de esas herramientas es fundamental pensar en las concepciones pedagógicas, que van a orientar todo el proceso de desarrollo. Posteriormente se presentarán más detalles de cada etapa de desarrollo de este tipo de software, que son la concepción, elaboración, finalización y viabilidad. En cada uno de ellos también se discutirán procesos y patrones de buenas prácticas. Se presentará el software educativo que desarrollé durante mi master, que tiene como objetivo ayudar a la alfabetización bilingüe (para lengua de signos brasileña y portugués brasileño escrito) de niños sordos siguiendo los patrones discutidos anteriormente. Terminaremos hablando de cómo la innovación debe estar presente en este tipo de herramientas, considerando la motivación para desarrollar estas aplicaciones y los impactos que puede tener en la educación. Finalmente, también discutiremos la accesibilidad y cómo podría haber problemas considerando nuestros propios prejuicios como desarrolladores de software, entre otras dificultades relacionadas con el proceso de desarrollo de software con fines educativos.&lt;/p&gt;
</content><category term="PyCon US 2022"></category><category term="charla"></category></entry><entry><title>Cooperación internacional en la comunidad de Python</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-us-2023/cooperacion-internacional-en-la-comunidad-de-python.html" rel="alternate"></link><published>2023-04-22T00:00:00+00:00</published><updated>2023-04-22T00:00:00+00:00</updated><author><name>Débora Azevedo</name></author><id>tag:pyvideo.org,2023-04-22:/pycon-us-2023/cooperacion-internacional-en-la-comunidad-de-python.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Como dice la famosa frase de Brett Cannon, algunas personas “vienen por
el lenguage, pero se quedan por la comunidad”. Por lo general, empezamos
participando en meetups locales o grupos enfocados como PyLadies, y a
veces queremos ayudar, pero no estamos exactamente seguros de cómo
hacerlo. Y yendo aún …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Como dice la famosa frase de Brett Cannon, algunas personas “vienen por
el lenguage, pero se quedan por la comunidad”. Por lo general, empezamos
participando en meetups locales o grupos enfocados como PyLadies, y a
veces queremos ayudar, pero no estamos exactamente seguros de cómo
hacerlo. Y yendo aún existe la posibilidad de extender nuestro trabajo
no solo localmente sino también ayudando a las comunidades de todo el
mundo. En esta charla, discutiremos las formas en que podemos cooperar
dentro de la comunidad de Python en movimientos que se pueden realizar
tanto a nivel local como fuera de nuestro país de forma voluntaria. Para
empezar, discutiremos qué es contribuir a la comunidad y las diferentes
formas en que puede contribuir. Además, explicaremos un poco sobre
Python Software Foundation y sus grupos de trabajo, el papel de estos
grupos y cómo proceder si está interesado en ponerse en contacto y
ayudar. Destacaremos el trabajo del grupo de Diversidad e Inclusión y
también el grupo de trabajo de traducción y su importancia para la
comunidad en general. También se presentarán algunos trabajos que están
en proceso, como el trabajo masivo de nuestros colegas latinoamericanos
con Python en Español, que tiene un grupo de Discord y un grupo de
Telegram para estudiar y cooperar juntos. Otro caso de éxito que se
presentará es que el encuentro brasileño Python Python Brasil se esforzó
durante 2020 y 2021 debido a la cooperación internacional: una mujer
brasileña que coopera con EuroPython 2020 nos abrió el camino.
Hablaremos de lo importante que es ver a alguien como nosotros, que
habla el mismo idioma que nosotros, ocupando estos espacios y llevando
nuestras inquietudes a otras mesas de discusión. Y que si no hay alguien
que se parezca a nosotros, hay un lugar que podemos ocupar.&lt;/p&gt;
</content><category term="PyCon US 2023"></category></entry><entry><title>Diversity and Inclusion Panel</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-us-2023/diversity-and-inclusion-panel.html" rel="alternate"></link><published>2023-04-22T00:00:00+00:00</published><updated>2023-04-22T00:00:00+00:00</updated><author><name>Débora Azevedo</name></author><id>tag:pyvideo.org,2023-04-22:/pycon-us-2023/diversity-and-inclusion-panel.html</id><content type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Diversity and Inclusion Panel&lt;/p&gt;
</content><category term="PyCon US 2023"></category></entry><entry><title>Diversity &amp; Inclusion Panel</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-us-2024/diversity-inclusion-panel.html" rel="alternate"></link><published>2024-05-18T00:00:00+00:00</published><updated>2024-05-18T00:00:00+00:00</updated><author><name>Debora Azevedo</name></author><id>tag:pyvideo.org,2024-05-18:/pycon-us-2024/diversity-inclusion-panel.html</id><content type="html"></content><category term="PyCon US 2024"></category></entry><entry><title>Panel Discussion: Vozes na Tecnologia: Contando Experiências na Indústria de Tecnologia</title><link href="https://pyvideo.org/pyladiescon-2023/panel-discussion-vozes-na-tecnologia-contando-experiencias-na-industria-de-tecnologia.html" rel="alternate"></link><published>2023-02-12T00:00:00+00:00</published><updated>2023-02-12T00:00:00+00:00</updated><author><name>Débora Azevedo</name></author><id>tag:pyvideo.org,2023-02-12:/pyladiescon-2023/panel-discussion-vozes-na-tecnologia-contando-experiencias-na-industria-de-tecnologia.html</id><content type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Panel Discussion in Portuguese&lt;/p&gt;
</content><category term="PyLadiesCon 2023"></category></entry><entry><title>Python packaging sem complicação!</title><link href="https://pyvideo.org/python-brasil-2018/python-packaging-sem-complicacao.html" rel="alternate"></link><published>2018-10-17T00:00:00+00:00</published><updated>2018-10-17T00:00:00+00:00</updated><author><name>Débora Azevedo</name></author><id>tag:pyvideo.org,2018-10-17:/python-brasil-2018/python-packaging-sem-complicacao.html</id><content type="html"></content><category term="Python Brasil 2018"></category></entry></feed>