<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>PyVideo.org - Amaury Carrade</title><link>https://pyvideo.org/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 18 Feb 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><item><title>Python pour tous : amener un zeste de programmation dans les milieux moins favorisés</title><link>https://pyvideo.org/pycon-fr-2019/python-pour-tous-amener-un-zeste-de-programmation-dans-les-milieux-moins-favorises.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Python, aussi bien utilisé pour du développement d’application que pour des programmes de calculs complexe, ouvre par sa facilité de prise en main un champ gigantesque de possibilité à toutes les populations. L’association “Zeste de Savoir”, fédérée autour d’un site communautaire de partage de connaissances éponyme, organise régulièrement des ateliers dans des universités à destination de collégiens et lycéens en proposant notamment aux enfants de quartiers défavorisés de s’y joindre. Comment rendre la programmation simple et attractive ? C'est ce à quoi nous tentons de répondre dans nos ateliers et cette conférence.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Nathanaël Langlois</dc:creator><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2019-11-02:/pycon-fr-2019/python-pour-tous-amener-un-zeste-de-programmation-dans-les-milieux-moins-favorises.html</guid><category>PyCon FR 2019</category></item><item><title>Accessibilité numérique : faire sa part quand on est développeur·euse backend</title><link>https://pyvideo.org/pycon-fr-2023/accessibilite-numerique-faire-sa-part-quand-on-est-developpeureuse-backend.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Quand on pense aux problématiques d’accessibilité numérique, on a vite à penser qu’il s'agit d’un souci de front-end uniquement. Que ces designers se débrouillent bien tou·te·s seul·es.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Que nenni. L’accessibilité est une problématique qu’on retrouve à tous les niveaux, incluant les serveurs. Vous êtes développeur·euse backend et vous voulez contribuer à faire votre part pour que le monde numérique soit plus ouvert aux personnes ayant des difficultés ou des handicaps ? Alors, venez, on va en parler.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Amaury Carrade</dc:creator><pubDate>Sat, 18 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2023-02-18:/pycon-fr-2023/accessibilite-numerique-faire-sa-part-quand-on-est-developpeureuse-backend.html</guid><category>PyCon FR 2023</category></item></channel></rss>