<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>PyVideo.org</title><link>https://pyvideo.org/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 17 Nov 2012 00:00:00 +0000</lastBuildDate><item><title>Usando fabric para estandarizar el proceso de desarrollo</title><link>https://pyvideo.org/pycon-ar-2011/usando-fabric-para-estandarizar-el-proceso-de-desarrollo.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Descripción de la charla: Fabric es una herramienta muy potente que si bien está pensada para ejecutar comandos remotamente en servidores, también se puede adaptar para estandarizar el proceso de desarrollo local. Esto permite brindar consistencia entre los entornos de desarrollo de distintos desarrolladores en un equipo, así como evitar errores en tareas repetitivas facilmente automatizables.
La conferencia tuvo lugar en la ciudad de Junín ( Buenos Aires, Argentina ) en Septiembre de 2011, y fué organizada por PyAr ( Python Argentina ).&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Ricardo Kirkner</dc:creator><pubDate>Fri, 23 Sep 2011 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2011-09-23:pycon-ar-2011/usando-fabric-para-estandarizar-el-proceso-de-desarrollo.html</guid></item><item><title>Destruyendo obras de arte (o automatizando la infraestructrura)</title><link>https://pyvideo.org/pycon-ar-2012/destruyendo-obras-de-arte-o-automatizando-la-infraestructrura.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Uno de los temas centrales de la práctica de &amp;quot;Continuous Delivery&amp;quot; es la
automatización de infraestructura. Se estudiarán los motivos por los que
es conveniente automatizar la infraestructura y se verán diferentes
formas de realizar este objetivo.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Ricardo Kirkner</dc:creator><pubDate>Sat, 17 Nov 2012 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2012-11-17:pycon-ar-2012/destruyendo-obras-de-arte-o-automatizando-la-infraestructrura.html</guid></item><item><title>Using fabric to standardize the development process</title><link>https://pyvideo.org/pycon-us-2012/using-fabric-to-standardize-the-development-proce.html</link><description>&lt;h3&gt;Summary&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;By ensuring consistency and repeatability in setting up the development
environments of a team of developers, errors can be avoided (by
automating repetitive tasks). It also helps by lowering the entry
barrier for new developers, and letting existing developers focus on
development tasks without having to worry about infrastructure or
process issues.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Ricardo Kirkner</dc:creator><pubDate>Sat, 10 Mar 2012 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2012-03-10:pycon-us-2012/using-fabric-to-standardize-the-development-proce.html</guid></item></channel></rss>