<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>PyVideo.org - Ana Paula Gonzaga</title><link>https://pyvideo.org/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 18 May 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><item><title>Observabilidad en Python para principiantes</title><link>https://pyvideo.org/pycon-us-2024/observabilidad-en-python-para-principiantes.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;En esta charla, analizaré los conceptos fundamentales de observabilidad
y cómo se pueden aplicar usando Python. Demostraré qué es la
observabilidad y por qué es tan crucial en el desarrollo de software.
Cubriremos los tres pilares esenciales de la observabilidad (registros,
métricas y seguimiento) y exploraremos cómo Python, con su simplicidad y
eficacia, encaja perfectamente en este escenario. Veamos ejemplos
prácticos de cómo implementar el registro básico, recopilar métricas
simples y comprender los fundamentos del seguimiento distribuido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Línea de tiempo: 1. Introducción (3-5 minutos) Bienvenido y sobre mí:
contextualice rápidamente su experiencia con Python y la observabilidad.
Resumen de lo que se cubrirá.&lt;/p&gt;
&lt;ol class="arabic simple"&gt;
&lt;li&gt;¿Qué es la observabilidad? (5 minutos) Definición e importancia:
explique de manera concisa qué es la observabilidad y por qué es
crucial en el desarrollo de software. Pilares de observabilidad: un
vistazo rápido a registros, métricas y seguimiento.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Python y observabilidad (5 minutos) ¿Por qué Python? Destacaré la
idoneidad de Python para tareas de observabilidad, centrándome en la
simplicidad y eficacia. ¿Herramientas? Mencionaré rápidamente algunas
herramientas y bibliotecas como el registro y Prometheus.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Demostración Práctica (10 minutos) Ejemplo con registro; Introducción
a las Métricas; Seguimiento básico;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Conclusión (5 minutos) Resumen de la conferencia, repasando palabras
clave;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Ana Paula Gonzaga</dc:creator><pubDate>Sat, 18 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2024-05-18:/pycon-us-2024/observabilidad-en-python-para-principiantes.html</guid><category>PyCon US 2024</category></item></channel></rss>