<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>PyVideo.org - Éric Bréhault</title><link>https://pyvideo.org/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 18 Feb 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><item><title>Plone, 15 ans d'expérience feront toujours la différence</title><link>https://pyvideo.org/pycon-fr-2017/plone-15-ans-dexperience-feront-toujours-la-difference.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Comme tous les CMS majeurs, Plone est assez âgé, et il reste aujourd'hui le seul CMS Python d'envergure.
15 ans après sa création, Plone continue d'être une valeur sûre dans le monde concurrentiel des CMS. Loin d'être en bout de course, Plone relève aujourd'hui de nouveaux défis : passage au développement front, Zope 4, Python 3, solutions post-Zope, pile asynchrone, etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cette conférence fait une présentation de Plone 5, analyse les enjeux qui pèsent aujourd'hui sur le domaine des CMS, et explique les pistes que suit la communauté Plone pour l'avenir.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Eric Bréhault</dc:creator><pubDate>Sat, 23 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2017-09-23:/pycon-fr-2017/plone-15-ans-dexperience-feront-toujours-la-difference.html</guid><category>PyCon FR 2017</category></item><item><title>NucliaDB, une base de données pour le machine learning et les données non-structurées</title><link>https://pyvideo.org/pycon-fr-2023/nucliadb-une-base-de-donnees-pour-le-machine-learning-et-les-donnees-non-structurees.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;NucliaDB (&lt;a class="reference external" href="https://github.com/nuclia/nucliadb"&gt;https://github.com/nuclia/nucliadb&lt;/a&gt;) est une nouvelle base de données vectorielles conçue pour être utilisée dans des applications de recherche sémantique et de machine learning. Elle combine recherches full-text, fuzzy, sémantique et par graphe de relations. Elle constitue le système de stockage parfait pour des datasets et des sorties de modèles de machine learning et de les rendre opérationnels dans des applications réelles.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Éric Bréhault</dc:creator><pubDate>Sat, 18 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2023-02-18:/pycon-fr-2023/nucliadb-une-base-de-donnees-pour-le-machine-learning-et-les-donnees-non-structurees.html</guid><category>PyCon FR 2023</category></item></channel></rss>