<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>PyVideo.org - Lorenzo Pisaneschi</title><link href="https://pyvideo.org/" rel="alternate"></link><link href="https://pyvideo.org/feeds/speaker_lorenzo-pisaneschi.atom.xml" rel="self"></link><id>https://pyvideo.org/</id><updated>2022-06-03T00:00:00+00:00</updated><subtitle></subtitle><entry><title>Generazione file PDF per affinamento dell'Object detection</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-italia-2022/generazione-file-pdf-per-affinamento-dellobject-detection.html" rel="alternate"></link><published>2022-06-03T00:00:00+00:00</published><updated>2022-06-03T00:00:00+00:00</updated><author><name>Lorenzo Pisaneschi</name></author><id>tag:pyvideo.org,2022-06-03:/pycon-italia-2022/generazione-file-pdf-per-affinamento-dellobject-detection.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Generazione di file PDF con Transformers per affinamento dell’object
detection in documenti testuali - PyCon Italia 2022&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De-costruire un file PDF è un task di sempre maggior interesse; questo
talk mostrerà come sfruttare l’informazione non strutturata dei dati per
la generazione di PDF sintetici da utilizzare in sistemi …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Generazione di file PDF con Transformers per affinamento dell’object
detection in documenti testuali - PyCon Italia 2022&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De-costruire un file PDF è un task di sempre maggior interesse; questo
talk mostrerà come sfruttare l’informazione non strutturata dei dati per
la generazione di PDF sintetici da utilizzare in sistemi di
apprendimento più controllabili, con l’uso di Transformers ed NLP su
dataset ristretti di PDF. Il Portable Document Format (meglio noto come
PDF) è il formato di file più utilizzato al mondo. All’interno di un
file PDF possiamo trovare un’ampia gamma di elementi diversi, non solo
semplice testo: elementi grafici come immagini ed algoritmi, tabelle,
didascalie, addirittura oggetti interattivi o firme digitali. La
decostruzione di un file PDF è dunque un task difficile, per l’alto
livello di eterogeneità dei dati e perché il formato stesso non è stato
pensato per fornire in modo strutturato la disposizione delle diverse
entità che costituiscono le pagine dei documenti. Tuttavia, questo tipo
di analisi sta attirando sempre più l’interesse di ricercatori e
aziende, perché le informazioni sul layout e i contenuti dei file di
testo possono essere utilizzate per aumentare i dataset esistenti per
ottenere miglioramenti qualitativi nell’espletamento delle comuni
operazioni di data mining, sfruttando le tecniche di deep learning più
innovative.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Questo talk, descrive un sistema che, partendo da un insieme ristretto
di file PDF, è in grado di generarne un numero arbitrariamente grande
per costituire un dataset di immagini da utilizzare per addestrare reti
neurali a svolgere le classiche operazioni di object detection e
recognition; per fare questo, sarà mostrata una pipeline capace di
annotare automaticamente il contenuto di un PDF; dopodiché, sarà
spiegato come utilizzare le annotazioni precedentemente ottenute come
input di una architettura a Transformers per generare layout artificiali
di documenti; infine, si passerà all’effettiva sintesi dei PDF: verrà
indicato come popolare le parti testuali dei layout generati grazie a
tecniche di NLP (Natural Language Processing), come popolare immagini,
tabelle e formule e, infine, come utilizzare il dataset sintetico così
ottenuto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Speaker: Lorenzo Pisaneschi&lt;/p&gt;
</content><category term="PyCon Italia 2022"></category><category term="big data"></category><category term="deep learning"></category><category term="machine learning"></category><category term="predictions"></category></entry></feed>