<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>PyVideo.org</title><link>https://pyvideo.org/</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 31 Oct 2012 00:00:00 +0000</lastBuildDate><item><title>Plone Theming, flexibel und einfach!</title><link>https://pyvideo.org/pycon-de-2011/plone-theming-flexibel-und-einfach.html</link><description>&lt;h3&gt;Summary&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Das Theming von komplexen Content Management Systemen, ist häufige eine
sehr arbeitsintensive Angelegenheit. Mit Plone erfordert es heute, dank
des Einsatzes von Diazo und plone.app.theming, kaum mehr Wissen über die
Interna des CMS. Das Designtemplate kann komplett unabhängig vom CMS
gehalten werden. Ein einfaches Regelwerk verknüpft das Designtemplate
mit dem CMS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[First four minutes missing]&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Maik Derstappen</dc:creator><pubDate>Thu, 06 Oct 2011 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2011-10-06:pycon-de-2011/plone-theming-flexibel-und-einfach.html</guid></item><item><title>Plone Theming, flexibel, schnell und einfach!</title><link>https://pyvideo.org/pycon-de-2012/plone-theming-flexibel-schnell-und-einfach.html</link><description>&lt;h3&gt;Summary&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Das Theming von komplexen Content Management Systemen ist häufige eine
sehr arbeitsintensive Angelegenheit - Plone ist dabei keine Ausnahme.
Dank Diazo ist kein Plone-Experten-Wissen mehr notwendig, um beliebige
Designs in Plone umzusetzen. Der Vortrag stellt an einem Beispiel aus
der Praxis den Einsatz von Diazo vor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dank Diazo und plone.app.theming kann ein Designtemplate (aus html und
css komplett unabhängig vom CMS gehalten werden. Ein einfaches Regelwerk
verknüpft das Designtemplate mit dem CMS. Ein Theme kann als Zip-Datei
verpackt, direkt in Plone importiert und aktiviert werden ohne das
System neu starten zu müssen. Der Vortrag weist an Beispielen den Weg
vom statischen Template zum dynamischem Plone-Theme. Schwerpunkt ist
hierbei die Erzeugung der Regeln mit denen die Elemente des statischen
Templates mit den Inhalten aus dem CMS verbunden werden.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Maik Derstappen</dc:creator><pubDate>Wed, 31 Oct 2012 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2012-10-31:pycon-de-2012/plone-theming-flexibel-schnell-und-einfach.html</guid><category>cms</category><category>diazo</category><category>plone</category></item><item><title>Dokumentenmanagement mit Plone</title><link>https://pyvideo.org/pycon-de-2012/dokumentenmanagement-mit-plone.html</link><description>&lt;h3&gt;Summary&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Plone ist weit mehr als nur ein CMS, es bietet mit seiner einfachen
Rechteverwaltung, dem flexiblen Arbeitsabläufen (Workflows), der
möglichen Anbindung an Dateisysteme per Web-Dav und der ausgereiften
Suchfunktion, die mit Volltextindizierung und Livesearch aufwarten kann,
gute Voraussetzungen für den Einsatz im Intra- und Extranet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der Vortrag gibt aus Anwendersicht einen kurzen Einblick in die
Möglichkeiten, Plone im Intranet oder Extranet zur Verwaltung von
Dokumenten und Informationen einzusetzen. Es werden Themen wie
Rechteverwaltung, globale und lokale Arbeitsabläufe, Regeln zur
Ereignissteuerung, Möglichkeiten der eingebauten Suchfunktionen
(Volltextsuche/Verschlagwortung), sowie der Einsatz von Kollektionen zur
Aufbereitung von Inhalten behandelt.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Maik Derstappen</dc:creator><pubDate>Tue, 30 Oct 2012 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2012-10-30:pycon-de-2012/dokumentenmanagement-mit-plone.html</guid><category>cms</category><category>dms</category><category>extranet</category><category>intranet</category><category>plone</category></item></channel></rss>