<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>PyVideo.org</title><link href="https://pyvideo.org/" rel="alternate"></link><link href="https://pyvideo.org/feeds/speaker_juraj-hromkovic.atom.xml" rel="self"></link><id>https://pyvideo.org/</id><updated>2019-03-22T00:00:00+00:00</updated><entry><title>Programovanie s LOGO-filozofiou ako model všeobecného vzdelávania pre všetky odbory</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-sk-2019/programovanie-s-logo-filozofiou-ako-model-vseobecneho-vzdelavania-pre-vsetky-odbory.html" rel="alternate"></link><published>2019-03-22T00:00:00+00:00</published><updated>2019-03-22T00:00:00+00:00</updated><author><name>Juraj Hromkovič</name></author><id>tag:pyvideo.org,2019-03-22:pycon-sk-2019/programovanie-s-logo-filozofiou-ako-model-vseobecneho-vzdelavania-pre-vsetky-odbory.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Jean Piaget prišiel s konceptom &amp;quot;learning by doing&amp;quot; s cieľom zvýšiť motiváciu a trvanlivosť vedomostí a prehĺbiť chápanie študovaných objektov vďaka vlastnej aktivite v procese učenia sa. Seymour Papert obohatil tento koncept o &amp;quot;getting things to work&amp;quot; vo svojej implementácii výučby programovania v programovacom jazyku LOGO. My sme na ETH skombinovali tento prístup s konceptom &amp;quot;critical thinking&amp;quot;, ktorý odmieta vyučovať hotové produkty vedy (fakty, modely, metódy,...), ale vyžaduje si učiť procesy ich vytvárania. Pre prípravu vzdelávania tisícky učiteľov základných a stredných škôl pre výučbu programovania, sme vyvinuli v rámci týchto výučbových konceptov prostredia na výučbu programovania, ako aj iných informatických tém a napísali k nim sériu učebníc. V tejto prednáške sa budeme venovať prostrediam TigerJython (dialekt Pythonu) a viacerým verziám jazyka LOGO (textovým i blokovým) a vysvetlíme proces ich tvorby z pohľadu potrieb výučby programovania. Predstavíme aj informatiku ako viac než 5000 rokov starú vedu a ozrejmíme jej prínos pre všeobecné vzdelanie a jej nenahraditeľnosť vo vzdelávaní budúcich generácii.&lt;/p&gt;
</summary></entry></feed>