<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>PyVideo.org - Nicole Franco Leon</title><link>https://pyvideo.org/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 22 Apr 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><item><title>Álgebra de Mapas en Python</title><link>https://pyvideo.org/pycon-us-2022/algebra-de-mapas-en-python.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Álgebra de mapas es un lenguaje de expresiones aritméticas que utilizan relaciones (operadores y
funciones) y variables que representan datos y valores espaciales para realizar análisis geográficos mediante el modulo ArcPy. El álgebra de mapas básicamente implica hacer matemáticas con mapas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La idea de utilizar datos geográficos existentes para generar nuevos o simplemente extraer de ellos resultados cuantitativos, es una práctica común desde el mismo momento en que aparece la cartografía moderna.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En esta charla tendremos una introducción al modulo de ArcPy, su configuración en ArcGis, pasando luego por una mirada holística de todo el modulo desde sus operadores, operaciones, y funciones algebraicas, la creación de expresiones complejas para el procesamiento de datos geoespaciales en determinada temporalidad, la preparación de las capas y concluiremos con la generación de mapas usando Python.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si te gustan la geografía, la matemática y Python, esta charla es para ti.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Nicole Franco Leon</dc:creator><pubDate>Wed, 27 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2022-04-27:/pycon-us-2022/algebra-de-mapas-en-python.html</guid><category>PyCon US 2022</category><category>charla</category></item><item><title>Jaguares y serpientes</title><link>https://pyvideo.org/pycon-us-2023/jaguares-y-serpientes.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;¿Es posible juntar la necesidad de conservar al jaguar y usar Python
como herramienta para lograrlo?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sí, gracias a los procesos de telemetría, nos podemos permitir hacer el
seguimiento de individuos a distancia brindando información imposible de
recopilar en primera persona, tales como geoposición, velocidad,
frecuencia cardiaca, temperatura corporal y altitud, entre otras. Pero
te preguntarás en donde entra Python en todo esto, es por ello, que en
esta charla aprenderemos a como condensar, categorizar, y cuestionar los
diferentes datos del dominio ambiental a un modelo entendible para los
humanos y que sea capaz de ser procesado por Python.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Usaremos ArcPy (Paquete de Python para ejecutar funciones de índole
geográfico dentro de ArcGis Pro) para procesar los datos obtenidos
mediante la telemetría y realizar análisis geográficos que nos
permitirán entender el comportamiento del jaguar y si es posible su
conservación.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si lo tuyo son los animales, Python y un poco de conservación, esta
charla es un buen punto de inicio.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Nicole Franco Leon</dc:creator><pubDate>Sat, 22 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2023-04-22:/pycon-us-2023/jaguares-y-serpientes.html</guid><category>PyCon US 2023</category></item></channel></rss>