<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>PyVideo.org - Juan Francisco Huete Verdejo</title><link>https://pyvideo.org/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 02 Oct 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><item><title>OpenCV el ojo de la serpiente que todo lo ve</title><link>https://pyvideo.org/pycon-es-2017/opencv-el-ojo-de-la-serpiente-que-todo-lo-ve.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;En esta charla vamos a ver las nociones básicas de OpenCV, conectaremos una webcam y veremos como en tiempo real se puede obtener información del entorno que nos rodea.
Se explicará un poco de código sencillo con resultados sorprendentes y se mostrarán algunos ejemplos mas elaborados.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Juan Francisco Huete Verdejo</dc:creator><pubDate>Sun, 24 Sep 2017 14:00:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2017-09-24:/pycon-es-2017/opencv-el-ojo-de-la-serpiente-que-todo-lo-ve.html</guid><category>PyCon ES 2017</category><category>opencv</category></item><item><title>Como compartir grandes Datasets entre procesos sin perder la salud mental</title><link>https://pyvideo.org/pycon-es-2021/como-compartir-grandes-datasets-entre-procesos-sin-perder-la-salud-mental.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Juan Francisco Huete Verdejo nos presenta &amp;quot;Como compartir grandes Datasets entre procesos sin perder la salud mental&amp;quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Resumen:
Cuando hablamos de datasets grandes y procesos que pueden ejecutar de forma paralela quizás no lo sabemos pero tenemos un buen reto por delante. Para compartir estos datasets a un proceso de python, incluso de celery o airflow, generalmente tendremos que pasar por pickle o escribir en csv y esto nos va a consumir mucho tiempo. Tanto que realmente no va a merecer la pena la paralelización de procesos. Pero existen alternativas con distintos enfoques. En esta charla se va a exponer como resolver este problema según la complejidad, viendo tecnologías como redis para datasets pequeños, pyarrow y plasma para datasets un poco más grandes y por último pondremos toda la carne en el asador con Vaex en un file system HDFS utilizando formato parquet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;---
La novena edición de la PyConES se celebra como un evento en línea y totalmente gratuito durante los días 2 y 3 de Octubre de 2021.
Web: &lt;a class="reference external" href="https://2021.es.pycon.org"&gt;https://2021.es.pycon.org&lt;/a&gt;
Agenda: &lt;a class="reference external" href="https://2021.es.pycon.org/#schedule"&gt;https://2021.es.pycon.org/#schedule&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Juan Francisco Huete Verdejo</dc:creator><pubDate>Sat, 02 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2021-10-02:/pycon-es-2021/como-compartir-grandes-datasets-entre-procesos-sin-perder-la-salud-mental.html</guid><category>PyCon ES 2021</category></item></channel></rss>