<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>PyVideo.org - Davide Ria</title><link>https://pyvideo.org/</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 03 Jun 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><item><title>Test sana in codice sano</title><link>https://pyvideo.org/pycon-italia-2022/test-sana-in-codice-sano.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Test sana in codice sano - PyCon Italia 2022&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hai mai avuto voglia o necessità di scrivere test ma non conosci le best
practices? Hai difficoltà a trovare esempi pratici online? Vuoi capire
quanto i test migliorino la qualità del codice? Questo talk, partendo
dalle best practices, ti darà le risposte che cerchi tramite esempi
pratici. Le slide sono disponibili a questo link:&lt;/p&gt;
&lt;div class="line-block"&gt;
&lt;div class="line"&gt;Ad oggi i software sono parte integrante della nostra vita, abbiamo un
software per tutto, come sviluppatori vogliamo renderli privi di bug.
“Se il tuo codice non è testabile non è stato ben progettato” e si
presenta agli occhi degli altri come un teorema senza dimostrazione,
ma scrivere test è diverso dallo scrivere codice ed è bene, quindi,
seguire delle best practices.&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;Scrivere codice testato non è soltanto un modo per dormire sonni più
sereni, ma anche un atto etico, perché un bug, nei casi peggiori, può
anche portare ad eventi catastrofici.&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Hai mai avuto voglia di scrivere codice testato ma non conosci le best
practices? Scrivi già test ma ti chiedi come mai in fase di refactoring
ti ritrovi a perdere più tempo nel fixare i test piuttosto che il tuo
codice? Mentre scrivi i test ti sembra di perdere il focus rispetto ai
requisiti del cliente? Vuoi capire quanto i test migliorino la qualità
del codice? Hai difficoltà a trovare esempi pratici online?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nel caso tu abbia risposto sì almeno una volta, segui questo talk:
scoprirai, con esempi pratici, come meglio approcciarsi alla scrittura
di codice testabile e testato. Il talk, presentato da chi ne aveva
davvero bisogno, ti darà spunti di riflessione partendo dai suggerimenti
e dalle linee guida più condivise in letteratura, passando per lo
sviluppo di logiche di business tramite test unit e comportamentali,
fino ad arrivare ai tools e alle librerie disponibili in Django
mostrando esempi pratici di utilizzo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Speakers: Antonio Mustich, Davide Ria&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Antonio Mustich</dc:creator><pubDate>Fri, 03 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2022-06-03:/pycon-italia-2022/test-sana-in-codice-sano.html</guid><category>PyCon Italia 2022</category><category>apis</category><category>django</category><category>TDD</category><category>testing</category></item></channel></rss>