<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>PyVideo.org</title><link href="https://pyvideo.org/" rel="alternate"></link><link href="https://pyvideo.org/feeds/speaker_alessandro-pelliciari.atom.xml" rel="self"></link><id>https://pyvideo.org/</id><updated>2017-04-08T00:00:00+00:00</updated><entry><title>Digital Analytics Data Aggregation: un case study dal mondo reale utilizzando SQL, NoSQL e Pandas</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-italia-2017/digital-analytics-data-aggregation-un-case-study-dal-mondo-reale-utilizzando-sql-nosql-e-pandas.html" rel="alternate"></link><published>2017-04-08T00:00:00+00:00</published><updated>2017-04-08T00:00:00+00:00</updated><author><name>Alessandro Pelliciari</name></author><id>tag:pyvideo.org,2017-04-08:pycon-italia-2017/digital-analytics-data-aggregation-un-case-study-dal-mondo-reale-utilizzando-sql-nosql-e-pandas.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;I clienti enterprise si trovano sempre più spesso ad avere difficoltà
nel recuperare informazioni essenziali per capire nel complesso dove il
brand sta funzionando e dove invece serve un intervento tempestivo,
perchè sono inondati di dati di dettaglio che spesso non sono facilmente
aggregabili e visualizzabili insieme con frequenza giornaliera.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Per rispondere a questa esigenza, in azienda, nel nostro reparto R&amp;amp;D,
abbiamo sviluppato una dashboard che permette a clienti con diversi
brand e properties (siti) di aggregare i principali KPI da monitorare
(sia KPI standard che KPI personalizzati). I KPI sono i key performance
indicators, ovvero metriche che aiutano a valutare le performance).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ma i dati da visualizzare e aggregare, provenienti da diverse fonti
(Google Analytics, Adobe Analytics, tools SEO), hanno strutture diverse
e non è possibile a priori prevedere quali sono le strutture
disponibili.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Perciò, in questo talk vedremo insieme come abbiamo gestito questo caso
reale attraverso un mix di tecnologie SQL (MySQL attraverso Django) e
NoSQL (MongoDb), utilizzando i dataframe di Pandas come layer intermedio
attraverso il quale lavorare il dato velocemente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La soluzione realizzata ci ha permesso di integrare rapidamente nuove
fonti e nuovi KPI, e di gestire volumi elevati di dati (attualmente 200+
siti contemporaneamente) con ottime performance.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vedremo poi (se rimane tempo) come questi dati vengono forniti
attraverso API Rest (grazie a Django Rest Framework) e consumati
attraverso AngularJS sul client.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vorremmo infine coinvolgervi chiedendovi come avreste gestito questa
difficoltà - non è assolutamente detto che la nostra soluzione sia per
forza quella ottimale!&lt;/p&gt;
</summary><category term="django-rest-framework"></category><category term="mongodb"></category><category term="django"></category><category term="API Design"></category><category term="web-development"></category><category term="angularjs"></category><category term="mysql"></category><category term="google-analytics"></category><category term="pandas"></category></entry></feed>