<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>PyVideo.org</title><link href="https://pyvideo.org/" rel="alternate"></link><link href="https://pyvideo.org/feeds/speaker_thierry-chappuis.atom.xml" rel="self"></link><id>https://pyvideo.org/</id><updated>2018-10-06T00:00:00+00:00</updated><entry><title>Tester mieux, tester moins, avec Hypothesis</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-fr-2018/tester-mieux-tester-moins-avec-hypothesis.html" rel="alternate"></link><published>2018-10-06T00:00:00+00:00</published><updated>2018-10-06T00:00:00+00:00</updated><author><name>Thierry Chappuis</name></author><id>tag:pyvideo.org,2018-10-06:pycon-fr-2018/tester-mieux-tester-moins-avec-hypothesis.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Pas assez de temps, pas assez de connaissances, pas assez d'argent, pas
assez de... L'écriture des tests n'est souvent pas une tâche aisée. Le
débutant ne sait pas quoi tester, le professionnel n'a pas le temps, le
hobbyist n'a pas besoin. Les tests basés sur les propriétés ont pour
objectif de proposer une solution à ces problèmes. Popularisé par la
bibliothèque la Quickcheck (Haskell), ce concept est adapté en Python à
l'aide de la bibliothèque Hypothesis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Avec Hypothesis, au lieu de vous concentrer sur l'écriture de tests
individuels, vous décrivez des propriétés garanties par votre code et
Hypothesis générera les tests correspondants à ces spécifications, à
votre place. Par conséquent, l'utilisation de cette bibliothèque permet
dans une certaine mesure d'automatiser l'écriture de tests répétitifs et
élimine de nombreuses erreurs potentielles. Hypothesis génèrera plus de
tests que ceux que vous auriez générés manuellement et permettra de
démasquer plus d'erreurs. L'étudiant gagne ainsi en expérience, le
professionnel gagne du temps et le hobbyist se dit pourquoi pas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cette présentation a pour objectif d'introduire au concept des tests
basés sur les propriétés ainsi qu'à l'utilisation de la bibliothèque
Hypothesis: pour les étudiants, pour les professionnels et pour les
hobbyists.&lt;/p&gt;
</summary></entry><entry><title>Vers une littérature pythonique: je lis, donc j'apprends!</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-fr-2018/vers-une-litterature-pythonique-je-lis-donc-japprends.html" rel="alternate"></link><published>2018-10-06T00:00:00+00:00</published><updated>2018-10-06T00:00:00+00:00</updated><author><name>Thierry Chappuis</name></author><id>tag:pyvideo.org,2018-10-06:pycon-fr-2018/vers-une-litterature-pythonique-je-lis-donc-japprends.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;L'apprenti écrivain développe son art en lisant les Maîtres, l'apprenti
architecte affûte sa lame en redessinant les merveilles de ce monde, et
le dev fait des MOOCs. Github, Bitbucket ou Gitlab regorgent d'exemples
pratiques, de code, de patterns architecturaux, de tests unitaires, de
structures de données, d'algos, de lignes de doc. L'objectif de cette
présentation est de réfléchir aux exercices, aux méthodologies, aux
techniques, aux outils nécessaires pour développer une habitude
littéraire pythonique chez l'apprenant, novice ou avancé. Pratiquer la
lecture de code sur des projets grandeur nature est intimidant, affolant
parfois, mais le retour sur investissement est potentiellement énorme.
Cette compétence s'apprend puis s'exerce.&lt;/p&gt;
</summary></entry><entry><title>Hypothesis: testez moins mais tester mieux en vous concentrant sur les propriétés</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-fr-2016/hypothesis-testez-moins-mais-tester-mieux-en-vous-concentrant-sur-les-proprietes.html" rel="alternate"></link><published>2016-10-16T00:00:00+00:00</published><updated>2016-10-16T00:00:00+00:00</updated><author><name>Thierry Chappuis</name></author><id>tag:pyvideo.org,2016-10-16:pycon-fr-2016/hypothesis-testez-moins-mais-tester-mieux-en-vous-concentrant-sur-les-proprietes.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Nous voudrions tous avoir à notre disposition les ressources pour tester notre code en profondeur, mais l'écriture des tests n'est souvent pas une tâche aisée et obtenir une bonne couverture est un processus chronophage. Les tests basés sur les propriétés ont pour objectif de proposer une solution à ce problème. Popularisé par la bibliothèque la Quickcheck (Haskell), ce concept est aujourd'hui adapté en Python à l'aide de Hypothesis.
Avec Hypothesis, au lieu de vous concentrer sur l'écriture de tests individuels, vous décrivez des propriétés garanties par votre code et Hypothesis générera à votre place les tests correspondants à ces spécifications. Par conséquent, l'utilisation de cette bibliothèque permet dans une certaine mesure d'automatiser l'écriture de tests répétitifs et élimine de nombreuses erreurs potentielles. Hypothesis générera plus de tests que ceux que vous auriez générés manuellement, ce qui doit permettre de démasquer plus d'erreurs.
Cette présentation a pour objectif de vous introduire au concept des tests basés sur les propriétés ainsi qu'à l'utilisation de la bibliothèque Hypothesis et de ses plugins pour Numpy ou Django.&lt;/p&gt;
</summary></entry><entry><title>Communiquer avec ØMQ: patterns d'utilisation, API asynchrone et sécurité</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-fr-2016/communiquer-avec-omq-patterns-dutilisation-api-asynchrone-et-securite.html" rel="alternate"></link><published>2016-10-15T00:00:00+00:00</published><updated>2016-10-15T00:00:00+00:00</updated><author><name>Thierry Chappuis</name></author><id>tag:pyvideo.org,2016-10-15:pycon-fr-2016/communiquer-avec-omq-patterns-dutilisation-api-asynchrone-et-securite.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;ØMQ ou zeromq est une une boite à outils réseau extrêmement légère, flexible et performante permettant à des acteurs distribués d'échanger un grand nombre de messages en utilisant des mécanismes de transport variés (in-process, inter-process, TCP, multicast). A la base conçue et optimisée pour le backend d'un système de trading en ligne, cette bibliothèque est aujourd'hui une solution générique et multi-langage et elle est utilisée par un large spectre d'applications: ipyparallel utilise zeromq pour la communication entre ses composants, les notebooks Jupyter l'utilisent pour s'entretenir avec les différents kernels, et de nombreux (micro)services web l'utilisent pour l'échange de messages et du RPC au sein de leur backend, comme entre autres chez Spotify (python, Zeromq, protobuf et gevent). A l'institut ChemTech (Haute Ecole d'Ingénierie et d'Architecture de Fribourg), on utilise cette technologie pour la communication en temps réel entre microservices qui monitorent, analysent, optimisent et contrôlent une halle de production chimique. Cette présentation propose de vous introduire aux patterns d'utilisation pythoniques de zeromq qui ont beaucoup évolués depuis Python 3.4 et l'arrivée de asyncio, aux possibilités de cette bibliothèque en terme d'architectures de communication et de sécurité, et de faire un état des lieux des forces, faiblesses et alternatives.&lt;/p&gt;
</summary></entry></feed>