<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>PyVideo.org</title><link>https://pyvideo.org/</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 17 Oct 2013 00:00:00 +0000</lastBuildDate><item><title>The Disco MapReduce Framework</title><link>https://pyvideo.org/pydata/the-disco-mapreduce-framework.html</link><description>&lt;h3&gt;Summary&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Chris Mueller from Life Technologies introduces us to Disco, a MapReduce
framework built in Python and Erlang.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Showing that Hadoop is not alone in the MapReduce world, Chris reviews
the basic MapReduce paradigm, dataflow, file and job distribution, and
goes on to explain the Disco Distributed Filesystem (DDFS) before going
into some use- case scenarios in next generation genomic sequencing.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Chris Mueller</dc:creator><pubDate>Fri, 02 Mar 2012 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2012-03-02:pydata/the-disco-mapreduce-framework.html</guid><category>disco</category><category>mapreduce</category></item><item><title>MapReduce mit Disco</title><link>https://pyvideo.org/pycon-de-2013/mapreduce-mit-disco.html</link><description>&lt;h3&gt;Summary&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Mit dem MapReduce-Verfahren können massive Datenmengen auf einem
Rechencluster verarbeitet werden. Namensgeber und wichtige Bestandteile
sind eine Map- und eine Reduce-Phase. Diese werden jeweils
parallelisiert ausgeführt und ermöglichen somit eine optimale Auslastung
der vorhandenen Ressourcen. Im Vergleich zu einer entsprechenden
sequentiellen Implementierung können dadurch große Zeiteinsparungen
erreicht werden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mit dem freien Disco-Framework können MapReduce-Aufgaben leicht in
Python erstellt werden. Beim Zugriff auf die Eingabedaten werden
verschiedene Protokolle unterstützt. Während der Ausführung kann der
Zustand des Rechenclusters sowie der Fortschritt der einzelnen Aufgaben
mit Hilfe einer Weboberfläche überwacht werden. Ein verteiltes
Dateisystem, das Disco Distributed Filesystem (DDFS), wird zur
Speicherung der Zwischen- und Endergebnisse verwendet.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Dr. Jan Morlock</dc:creator><pubDate>Thu, 17 Oct 2013 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2013-10-17:pycon-de-2013/mapreduce-mit-disco.html</guid><category>big data</category><category>disco</category><category>mapreduce</category><category>parallelisierung</category></item></channel></rss>