<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>PyVideo.org</title><link>https://pyvideo.org/</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 07 Apr 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate><item><title>Deploy automatizzato di un progetto Python 3/Django con Ansible</title><link>https://pyvideo.org/pycon-italia-2017/deploy-automatizzato-di-un-progetto-python-3django-con-ansible.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;La mia applicazione è pronta e funziona senza problemi sulla mia
macchina con il server di sviluppo, ma non ho chiaro come portarla in un
ambiente di produzione. Ci sono parecchi servizi che permettono il
deploy con un solo click, adatti soprattutto a semplici siti, ma essi
non sono pienamente configurabili e nascondono il modo in cui il server
è effettivamente organizzato. Anche se molti usano ingegnose soluzioni
PaaS, vale ancora la pena capire come costruire da zero un ambiente di
produzione con Linux, Python 3, Django e uWSGI. Nel talk questo classico
stack verrà brevemente introdotto e si mostrerà poi come automatizzare
la configurazione e la procedura di deploy con un &lt;a class="reference external" href="https://github.com/marco-santamaria/django-%20ansible-deploy"&gt;playbook
Ansible&lt;/a&gt;
che verrà messo a disposizione. Una particolare enfasi verrà data
all’uso di variabili d’ambiente per la configurazione del progetto
seguendo l’approccio delle twelve-factor-app. Inoltre verranno spiegati
i concetti più importanti di Ansible (playbook, ruoli, template, moduli,
inventari).&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Marco Santamaria</dc:creator><pubDate>Fri, 07 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2017-04-07:pycon-italia-2017/deploy-automatizzato-di-un-progetto-python-3django-con-ansible.html</guid><category>deploy</category><category>devops</category><category>automation</category><category>nginx</category><category>ansible</category><category>best-practices</category><category>django</category><category>uwsgi</category></item><item><title>Python/Django deployment</title><link>https://pyvideo.org/chipy/python-django-deployment.html</link><description>&lt;h3&gt;Summary&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;I'll introduce the WSGI ecosystem. We'll then setup a Django app and
deploy it to a VM. I'll cover server setup/config and best practices and
cover software used like Fabric, nginx etc. Sample nginx, WSGI and
Apache configs will be provided. People can follow along and I'll
provide download links after so they can try it at home. This will be
the best meeting ever.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Rohit Sankaran</dc:creator><pubDate>Thu, 10 Feb 2011 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2011-02-10:chipy/python-django-deployment.html</guid><category>apache</category><category>chipy</category><category>fabric</category><category>nginx</category><category>wsgi</category></item><item><title>Simple WSGI composition: story of one refactoring (#51)</title><link>https://pyvideo.org/pycon-us-2010/pycon-2010--simple-wsgi-composition--story-of-one.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Simple WSGI composition: story of one refactoring&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Presented by Max Ischenko&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Story of a refactoring I did to split one big, monolithic Pylons app
into a bunch of smaller ones, using power of WSGI and nginx. The devil
is in the details: how to handle common auth, site-wide look and feel,
common utilities, database management. Pros and cons of the approach,
possible alternatives.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The talk assumes listeners know what WSGI is and preferably have used
some WSGI-centered framework like Pylons, Werkzeug, Paste or other.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The application this talk describes powers developers.org.ua.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Max Ischenko</dc:creator><pubDate>Fri, 19 Feb 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2010-02-19:pycon-us-2010/pycon-2010--simple-wsgi-composition--story-of-one.html</guid><category>nginx</category><category>pycon</category><category>pycon2010</category><category>pylons</category><category>wsgi</category></item></channel></rss>