<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>PyVideo.org</title><link>https://pyvideo.org/</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 19 Nov 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate><item><title>Introduction à Chatops en Python avec Errbot</title><link>https://pyvideo.org/pycon-ca-2017/introduction-a-chatops-en-python-avec-errbot.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Le succès de ses dernières années des outils de chat en ligne professionnels comme Slack ou Hipchat montrent que la collaboration des équipes de dévelopement et d'administration systèmes a changée. Elle est devenue temps réel. ChatOps, qui s'inscrit dans cette tendance, est l'idée de mettre vos outils devops au coeur de la conversation. Pour citer quelques opérations implémentées avec chatops, nous avons: deploiements, provisioning, monitoring, graphs, suivi de developpement tracking...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Errbot est devenu au fil des années le chatbot de référence pour Python. Il permets non seulement aux developpeurs Python d'écrire de façon très naturelle des fonctionnalitées chatops en quelques lignes mais aussi, vous pourrez le voir dans cette présentation, permets à vos equipes de développement de personnaliser leur expérience de discussion en ligne avec des additions amusantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le but de cette présentation est de vous montrer comme il est facile de démarrer avec chatops avec Errbot, avec une série d'exemples concrets en Python et des conseils pratiques à propos de l'installation, la sécurité, etc. mais aussi quelques conseils pour assurer son succès dans les équipes.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Guillaume Binet</dc:creator><pubDate>Sun, 19 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2017-11-19:pycon-ca-2017/introduction-a-chatops-en-python-avec-errbot.html</guid><category>errbot</category><category>chatops</category></item><item><title>Getting started with chatops in python with errbot</title><link>https://pyvideo.org/pycon-israel-2016/getting-started-with-chatops-in-python-with-errbot.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;ChatOps is about bringing your devops tools into your team chatroom. The recent rise of professional chatting services like Slack or Hipchat shows that people are embracing a new way of collaborating. Bringing your tools within those conversations tightens the feedback loop, improves information sharing and onboarding new people in your team. Some common operations implemented with chatops includes deployments, provisioning, monitoring, graphs, development tracking... Those are often implemented with the help of a chat bot like in this presentation Errbot. If your chatops system can be easily extended, for example here in Python, we will see that a team culture can crystallize around it with fun additions. This presentation's goal is to show you how easy it is to get started with chatops in Python, with some technical tips (installation, security, architecture...) but also some social tips to make your company understand better its potential for your team.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Slides available here: &lt;a class="reference external" href="http://il.pycon.org/2016/static/sessions/guillaume-binet.pdf"&gt;http://il.pycon.org/2016/static/sessions/guillaume-binet.pdf&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Guillaume Binet</dc:creator><pubDate>Tue, 20 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2016-09-20:pycon-israel-2016/getting-started-with-chatops-in-python-with-errbot.html</guid><category>errbot</category><category>chatops</category><category>devops</category></item></channel></rss>