<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>PyVideo.org</title><link>https://pyvideo.org/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 08 Apr 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate><item><title>Machine Learning con Python: previsione in real-time della richiesta di energia elettrica</title><link>https://pyvideo.org/pycon-italia-2017/machine-learning-con-python-previsione-in-real-time-della-richiesta-di-energia-elettrica.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Nel talk si parlerà di come attraverso il linguaggio Python sia
possibile risolvere un problema reale e complesso relativamente alla
trasmissione di energia elettrica. Verrà spiegato il progetto
&lt;strong&gt;RealtimeLoadForecast&lt;/strong&gt; che è stato sviluppato per un importante TSO
(Transmission System Operator). Si tratta di sistema predittivo che
permette di fornire in tempo reale ogni 15 minuti ed entro 5 minuti, le
previsioni delle serie storiche dei consumi di energia elettrica
relativi a circa 500 nodi elettrici.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si parlerà dei passi che occorre seguire per ottenere da un semplice
prototipo, un sistema &lt;em&gt;ingegnerizzato&lt;/em&gt; che lavori in tempo reale e di
come sono state utilizzate le librerie di Python per l’acquisizione,
manipolazione e processamento dei dati elettrici ed ambientali.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Saranno descritte alcune tecniche algoritmiche e di Machine Learning per
ottenere dei modelli predittivi capaci di fornire previsioni accurate ma
con tempi di risposta sfidanti.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Verrà mostrato un &lt;em&gt;esempio concreto&lt;/em&gt; di implementazione di un algoritmo
predittivo basato sulla libreria Deep Learning &lt;strong&gt;Keras&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Per la comprensione del talk non sono necessari particolari requisiti se
non una conoscenza di base di programmazione in Python e di Machine
Learning.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Felice Tuosto</dc:creator><pubDate>Sat, 08 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2017-04-08:pycon-italia-2017/machine-learning-con-python-previsione-in-real-time-della-richiesta-di-energia-elettrica.html</guid><category>Forecasting</category><category>Genetic Algorithms</category><category>Keras</category><category>Data Mining</category><category>programming-paradigms</category><category>scikit-learn</category><category>bigdata</category><category>scalability</category><category>Deep-Learning</category><category>threading</category><category>realtime</category><category>Data-Scientist</category><category>database</category><category>machine-learning</category><category>mysql</category><category>signal-processing</category><category>LoadForecasting</category><category>cassandra</category></item><item><title>Fifty shades of docker</title><link>https://pyvideo.org/pycon-es-2014/fifty-shades-of-docker.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;El workshop intentara explicar como montar una application hecha en Flask que usa un cluster de Cassandra (o mongo o redis... la base de datos da un poco igual) como backend y tiene servicios anyadidos como podria ser un buscador (ES)&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Ivan Pedrazas</dc:creator><pubDate>Mon, 06 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2015-04-06:pycon-es-2014/fifty-shades-of-docker.html</guid><category>workshop</category><category>flask</category><category>cassandra</category></item></channel></rss>