<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>PyVideo.org</title><link href="https://pyvideo.org/" rel="alternate"></link><link href="https://pyvideo.org/feeds/tag_temperaturmessung.atom.xml" rel="self"></link><id>https://pyvideo.org/</id><updated>2013-10-17T00:00:00+00:00</updated><entry><title>Die Dinge im Internet der Dinge mit Python verbinden...</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-de-2013/die-dinge-im-internet-der-dinge-mit-python-verbin.html" rel="alternate"></link><published>2013-10-17T00:00:00+00:00</published><updated>2013-10-17T00:00:00+00:00</updated><author><name>Andreas Schreiber</name></author><id>tag:pyvideo.org,2013-10-17:pycon-de-2013/die-dinge-im-internet-der-dinge-mit-python-verbin.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Summary&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Das Internet der Dinge besteht aus kleinen, manchmal intelligenten,
Geräten und Sensoren, die über das Internet verbunden sind. Typische
Sensoren sind Wettermessgeräte oder medizinische Geräte. Das Internet
der Dinge wird nun bald real da sein, was durch günstige kleine
Einplatinencomputer wie Raspberry Pi oder Arduino mit beeinflusst wird.
Allerdings haben diese Geräte nicht viel Rechenleistung. Außerdem sind
sie in machen Umgebungen auch nur mit eingeschränkter Netzwerkbandbreite
angebunden. Um nun (viele) solche Geräte zu verbinden und Daten
austauschen zu lassen sind sehr leichtgewichtige Protokolle und
Implementierungen notwendig.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der Vortrag ist über das Protokoll &lt;a class="reference external" href="http://mqtt.org/"&gt;Message Queuing Telemetry
Transport&lt;/a&gt; (MQTT), ein sehr geeignetes Protokoll
zum Verbinden kleiner Geräte und Sensoren. MQTT basiert auf einer
Publish/Subscribe-Architektur. Es eignet sich gut zum Schicken von Daten
von Sensoren zu anderen Geräten. Zum Beispiel lassen sich
Temperaturmesswerte von einem Temperaturfühler ohne viel Overhead zu
einem Server schicken oder zu einem Smartphone als Push-Nachricht
übermitteln. Ein andere Anwendung von MQTT sind Chat-Systeme, z.B. ist
das &lt;a class="reference external" href="https://www.facebook.com/messages/"&gt;Facebook-Messaging&lt;/a&gt; auf
Basis von MQTT implementiert.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In dem Vortrag geht es vor allem um Open-Source-Implementierungen von
MQTT. Speziell wird der freie MQTT-Broker
&lt;a class="reference external" href="http://mosquitto.org/"&gt;Mosquitto&lt;/a&gt; und dessen
Python-Client-Bibliothek vorgestellt. Mosquitto ist eine
leichtgewichtige Implementierung die effizient auf günstigen
Einplatinenrechnern oder Smartphones läuft. An ein paar Bespielen in
Python wird im Vortrag verdeutlicht wie leicht sich Anwendungen auf
Basis von MQTT realisieren lassen: Die Übertragung von
Temperaturmesswerten per Raspberry Pi zu einem Server, das Senden von
Push-Nachrichten zu Android-Smartphones und das Senden von Smartphones
aus einer Kivy-App heraus.&lt;/p&gt;
</summary><category term="internet of things"></category><category term="mqtt"></category><category term="quantified self"></category><category term="raspberry pi"></category><category term="temperaturmessung"></category></entry></feed>