<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>PyVideo.org</title><link href="https://pyvideo.org/" rel="alternate"></link><link href="https://pyvideo.org/feeds/tag_visualisierung.atom.xml" rel="self"></link><id>https://pyvideo.org/</id><updated>2013-10-17T00:00:00+00:00</updated><entry><title>GR - ein universelles Framework für Visualisierungsanwendungen</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-de-2012/gr-einuniverselles-framework-f-r-visualisierung.html" rel="alternate"></link><published>2012-10-31T00:00:00+00:00</published><updated>2012-10-31T00:00:00+00:00</updated><author><name>Josef Heinen</name></author><id>tag:pyvideo.org,2012-10-31:pycon-de-2012/gr-einuniverselles-framework-f-r-visualisierung.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Summary&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Zur Erstellung von Visualisierungsprogrammen existiert eine Vielzahl
freier und kommerzieller Tools und Bibliotheken. In einem heterogenen
Rechnerumfeld zeigt sich aber, dass es keine durchgängig einsetzbare
Lösung gibt, welche die speziellen Anforderungen in einem
wissenschaftlichen Umfeld abdeckt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;GR ist ein universell einsetzbares Framework für plattformübergreifende
Visualisierungsanwendungen. Es bietet Entwicklern eine kompakte,
portable und einheitliche Grafik-Bibliothek für ihre Anwendungen. Das
Anwendungsspektrum reicht von der Erzeugung publikationsreifer
2D-Diagramme bis hin zur Darstellung komplexer 3D-Szenen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der Vortrag beschreibt zunächst die Funktionalität des GR-Frameworks,
welches im wesentlichen auf einer Implementierung des graphischen
Kernsystems (GKS) sowie der Programmierschnittstelle OpenGL basiert. Es
wird aufgezeigt, wie GR als geschlossenes System schnell und einfach in
vorhandene Anwendungen – z.B. mit dem ctypes-Mechanismus in Python -
integriert werden kann. Neben dem Einsatz in imperativ programmierten
Systemen ist auch eine Integration in moderne objektorientierte Systeme,
die auf GUI Toolkits aufbauen, vorgesehen. Darüber hinaus werden die
Stärken des GR-Frameworks in Bezug auf die Interoperabilität mit
aktuellen Web-Technologien und mobilen Geräten herausgestellt.&lt;/p&gt;
</summary><category term="frameworks"></category><category term="opengl"></category><category term="visualisierung"></category></entry><entry><title>Was Sie schon immer über „Visualisierung mit Python“ wissen wollten</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-de-2013/was-sie-schon-immer-uber-visualisierung-mit-pyth.html" rel="alternate"></link><published>2013-10-17T00:00:00+00:00</published><updated>2013-10-17T00:00:00+00:00</updated><author><name>Josef Heinen</name></author><id>tag:pyvideo.org,2013-10-17:pycon-de-2013/was-sie-schon-immer-uber-visualisierung-mit-pyth.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Summary&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Schon lange hat sich Python in den Software-Entwicklungsabteilungen von
Forschung und Industrie etabliert, nicht zuletzt wegen der Verbreitung
von Bibliotheken wie SciPy oder Matplotlib. Bei der Verarbeitung großer
Datenmengen oder im Zusammenspiel mit GUI-Toolkits stößt man aber leicht
an die Grenzen der interpretativen Programmierung.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der Vortrag zeigt auf, wie solche Anforderung auf der Basis des &lt;em&gt;GR
Frameworks&lt;/em&gt;, einer &amp;quot;Lightweight&amp;quot;-Alternative zu Matplotlib, umgesetzt
werden können. Im Einzelnen wird beschrieben wie man mit aktuellen
Software-Technologien Echtzeit-Anwendungen oder rechenintensive
Simulationen in Python realisieren kann. So lässt sich zum Beispiel
durch die Verwendung von Just-In-Time Kompilierung mit Numba(Pro) eine
enorme Performance-Steigerung erzielen. An konkreten Beispielen werden
die Vorzüge des &lt;em&gt;GR Frameworks&lt;/em&gt; im Zusammenspiel mit JIT-Compilern,
graphischen Benutzeroberflächen (GUIs) sowie OpenGL, aber auch vor dem
Hintergrund einer stetig ansteigenden Paketflut beschrieben.&lt;/p&gt;
</summary><category term="accelerate"></category><category term="anaconda"></category><category term="numba"></category><category term="numpy"></category><category term="opengl"></category><category term="pyqt"></category><category term="python"></category><category term="visualisierung"></category></entry><entry><title>Interaktive Datenanalyse und Visualisierung mit Python, pandas &amp; Co.</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-de-2013/interaktive-datenanalyse-und-visualisierung-mit-p.html" rel="alternate"></link><published>2013-10-16T00:00:00+00:00</published><updated>2013-10-16T00:00:00+00:00</updated><author><name>Dr. Yves J. Hilpisch</name></author><id>tag:pyvideo.org,2013-10-16:pycon-de-2013/interaktive-datenanalyse-und-visualisierung-mit-p.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Summary&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Python hat sich als ernste Alternative für die effiziente und
hochperformante Analyse auch von großen Datenmengen etabliert. Der
Vortrag stellt die wesentlichen Python-basierten Tools für die
interaktive Datenanalyse und Visualisierung vor und veranschaulicht
diese an Hand von praxisnahen Beispielen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der Vortag nutzt IPython Notebooks um die Interaktivität in Echzeit zu
veranschaulichen.&lt;/p&gt;
</summary><category term="data analytics"></category><category term="visualisierung"></category></entry><entry><title>Entwicklung wissenschaftlicher Applikationen mit Python</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-de-2013/entwicklung-wissenschaftlicher-applikationen-mit.html" rel="alternate"></link><published>2013-10-15T00:00:00+00:00</published><updated>2013-10-15T00:00:00+00:00</updated><author><name>Florian Rhiem</name></author><id>tag:pyvideo.org,2013-10-15:pycon-de-2013/entwicklung-wissenschaftlicher-applikationen-mit.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Summary&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Durch Experimente und Simulationen werden im wissenschaftlichen Bereich
große Mengen an Daten erzeugt. Diese müssen geeignet aufbereitet werden,
um sie in eine für die Wissenschaftler verständliche Form zu überführen.
Ein Beispiel dafür ist die Untersuchung von Phasenwechselmaterialien,
welche in wiederbeschreibbaren optischen Medien eingesetzt werden. Der
beim Löschen und Beschreiben eintretende Wechsel zwischen kristallinem
und amorphen Zustand wird auf Großrechnern simuliert und die
resultierende molekulare Struktur auf Hohlstellen hin untersucht, da
diese Rückschlüsse auf das Verhalten des Materials zulassen. Den Kern
der Präsentation nimmt die Entwicklung der Anwendung &lt;em&gt;pyMolDyn&lt;/em&gt; ein,
welche die Analyse und Visualisierung der Moleküle und Hohlstellen
übernimmt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dieser Vortrag gibt einen Einblick in die Erfahrungen, die während der
mehrjährigen Entwicklung dieser Software gesammelt wurden. Zum einen
wird dabei die rechenintensive Analyse der Daten betrachtet und wie
diese durch Verwendung von NumPy und (py)OpenCL vereinfacht und
beschleunigt werden kann. Zum anderen werden die grafischen
Anwendungskomponenten beschrieben, welche mithilfe von wxPython,
(py)OpenGL und einem gezielten Zusammenspiel dieser beiden Pakete
umgesetzt werden konnten. Neben Performance und Einfachheit der
Programmierung werden auch die gewonnenen Eindrücke zu
Plattformunabhängigkeit und Interversionskompatibilität vorgestellt.
Weiterhin werden Eigenheiten der Anwendungsentwicklung im Bereich der
Forschung erläutert und es wird darauf eingegangen, welche Stärken und
Schwächen Python in diesem Zusammenhang bietet. Abschließend folgt ein
Überblick darüber, wie sich die weitere Entwicklung von &lt;em&gt;pyMolDyn&lt;/em&gt;
gestalten wird und welche Konsequenzen die gesammelten Erfahrungen in
Zukunft für das Projekt haben werden.&lt;/p&gt;
</summary><category term="anwendungsentwicklung"></category><category term="numpy"></category><category term="opencl"></category><category term="opengl"></category><category term="python"></category><category term="visualisierung"></category><category term="wxpython"></category></entry></feed>