<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>PyVideo.org</title><link>https://pyvideo.org/</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 07 Apr 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate><item><title>Realizzare stampe HTML e PDF usando solo Python</title><link>https://pyvideo.org/pycon-italia-2017/realizzare-stampe-html-e-pdf-usando-solo-python.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Uno dei compiti più noiosi per chi fa software orientato al business ma
non solo, è quello di generare stampe con layout complessi e specifici
sulle esigenze del committente. Creare documenti come fatture, moduli
d’ordine, bolle di lavorazione e trasporto, schede prodotto o qualsiasi
cosa il cliente abbia il desiderio di vedere sulla stramaledetta carta è
una cosa che di norma comporta diverse criticità. Infatti ci troviamo a
dover ingabbiare dati, che solitamente rappresentiamo a video con layout
elastici e responsivi, in strutture grafiche rigide che devono risultare
sempre uguali, misurate in millimetri e ben leggibili una volta
stampate. Per rispondere a questa necessità &lt;strong&gt;Genropy&lt;/strong&gt; mette a
disposizione la libreria &lt;em&gt;gnrhtml&lt;/em&gt; che permette di descrivere in Python
layout complessi ed annidati, ottenendo come risultato un documento HTML
ed eventualmente PDF tramite il comando &lt;em&gt;wkhtmltopdf&lt;/em&gt;. La libreria
&lt;em&gt;gnrhtml&lt;/em&gt; è perfettamente integrata con il framework &lt;strong&gt;Genropy&lt;/strong&gt;, ma può
essere facilmente utilizzata anche al di fuori da questo ambiente.
Durante il talk spiegheremo il funzionamento della libreria e ne
mosteremo l’utilizzo con un caso d’esempio realizzato sia &lt;strong&gt;Genropy&lt;/strong&gt;
che in &lt;strong&gt;Django&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Saverio Porcari</dc:creator><pubDate>Fri, 07 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2017-04-07:pycon-italia-2017/realizzare-stampe-html-e-pdf-usando-solo-python.html</guid><category>pdf</category><category>prints</category><category>html</category><category>business</category><category>genropy</category></item></channel></rss>