<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>PyVideo.org</title><link href="https://pyvideo.org/" rel="alternate"></link><link href="https://pyvideo.org/feeds/tag_programming-paradigms.atom.xml" rel="self"></link><id>https://pyvideo.org/</id><updated>2019-08-24T00:00:00+00:00</updated><entry><title>Python: A Medley of Programming Paradigms</title><link href="https://pyvideo.org/kiwi-pycon-2019/python-a-medley-of-programming-paradigms.html" rel="alternate"></link><published>2019-08-24T00:00:00+00:00</published><updated>2019-08-24T00:00:00+00:00</updated><author><name>Simon Merrick</name></author><id>tag:pyvideo.org,2019-08-24:kiwi-pycon-2019/python-a-medley-of-programming-paradigms.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Exploring Python's multiple programming paradigms - Imperative, Procedural, Functional and Object Oriented - and their applications through Python examples.&lt;/p&gt;
</summary><category term="programming paradigms"></category><category term="python"></category></entry><entry><title>Pygame torna a scuola</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-italia-2018/pygame-torna-a-scuola.html" rel="alternate"></link><published>2018-04-20T00:00:00+00:00</published><updated>2018-04-20T00:00:00+00:00</updated><author><name>Maurizio Boscaini</name></author><id>tag:pyvideo.org,2018-04-20:pycon-italia-2018/pygame-torna-a-scuola.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Python è presente da alcuni anni nella scuola italiana. Alcuni licei
scientifici e alcuni istituti tecnici lo utilizzano come linguaggio di
introduzione alla programmazione grazie alla sua immediatezza e
semplicità sintattica, utile in una fase in cui l’attenzione è
concentrata sugli algoritmi e sui fondamenti di un linguaggio di
programmazione.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il passo successivo potrebbe essere quello di insegnare con Python anche
il secondo livello classico della programmazione: la programmazione ad
oggetti. La programmazione di videogiochi e la libreria Pygame offrono
la possibilità di rendere questo passaggio relativamente semplice e
sicuramente interessante. Inoltre, la possibilità di affrontare
tematiche concrete e reali come quelle legate alla programmazione di
videogiochi 2D permette di capire la “logica” e l’importanza di un
approccio object oriented. In particolare, il concetto di sprite ben si
presta ad essere preso come “modello” di classe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L’intervento presenta i risultati di una sperimentazione didattica
svolta presso l’ITI Marconi di Verona. Il talk parte dalle basi della
programmazione di videogiochi 2D (game loop, immagini, suoni, double
buffering, sprite…) e dei moduli principali di Pygame per arrivare a
costruire un semplice ma non banale videogioco in stile “arcade”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Link slides:
&lt;a class="reference external" href="https://docs.google.com/presentation/d/13HSMniO6ttSIN1-NdBcjo9Kez-B7-5szl"&gt;https://docs.google.com/presentation/d/13HSMniO6ttSIN1-NdBcjo9Kez-B7-5szl&lt;/a&gt;-
gT8gYOO5U/edit?usp=sharing&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;in __on &lt;strong&gt;Friday 20 April&lt;/strong&gt; at 15:15 &lt;a class="reference external" href="/en/sprints/schedule/pycon9/"&gt;**See
schedule**&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</summary><category term="game-development"></category><category term="programming-paradigms"></category><category term="Python"></category><category term="libraries"></category><category term="games"></category><category term="Pedagogical learning"></category></entry><entry><title>Machine Learning con Python: previsione in real-time della richiesta di energia elettrica</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-italia-2017/machine-learning-con-python-previsione-in-real-time-della-richiesta-di-energia-elettrica.html" rel="alternate"></link><published>2017-04-08T00:00:00+00:00</published><updated>2017-04-08T00:00:00+00:00</updated><author><name>Felice Tuosto</name></author><id>tag:pyvideo.org,2017-04-08:pycon-italia-2017/machine-learning-con-python-previsione-in-real-time-della-richiesta-di-energia-elettrica.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Nel talk si parlerà di come attraverso il linguaggio Python sia
possibile risolvere un problema reale e complesso relativamente alla
trasmissione di energia elettrica. Verrà spiegato il progetto
&lt;strong&gt;RealtimeLoadForecast&lt;/strong&gt; che è stato sviluppato per un importante TSO
(Transmission System Operator). Si tratta di sistema predittivo che
permette di fornire in tempo reale ogni 15 minuti ed entro 5 minuti, le
previsioni delle serie storiche dei consumi di energia elettrica
relativi a circa 500 nodi elettrici.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si parlerà dei passi che occorre seguire per ottenere da un semplice
prototipo, un sistema &lt;em&gt;ingegnerizzato&lt;/em&gt; che lavori in tempo reale e di
come sono state utilizzate le librerie di Python per l’acquisizione,
manipolazione e processamento dei dati elettrici ed ambientali.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Saranno descritte alcune tecniche algoritmiche e di Machine Learning per
ottenere dei modelli predittivi capaci di fornire previsioni accurate ma
con tempi di risposta sfidanti.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Verrà mostrato un &lt;em&gt;esempio concreto&lt;/em&gt; di implementazione di un algoritmo
predittivo basato sulla libreria Deep Learning &lt;strong&gt;Keras&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Per la comprensione del talk non sono necessari particolari requisiti se
non una conoscenza di base di programmazione in Python e di Machine
Learning.&lt;/p&gt;
</summary><category term="Forecasting"></category><category term="Genetic Algorithms"></category><category term="Keras"></category><category term="Data Mining"></category><category term="programming-paradigms"></category><category term="scikit-learn"></category><category term="bigdata"></category><category term="scalability"></category><category term="Deep-Learning"></category><category term="threading"></category><category term="realtime"></category><category term="Data-Scientist"></category><category term="database"></category><category term="machine-learning"></category><category term="mysql"></category><category term="signal-processing"></category><category term="LoadForecasting"></category><category term="cassandra"></category></entry></feed>