<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>PyVideo.org</title><link href="https://pyvideo.org/" rel="alternate"></link><link href="https://pyvideo.org/feeds/tag_verband.atom.xml" rel="self"></link><id>https://pyvideo.org/</id><updated>2013-10-15T00:00:00+00:00</updated><entry><title>Python verbindet - Der Python Software Verband e.V. in 20 Minuten</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-de-2013/python-verbindet-der-python-software-verband-e.html" rel="alternate"></link><published>2013-10-15T00:00:00+00:00</published><updated>2013-10-15T00:00:00+00:00</updated><author><name>Mike Müller</name></author><id>tag:pyvideo.org,2013-10-15:pycon-de-2013/python-verbindet-der-python-software-verband-e.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Summary&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Der Python Software Verband (PySV) ist als eingetragener Verein in
Deutschland organisiert, und versteht sich als Support-Organ der
gesamten deutschsprachigen Python-Community. 2011 hat sich der PySV
langsam aber sicher organisatorisch aus dem früheren DZUG e.V., der
bereits vollständig aus Python Enthusiasten bestand, emanzipiert und
seine Neustrukturierung im letzten Jahr weitgehend abgeschlossen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die wichtigsten Mittel zur Unterstützung der Community sind u. a. unsere
aktiven Mitglieder und die PySV-Website als zentraler Anlaufpunkt und
der neue Usergruppen-Hub. Der PySV unterstützte und organisierte bereits
die Python-Konferenzen PyCon.DE 2011 und 2012 als verantwortlicher
Partner mit. Auch die PyCon.DE 2013 wird er in enger Zusammenarbeit mit
der Kölner PyCologne Usergroup und dem DLR ermöglichen. In den Jahren
2014 und 2015 wird der PySV sogar Mitausrichter der EuroPython – der
größten europäsichen Python-Konferenz – sein. Die Berliner Usergroup mit
dem PySV im Rücken konnte sich in der Bewerbung durchsetzen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auch kleinere, aber deswegen nicht unwichtigere Events unterstützt der
PySV. Neben dem mittlerweile schon traditionellen PythonCamp in Köln
sind das verschiedene Python-Sprints und u.A. der World Plone Day an
mehreren Orten. Auf Messen wie der CeBIT, der überregionalen FrOSCon
Konferenz und den Berliner und Chemnitzer Linuxtagen und dem Linuxtag in
Berlin sorgt der Verband dafür, dass Python regelmäßig präsent ist.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der gemeinsam neu entwickelte Programmierwettbewerb nimmt Formen an.
Studenten erhalten vom PySV Unterstützung für die Teilnahme an der
EuroSciPy.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wie der Verband der Community helfen kann, wird mit allen, die mithelfen
wollen, gemeinsam erarbeitet. Er bietet organisatorische, finanzielle
und technische Hilfe für Usergruppen, Sprints und Workshops mit
Python-Bezug. Alle Python-Enthusiasten sind eingeladen im Verein aktiv
mitzuarbeiten. Neue Ideen und Verbesserungsvorschläge sind immer gern
gesehen. Unsere Grundregel lautet: “Soviel Unterstüzung wie möglich, so
wenig Reglementierung wie möglich.”&lt;/p&gt;
</summary><category term="community"></category><category term="pysv"></category><category term="verband"></category></entry></feed>