<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>PyVideo.org</title><link href="https://pyvideo.org/" rel="alternate"></link><link href="https://pyvideo.org/feeds/tag_kultur.atom.xml" rel="self"></link><id>https://pyvideo.org/</id><updated>2013-10-15T00:00:00+00:00</updated><entry><title>Sponsoring von Open-Source - und damit den Chef überzeugen</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-de-2013/sponsoring-von-open-source-und-damit-den-chef-u.html" rel="alternate"></link><published>2013-10-15T00:00:00+00:00</published><updated>2013-10-15T00:00:00+00:00</updated><author><name>Schlomo Schapiro</name></author><id>tag:pyvideo.org,2013-10-15:pycon-de-2013/sponsoring-von-open-source-und-damit-den-chef-u.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Summary&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Nutzen Sie Open-Source-Software?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Haben Sie schon einmal eine Kleinigkeit ändern wollen?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Konnten Sie für “Einwurf kleiner Münzen” diese Änderung machen lassen?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Open-Source-Software zeichnet sich unter anderem durch die leichte
Anpassbarkeit an die eigenen Bedürfnisse aus. Doch nicht jeder kann oder
möchte die Software selbst ändern. Lieber würde man die Autoren oder
andere Spezialisten damit beauftragen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der Vortrag gibt Einblick in die praktische Arbeit mit dem Sponsoring
von Open-Source-Projekten und beantwortet die Frage, wie man mit Hilfe
von Sponsoring seine eigenen Probleme schneller und günstiger lösen
kann: Nach der Vorstellung typischer Entwicklungsmodelle von
Open-Source-Projekten erfahren Besucher, wie sie Kontakte zu Open-Source
Projekten knüpfen können und damit jemanden finden, der ihnen weiter
hilft.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Weitere Themen sind&lt;/p&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;rechtliche Aspekte wie ein Werksvertrag, Gewährleistung und einfache
Abwicklung&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Anforderungen so formulieren, dass der Kundennutzen und die
Nachhaltigkeit im Vordergrund steht&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Abnahmekriterien für den Auftrag&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Wirtschaftlichkeitsberechnung und Kosten-Nutzen-Abwägung&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Nachhaltige Lösungen statt ewigen Workarounds&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mehrwert für sich und die Open-Source-Gemeinschaft schaffen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Imagepflege über Open-Source-Sponsoring&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Eigene Open-Source Projekte durch Externe weiterentwickeln lassen&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Als konkrete Beispiele dienen diverse in Python entwickelte Open-Source
Projekte der ImmobilienScout24.&lt;/p&gt;
</summary><category term="geld"></category><category term="kultur"></category><category term="open-source"></category><category term="politik"></category><category term="wirtschaft"></category></entry></feed>