<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>PyVideo.org</title><link>https://pyvideo.org/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 08 Apr 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate><item><title>Designing a Real Time Control System based on Django, ZMQ and WebSockets (wrong cover)</title><link>https://pyvideo.org/europython-2013/designing-a-real-time-control-system-based-on-django-zmq-and-websockets-wrong-cover.html</link><description></description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Nahuel Defossé</dc:creator><pubDate>Thu, 04 Jul 2013 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2013-07-04:europython-2013/designing-a-real-time-control-system-based-on-django-zmq-and-websockets-wrong-cover.html</guid><category>web</category><category>async</category><category>twisted</category><category>embedding</category><category>django</category></item><item><title>Word Embedding: come codificare il linguaggio naturale per algoritmi di previsione e classificazione</title><link>https://pyvideo.org/pycon-italia-2017/word-embedding-come-codificare-il-linguaggio-naturale-per-algoritmi-di-previsione-e-classificazione.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Da qualche anno si parla sempre più insistentemente di &lt;em&gt;Word Embedding&lt;/em&gt;,
identificando così quell’insieme di tecniche che tentano di modellare il
linguaggio umano creando una mappatura delle parole nel campo
vettoriale. Come spesso accade per ambiti in rapido sviluppo, si è
assistito alla nascita di diversi approcci algoritmici tra i quali a
volte è difficile districarsi. Da questo punto di vista un linguaggio di
propotipazione rapida come Python consente l’implementazione e
l’utilizzo di una serie di librerie al fine di scegliere di volta in
volta quelle che meglio modellano il problema in esame. Il talk mostra
la potenzialità del word embedding entrando nel merito di due
applicazioni reali relative a due contesti lontani fra loro, quali
quelli della pubblica amministrazione e del privato. In ambito PA viene
mostrato come, analizzando le descrizioni progettuali presentate da un
insieme di aziende ad un importante istituto italiano, è possibile
prevedere l’esito delle rispettive richieste di finanziamento,
consentendo di aumentare in modo sostanziale il numero degli
investimenti. Nella seconda parte ci spostiamo invece nel privato e
mostriamo come codificare un’informazione naturalmente non strutturata,
come la descrizione di un intervento in una officina meccanica,
rendendola così gestibile al pari di quella strutturata.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Felice Tuosto</dc:creator><pubDate>Sat, 08 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2017-04-08:pycon-italia-2017/word-embedding-come-codificare-il-linguaggio-naturale-per-algoritmi-di-previsione-e-classificazione.html</guid><category>word_embedding</category><category>embedding</category><category>text_mining</category></item></channel></rss>