<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>PyVideo.org</title><link>https://pyvideo.org/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 08 Apr 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate><item><title>Machine Learning con Python: algoritmi NILM e real-time processing</title><link>https://pyvideo.org/pycon-italia-2017/machine-learning-con-python-algoritmi-nilm-e-real-time-processing.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Le tecniche di Machine Learning sono sempre più pervasive nelle
applicazioni analitiche odierne. In questo talk l’attenzione verte sul
problema del &lt;strong&gt;NILM&lt;/strong&gt; (Not Intrusive Load Monitoring) per cui
l’obiettivo è la disaggregazione real-time dei consumi di energia
elettrica. Gli algoritmi, permettono di riconoscere in realtime i
dispositivi attivi in base alle sole caratteristiche del segnale
aggregato.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L’obiettivo del talk è dimostrare come sia possibile implementare
rapidamente un prototipo hardware e software grazie alle potenzialità di
Arduino e Python rispettivamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Con degli &lt;em&gt;esempi hardware e software pratici&lt;/em&gt; (4 devices collegati ad
una multipresa), verrà dimostrata la capacità di Arduino di acquisire le
misura di corrente elettrica e la capacità di Python di riconoscere i
dispositivi attivi. Verranno fornite informazioni sulle logiche alla
base di tali algoritmi, con riferimento all’ecosistema Python e alle
relative librerie utilizzate.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Per la comprensione del talk non sono necessari particolari requisiti se
non una conoscenza di base di programmazione in Python e di Machine
Learning.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Felice Tuosto</dc:creator><pubDate>Sat, 08 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2017-04-08:pycon-italia-2017/machine-learning-con-python-algoritmi-nilm-e-real-time-processing.html</guid><category>signal-processing</category><category>arduino</category><category>nilm</category><category>machine-learning</category><category>realtime</category></item></channel></rss>