<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>PyVideo.org</title><link>https://pyvideo.org/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 10 Jun 2017 18:50:00 +0200</lastBuildDate><item><title>ENVIFATE: plugin per QGIS per la valutazione del rischio di inquinamento ambientale</title><link>https://pyvideo.org/pycon-italia-2017/envifate-plugin-per-qgis-per-la-valutazione-del-rischio-di-inquinamento-ambientale.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Negli ultimi anni è cresciuto in maniera considerevole l’interesse per i
fenomeni di inquinamento ambientale causati da sostanze tossiche e altre
fonti di disturbo. La pericolosità di ciascuna di tali sostanze si
manifesta laddove sia superata una certa soglia di concentrazione che la
rende tossica. Per proteggere la salute pubblica e gli ecosistemi
occorre mantenere le concentrazioni di tali inquinanti al di sotto di
una soglia di sicurezza e risulta di particolare importanza essere in
grado di prevedere in maniera sufficientemente attendibile le
concentrazioni che si vengono a stabilire nei diversi comparti
ambientali. In questo contesto, sia per le PA che per gli operatori
privati, sta diventando sempre più importante poter disporre di
strumenti semplici ma efficaci che consentano di effettuare analisi di
screening tali da individuare le possibili criticità in quest’ambito. Il
software ENVIFATE viene sviluppato nell’ambito di un progetto di ricerca
ancora in corso finanziato al DICAM (Università di Trento) dalla Regione
Veneto proprio per operare analisi di screening per valutare la
possibilità di rischi di inquinamento ambientale nelle aree protette a
seguito di pianificazione di potenziali sorgenti inquinanti. Il progetto
ha previsto lo sviluppo di un’applicazione con i seguenti requisiti: i)
open-source ii) multipiattaforma iii) user friendly iv) GIS oriented. Si
è scelto di sviluppare una famiglia di plugin di QGIS, utilizzando un
linguaggio python multipiattaforma e realizzando un modulo per ciascuna
matrice ambientale considerata: fiumi, laghi, dispersione atmosferica,
dispersione in falda, rumore. I plugin sono stati sviluppati a partire
da una libreria di moduli lanciabili da linea di comando o da
applicazioni di terze parti con un elevato livello di modularità e
scalabilità. E’ così anche possibile concatenare i diversi moduli in
flussi di dati personalizzati. Tutti i plugin forniscono risultati di
tipo numerico e cartografico. In particolare i tool da linea di comando
forniscono un risultato “statico”, ovvero collegato ad un particolare
stato spaziale e temporale, mentre all’interno dei plugin il modulo
viene reiterato nello spazio e nel tempo allo scopo di fornire mappe
georiferite e risultati relazionati temporalmente, propedeutici alle
diverse valutazioni ambientali. I futuri sviluppi del plugin ne
estenderanno le funzionalità affinché verifichi quando gli effetti
calcolati causino scostamenti significativi e misurabili dello status
delle matrici ambientali in relazione a ciò che è tutelato. Questo in
prima istanza rispetto agli habitat e alle specie della rete Natura 2000
all’interno di valutazioni di incidenza, ma anche con la prospettiva di
estendere tali analisi a VIA e VAS o ad una integrazione con i Life
Cycle Inventories (LCI).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Autori: Francesco Geri, Oscar Cainelli, Paolo Zatelli, Gianluca Salogni,
Marco Ciolli&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Francesco Geri</dc:creator><pubDate>Fri, 07 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2017-04-07:pycon-italia-2017/envifate-plugin-per-qgis-per-la-valutazione-del-rischio-di-inquinamento-ambientale.html</guid><category>risk-management</category><category>open-source</category><category>Python</category><category>matplotlib</category><category>environment</category><category>Qgis</category><category>gis</category><category>impact-assessment</category><category>gdal</category><category>pollution</category></item><item><title>Lightning Talks 5: QGIS</title><link>https://pyvideo.org/pyday-galicia-2017/lightning-talks-5-qgis.html</link><description></description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Luigi Pirelli</dc:creator><pubDate>Sat, 10 Jun 2017 18:50:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2017-06-10:pyday-galicia-2017/lightning-talks-5-qgis.html</guid><category>lightning talks</category><category>pyday</category><category>Galicia</category><category>qgis</category></item></channel></rss>