<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>PyVideo.org</title><link href="https://pyvideo.org/" rel="alternate"></link><link href="https://pyvideo.org/feeds/tag_energieforschung.atom.xml" rel="self"></link><id>https://pyvideo.org/</id><updated>2012-10-30T00:00:00+00:00</updated><entry><title>EnArgus - ein ontologiebasiertes Forschungsinformationssystem</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-de-2012/enargus-ein-ontologiebasiertes-forschungsinforma.html" rel="alternate"></link><published>2012-10-30T00:00:00+00:00</published><updated>2012-10-30T00:00:00+00:00</updated><author><name>Thomas Koch</name></author><id>tag:pyvideo.org,2012-10-30:pycon-de-2012/enargus-ein-ontologiebasiertes-forschungsinforma.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Summary&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Forschungsaktivitäten in vielen Disziplinen werden durch
unterschiedliche politische Instrumente gefördert. Die Erfassung und
Darstellung von betriebswirtschaftlichen Kennzahlen zu
Forschungsaktivitäten ist bereits etablierte Praxis; darauf aufbauende
Informationssysteme bieten jedoch oft nur unzureichende Auskunft über
inhaltliche Zusammenhänge und Entwicklungen. Am Beispiel des
Forschungsthemas Energietechnik wird im EnArgus-Projekt untersucht, wie
sich die Transparenz staatlicher Förderpolitik durch Aufbereitung
vorhandener Projektdatenbanken und inhaltliche Erschließung mit
Unterstützung einer Fachontologie verbessern lässt und die Ergebnisse
auch der interessierten Öffentlichkeit zugänglich gemacht werden können.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der Vortrag gibt eine Einführung in das Thema ontologiebasierte Suche
und stellt das Forschungsprojekt EnArgus
(&lt;a class="reference external" href="http://www.enargus.de"&gt;www.enargus.de&lt;/a&gt;) vor. Das Ziel von EnArgus
ist die Konzeption, Entwicklung und Erprobung eines zentralen
Informationssystems für Energieforschungsvorhaben aus dem Bereich der
Förderung durch Bund und Länder. Das EnArgus-System soll Politik und
Gesellschaft einen Zugang zu Informationen über die Energieforschung
ermöglichen und so die Transparenz staatlicher Förderpolitik verbessern.
Der Einsatz von Python spielt bei der Systementwicklung in EnArgus eine
bedeutende Rolle.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EnArgus ist ein gemeinsames Vorhaben aus Energieforschung und
Informatik. Zur inhaltlichen Erschließung der Anwendungsdomäne werden
von Energieexperten Texte in einem Wiki verfasst und bilden die
Grundlage zum Aufbau der Energieforschungs-Ontologie. Dabei kommt u.a.
die Wiki-Software MoinMoin zum Einsatz.&lt;/p&gt;
</summary><category term="energieforschung"></category><category term="ontologie"></category><category term="pylucene"></category><category term="suche"></category><category term="wiki"></category></entry></feed>