<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>PyVideo.org</title><link>https://pyvideo.org/</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 02 Feb 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate><item><title>Agujeros negros y optimización de código en python</title><link>https://pyvideo.org/pycon-es-2015/agujeros-negros-y-optimizacion-de-codigo-en-python.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;En esta charla atenderemos a la construcción de un raytracer relativista en Python. Nuestro objetivo será conseguir imágenes similares a las observadas en la película Interestellar, mediante la creación de imágenes sintéticas en un entorno de gravedad extrema, como es un agujero negro. Utilizando esto como excusa, analizaremos distintos enfoques para optimizar nuestro código al máximo y conseguir programas eficientes y profesionales a la altura de cualquier otro lenguaje de programación.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Pablo Galindo Salgado</dc:creator><pubDate>Tue, 02 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2016-02-02:pycon-es-2015/agujeros-negros-y-optimizacion-de-codigo-en-python.html</guid><category>Track Científico</category></item><item><title>Autosubmit: investigando el clima con Python</title><link>https://pyvideo.org/pycon-es-2015/autosubmit-investigando-el-clima-con-python.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;¿Cómo investigar aquello con lo que no puedes experimentar? Utilizando modelos. El problema es que simular algo tan complejo como el clima requiere programas que utilizan cientos de procesadores y generan teras de resultados. En esta charla te contaremos como Autosubmit es capaz de manejar estos gigantescos experimentos para que los climatólogos puedan dedicarse a la ciencia sin problemas.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Javier Vegas Regidor</dc:creator><pubDate>Tue, 02 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2016-02-02:pycon-es-2015/autosubmit-investigando-el-clima-con-python.html</guid><category>Track Científico</category></item><item><title>Data structures beyond dicts and lists</title><link>https://pyvideo.org/pycon-es-2015/data-structures-beyond-dicts-and-lists.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;As a python backend engineer you might end up using (or abusing) lot's of dicts and lists, iterating on them. This is mainly due their easy usage and might be also because libraries like pandas or numpy fall down in the domain of data science.
We will see a real example where an old implementation is refactored to have better use of pandas and constantly comparing the performance increase.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Sergi Sorribas</dc:creator><pubDate>Tue, 02 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2016-02-02:pycon-es-2015/data-structures-beyond-dicts-and-lists.html</guid><category>Track Científico</category></item><item><title>Dive into Scrapy</title><link>https://pyvideo.org/pycon-es-2015/dive-into-scrapy-juan-riaza-track-cientifico.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Scrapy is a fast high-level screen scraping and web crawling framework, used to crawl websites and extract structured data from their pages. It can be used for a wide range of purposes, from data mining to monitoring and automated testing.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In this talk some advanced techniques will be shown based on how Scrapy is used at Scrapinghub.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Juan Riaza</dc:creator><pubDate>Tue, 02 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2016-02-02:pycon-es-2015/dive-into-scrapy-juan-riaza-track-cientifico.html</guid><category>Track Científico</category><category>scrapy</category><category>scrapinghub</category></item><item><title>Es posible hacer una tesis doctoral en turbulencia con Python</title><link>https://pyvideo.org/pycon-es-2015/es-posible-hacer-una-tesis-doctoral-en-turbulencia-con-python.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;La simulación numérica directa de flujos turbulentos es una disciplina particularmente exigente en lo que respecta a manejo de datos a gran escala. Las simulaciones que llevamos a cabo en el grupo de investigación guardan del orden de centenares de terabytes de datos, y su proceso suele generar entre dos y tres veces esta cantidad. Después del primer año de tesis doctoral decidí ponerme de conejillo de indias para comprobar si Python es en la práctica tan bueno como se dice en teoría.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Guillem Borrell</dc:creator><pubDate>Tue, 02 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2016-02-02:pycon-es-2015/es-posible-hacer-una-tesis-doctoral-en-turbulencia-con-python.html</guid><category>Track Científico</category></item><item><title>Introducción a visualizaciones interactivas con Bokeh</title><link>https://pyvideo.org/pycon-es-2015/introduccion-a-visualizaciones-interactivas-con-bokeh.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Bokeh ( &lt;a class="reference external" href="http://bokeh.pydata.org/en/latest/"&gt;http://bokeh.pydata.org/en/latest/&lt;/a&gt; ) es una librería de visualización de datos con una interfaz concisa y elegante que permite la construcción de gráficos preparados para la web y con interactividad out-of-the-box y sencilla.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diseña avanzados dashboards en Python para un navegador web sin escribir ni una línea de código de Javascript (pero si quieres puedes ;P)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Interactividad cliente-side, cliente-servidor, streaming, big data... Simplemente Bokeh! :)&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Alejandro Vidal</dc:creator><pubDate>Tue, 02 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2016-02-02:pycon-es-2015/introduccion-a-visualizaciones-interactivas-con-bokeh.html</guid><category>Track Científico</category></item><item><title>Know your models - Statsmodels!</title><link>https://pyvideo.org/pycon-es-2015/know-your-models-statsmodels.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Scikit-learn has become the best known and most used package to perform it-just-works Machine Learning in Python. But what happens when you want to look into what is going on within your models to inspect and improve them? In this talk we will present the not-so-well-known packages statsmodels and patsy that can help us to achieve a better undestanding of your models and your data.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Israel Saeta Pérez</dc:creator><pubDate>Tue, 02 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2016-02-02:pycon-es-2015/know-your-models-statsmodels.html</guid><category>Track Científico</category><category>scikit-learn</category><category>statsmodels</category><category>patsy</category></item><item><title>Machine Learning in the Cloud with Python</title><link>https://pyvideo.org/pycon-es-2015/machine-learning-in-the-cloud-with-python.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;La charla mostrará cómo introducir el aprendizaje automático en cualquier proyecto usando plataformas de SAAS accesibles via API. En particular, nos centraremos en el caso de los servicios disponibles en BigML. Veremos como acceder a ellos a distintos niveles: usando los bindings para Python y también mediante un DSL en línea de comandos.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Mercè Martin</dc:creator><pubDate>Tue, 02 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2016-02-02:pycon-es-2015/machine-learning-in-the-cloud-with-python.html</guid><category>Track Científico</category></item><item><title>Navigating the Data Science Python Ecosystem</title><link>https://pyvideo.org/pycon-es-2015/navigating-the-data-science-python-ecosystem.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Do you feel lost with all the libraries being developed in the Python ecosystem for Data Science? Have you heard of scikit-learn, theano, dask, xray, blaze, gensim, bokeh, pymc3, numba, jupyter..., but don't know where to start or what each library is for? Do you ask yourself, what is Data Science anyway? Deep learning vs Machine learning? Then, this talk is for you! We'll learn what Data Science is, as well as, existing libraries, functionality and applications in the ecosystem.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Christine Doig</dc:creator><pubDate>Tue, 02 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2016-02-02:pycon-es-2015/navigating-the-data-science-python-ecosystem.html</guid><category>Track Científico</category></item><item><title>PhaseSpace un programa para analizar sistemas dinámicos</title><link>https://pyvideo.org/pycon-es-2015/phasespace-un-programa-para-analizar-sistemas-dinamicos.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;PhaseSpace es un programa diseñado para analizar sistemas dinámicos de un modo sencillo. Para ello dibuja el mapa de fases de dicho sistema y además permite dibujar los puntos críticos y las curvas de pendiente 0 e infinito, tanto explícitas como implícitas, así como el campo vectorial y las soluciones del sistema que queremos estudiar. También permite seleccionar el método numérico para realizar los cálculos y cambiar los ejes y el paso de integración.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Anton Ferré Pujol</dc:creator><pubDate>Tue, 02 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2016-02-02:pycon-es-2015/phasespace-un-programa-para-analizar-sistemas-dinamicos.html</guid><category>Track Científico</category></item><item><title>Seguridad y criptografía en Python</title><link>https://pyvideo.org/pycon-es-2015/seguridad-y-criptografia-en-python.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;La charla tendrá como objetivo introducir la criptografía y la seguridad desde el punto de vista del desarrollador, mostrando maneras de cifrar la información con scripts de Python y la información más sensible en aplicaciones web usando Django,comentando la principales vulnerabilidades que podemos encontrar en un sitio web(SQL injection,XSS, CSRF) y cómo Django nos puede ayudar a evitar ataques que se aprovechen de estas vulnerabilidades.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">José Manuel Ortega</dc:creator><pubDate>Tue, 02 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2016-02-02:pycon-es-2015/seguridad-y-criptografia-en-python.html</guid><category>Track Científico</category></item><item><title>Thumbor, el servidor de imágenes libre e inteligente</title><link>https://pyvideo.org/pycon-es-2015/thumbor-el-servidor-de-imagenes-libre-e-inteligente.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Thumbor es un servidor de imágenes escrito en python. Es capaz de procesar imágenes bajo demanda e incluye funcionalidad de procesado (con opencv) para adaptar las redimensiones de manera inteligente.
En esta charla introduciré su utilización y entresijos con el despliegue.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Edu Herraiz</dc:creator><pubDate>Tue, 02 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2016-02-02:pycon-es-2015/thumbor-el-servidor-de-imagenes-libre-e-inteligente.html</guid><category>Track Científico</category><category>thumbor</category></item><item><title>Trolling Detection with Scikit-learn and NLTK</title><link>https://pyvideo.org/pycon-es-2015/trolling-detection-with-scikit-learn-and-nltk.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;La inmensa mayoría del contenido que se crea diariamente en Internet es desestructurado. Aproximadamente el 90% del mismo es texto. En la era de la web colaborativa, usamos el lenguaje constantemente, por ejemplo, para escribir una crítica de un producto, comentar una foto o escribir un tweet. Esta información es tremendamente valiosa en muchos sentidos. En esta charla veremos algunas de las herramientas que ofrece el ecosistema Python para comprender, estructurar y extraer valor de un texto.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Rafa Haro</dc:creator><pubDate>Tue, 02 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2016-02-02:pycon-es-2015/trolling-detection-with-scikit-learn-and-nltk.html</guid><category>Track Científico</category></item></channel></rss>