<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>PyVideo.org</title><link href="https://pyvideo.org/" rel="alternate"></link><link href="https://pyvideo.org/feeds/tag_webdesign.atom.xml" rel="self"></link><id>https://pyvideo.org/</id><updated>2012-10-30T00:00:00+00:00</updated><entry><title>Twitter Bootstrap – Schweizer Messer fur Webanwendungen?</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-de-2012/twitter-bootstrap-schweizer-messer-fur-webanwend.html" rel="alternate"></link><published>2012-10-30T00:00:00+00:00</published><updated>2012-10-30T00:00:00+00:00</updated><author><name>Stefania Trabucchi</name></author><id>tag:pyvideo.org,2012-10-30:pycon-de-2012/twitter-bootstrap-schweizer-messer-fur-webanwend.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Summary&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Twitter Bootstrap –„Schweizer Messer“ für Webanwendungen?&lt;/p&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;Toolkit zur Gestaltung von (Python-)Webanwendungen am Beispiel von
Plone -&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Twitter Bootstrap in Front-End, Diazo als XSL-Transformation-Server und
Buildout bieten in ihrer Kombination eine ideale Möglichkeit, mit
geringem Aufwand und nachhaltiger Wirkung Lösungen für Responsive
Webdesign bei Verwendung von Plone, Django oder anderen Web-Anwendungen
zu realisieren.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Twitter Bootstrap als gut dokumentiertes, flexibles und in seiner
Bedeutung wachsendes Werkzeug ermöglicht Designern und Entwicklern eine
gute Zusammenarbeit. Die Macher von Twitter Bootstrab haben HTML 5, CSS,
JS- Libraries, Less-Unterstützung und gute getestete
Cross-Browser-Sicherheit u.a. auch für mobile Endgeräte in dem Toolkit
mitgeliefert. Sein Erfolgsrezept sind die vielen vorgefertigen
Oberflächenelemente, welche in Form von Widgets, Buttons, Dropdownmenus,
Slides, Forms oder Tabs leicht zu integrieren sind.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aufgrund der zunehmenden Abhängigkeit von Designern und Entwicklern in
Projekt-Teams bildet die Nutzung solider Frameworks die Basis des
Erfolgs. Ob sich also Twitter Boostrap als „Schweizer Messer“ der
Webentwickler erweisen kann, und in welcher Weise Designer und
Entwickler vom Einsatz derartiger Toolkits profitieren können, zeigt
dieser Vortrag vor dem Hintergrund der persönlichen Erfahrungen der
Referentin mit Diazo und Plone.&lt;/p&gt;
</summary><category term="front-end"></category><category term="reponsive webdesign"></category><category term="twitter bootstrap"></category><category term="webdesign"></category></entry></feed>