<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>PyVideo.org</title><link href="https://pyvideo.org/" rel="alternate"></link><link href="https://pyvideo.org/feeds/tag_voip.atom.xml" rel="self"></link><id>https://pyvideo.org/</id><updated>2017-04-07T00:00:00+00:00</updated><entry><title>Genropy - Caso d'uso: gestione di una infrastruttura telefonica VoIP di medie/grandi dimensioni</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-italia-2017/genropy-caso-duso-gestione-di-una-infrastruttura-telefonica-voip-di-mediegrandi-dimensioni.html" rel="alternate"></link><published>2017-04-07T00:00:00+00:00</published><updated>2017-04-07T00:00:00+00:00</updated><author><name>Mauro Zanardi</name></author><id>tag:pyvideo.org,2017-04-07:pycon-italia-2017/genropy-caso-duso-gestione-di-una-infrastruttura-telefonica-voip-di-mediegrandi-dimensioni.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;La gestione delle configurazioni VOIP per realtà di grandi dimensioni
può essere un problema non indifferente quando ci sia la necessità di
frequenti cambiamenti. Per questa ragione, in occasione della migrazione
del sistema telefonico passando dall’attuale sistema telefonico digitale
vecchio stile con centrale locale a sistema digitale VoIP con gestione
delocalizzata, abbiamo pensato di costruire un gestionale che
facilitasse tale migrazione e che ci consentisse di gestire poi nel
tempo tutte le richieste di attivazioni e modifiche che, per la
tipologia di azienda, sono assai frequenti.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In realtà avevamo già un sistema precedente basato su PHP, ma la
manutenzione del codice era ormai un problema. Per questa ragione
abbiamo pensato di ripartire da zero e abbiamo deciso di utilizzare il
framework Genropy, che ci dava modo di raggiungere in tempi molto rapidi
dei risultati in grado di risolvere i nostri problemi attuali, lasciando
lo spazio, data la modularità del sistema, ad ulteriori implementazioni
per coprire anche aree nuove.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nel talk vi racconterò la mia esperienza e vi mostrerò i risultati
ottenuti.&lt;/p&gt;
</summary><category term="genropy"></category><category term="gestionali"></category><category term="VoIP"></category><category term="framework"></category></entry></feed>