<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>PyVideo.org</title><link>https://pyvideo.org/</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 22 Sep 2017 18:00:00 +0200</lastBuildDate><item><title>Codelab: ¿Podemos predecir quién muere en Juego de Tronos con TensorFlow?</title><link>https://pyvideo.org/pycon-es-2017/codelab-podemos-predecir-quien-muere-en-juego-de-tronos-con-tensorflow.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;En este taller daremos un enfoque práctico al Deep Learning y
exploraremos TensorFlow, un framework originalmente liberado por
Google para construir modelos computacionales sobre grafos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daremos un ejemplo, sobre el conjunto de datos de Juego de Tronos
recopilado originalmente por la Universidad Politécnica de Munich,
para, con los pequeños datos sociodemográficos que tenemos de los
personajes, decidir cuánta vida puede quedarles a manos del escritor.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gema Parreño</dc:creator><pubDate>Fri, 22 Sep 2017 18:00:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2017-09-22:pycon-es-2017/codelab-podemos-predecir-quien-muere-en-juego-de-tronos-con-tensorflow.html</guid><category>workshop</category><category>tensorflow</category></item><item><title>Parallel and non parallel stuff</title><link>https://pyvideo.org/pycon-es-2017/parallel-and-non-parallel-stuff.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;¡Oh no: otro tutorial de programación paralela y asíncrona en Python! ¿Cúando dejarán de insistir en el mismo asunto una y otra vez? Si alguna vez te has preguntado esto, este NO es tu taller. En cambio, si quieres volver a oir lo mismo de siempre acerca de hilos, procesos, el GIL, asyncio y demás amigos...¡Este es el taller de tus sueños! En este tutorial haremos un viaje através de todos estos conceptos desde la base, entendiendo en detalle los conceptos, los problemas y las soluciones.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Pablo Galindo Salgado</dc:creator><pubDate>Fri, 22 Sep 2017 15:00:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2017-09-22:pycon-es-2017/parallel-and-non-parallel-stuff.html</guid><category>workshop</category></item><item><title>Vigilante de Wallapop</title><link>https://pyvideo.org/pycon-es-2017/vigilante-de-wallapop.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Construye una simple web para ser ¡el más rápido en Wallapop! Programaremos una aplicación sencilla en Flask para automatizar búsquedas. Cuando un nuevo artículo se ponga a la venta, con los filtros que nos interesan, nos llegará de forma automática un email con toda la información. E incluso con ¡un botón para comprarlo! Ahora ya sabes porque no encuentras buenas ofertas. ¡¡¡Las pillé yo!!!&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Andros Fenollosa Hurtado</dc:creator><pubDate>Fri, 22 Sep 2017 15:00:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2017-09-22:pycon-es-2017/vigilante-de-wallapop.html</guid><category>workshop</category></item><item><title>Symbolic Computation with Python using SymPy</title><link>https://pyvideo.org/pycon-uk-2016/symbolic-computation-with-python-using-sympy.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Sartaj Singh&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;This workshop aims to introduce attendees to SymPy, a computer aided algebra system (CAS) written in Python. We will show basics of constructing and manipulating mathematical expressions in SymPy, the most common issues and differences from other computer algebra systems, and how to deal with them.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Attendees will take home an introductory level understanding of SymPy. This knowledge should be enough for attendees to start using SymPy for solving mathematical problems and hacking SymPy's internals (though hacking core modules may require additional expertise).&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Sartaj Singh</dc:creator><pubDate>Thu, 29 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2016-09-29:pycon-uk-2016/symbolic-computation-with-python-using-sympy.html</guid><category>workshop</category><category>sympy</category></item><item><title>Fifty shades of docker</title><link>https://pyvideo.org/pycon-es-2014/fifty-shades-of-docker.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;El workshop intentara explicar como montar una application hecha en Flask que usa un cluster de Cassandra (o mongo o redis... la base de datos da un poco igual) como backend y tiene servicios anyadidos como podria ser un buscador (ES)&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Ivan Pedrazas</dc:creator><pubDate>Mon, 06 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2015-04-06:pycon-es-2014/fifty-shades-of-docker.html</guid><category>workshop</category><category>flask</category><category>cassandra</category></item><item><title>Better async code with Python 3</title><link>https://pyvideo.org/pycon-es-2015/better-async-code-with-python-3.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Learn async web development hands-on by using asyncio event loop in combination with subgenerator delegation syntax (yield from), creating beautiful concurrent code without writing a single callback.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Anton Caceres</dc:creator><pubDate>Tue, 02 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2016-02-02:pycon-es-2015/better-async-code-with-python-3.html</guid><category>workshop</category><category>asyncio</category></item><item><title>Python en gvSIG, el Sistema de Información Geográfica Libre</title><link>https://pyvideo.org/pycon-es-2015/python-en-gvsig-el-sistema-de-informacion-geografica-libre.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Taller orientado a los que quieran iniciarse en el uso de python para desarrollar funcionalidades en gvSIG, un Sistema de Información Geográfica libre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La idea seria dividir el taller en tres bloques:&lt;/p&gt;
&lt;ol class="arabic simple"&gt;
&lt;li&gt;Una introducción, de nivel básico. Veremos como manipular datos espaciales y generar nuevas capas a partir de algunas ya existentes.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Un ejemplo de manipulación de mapas, de nivel intermedio.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Un ejemplo de creación de interfaces de usuario desde scripting, de un nivel avanzado.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Joaquín del Cerro</dc:creator><pubDate>Tue, 02 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2016-02-02:pycon-es-2015/python-en-gvsig-el-sistema-de-informacion-geografica-libre.html</guid><category>workshop</category><category>gis</category><category>gvsig</category></item><item><title>Simplifica tu vida con sistemas complejos y algoritmos genéticos</title><link>https://pyvideo.org/pycon-es-2015/simplifica-tu-vida-con-sistemas-complejos-y-algoritmos-geneticos.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;¿Qué es un algoritmo genético? ¿Qué es un sistema complejo? ¿Cómo puedo usarlos para resolver problemas complicados? En este taller abordaremos estos temas y aprenderemos a diseñar y usar algoritmos de este tipo con Python.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Carlos Dorado</dc:creator><pubDate>Tue, 02 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2016-02-02:pycon-es-2015/simplifica-tu-vida-con-sistemas-complejos-y-algoritmos-geneticos.html</guid><category>workshop</category><category>complex system</category><category>genetic algoritm</category></item><item><title>Single-Page Applications con Django y Backbone</title><link>https://pyvideo.org/pycon-es-2015/single-page-applications-con-django-y-backbone.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;En este taller llevaremos a cabo un caso práctico. La construcción de una Single-Page Application usando Backbone como herramienta front-end. Ahora que cada día aparece una docena de frameworks de JavaScript, suena sensato buscar algo de estabilidad en un framework de trayectoria ya constatada, como es Backbone. Por otra parte, tener un framework como Django en el back-end proporciona robustez, facilidad de uso y muchísima extensibilidad -gracias al increíble ecosistema pythónico-.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Miguel Sánchez Rodríguez</dc:creator><pubDate>Tue, 02 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2016-02-02:pycon-es-2015/single-page-applications-con-django-y-backbone.html</guid><category>workshop</category><category>single-page application</category><category>django</category><category>backbone</category></item><item><title>Taller - Introducción a visualizaciones interactivas con Bokeh</title><link>https://pyvideo.org/pycon-es-2015/taller-introduccion-a-visualizaciones-interactivas-con-bokeh.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Bokeh ( &lt;a class="reference external" href="http://bokeh.pydata.org/en/latest/"&gt;http://bokeh.pydata.org/en/latest/&lt;/a&gt; ) es una librería de visualización de datos con una interfaz concisa y elegante que permite la construcción de gráficos preparados para la web y con interactividad out-of-the-box y sencilla.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diseña avanzados dashboards en Python para un navegador web sin escribir ni una línea de código de Javascript (pero si quieres puedes ;P)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Interactividad cliente-side, cliente-servidor, streaming, big data... Simplemente Bokeh! :)&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Alejandro Vidal</dc:creator><pubDate>Tue, 02 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2016-02-02:pycon-es-2015/taller-introduccion-a-visualizaciones-interactivas-con-bokeh.html</guid><category>workshop</category><category>Bokeh</category></item><item><title>Tratando datos más allá de los límites de la memoria</title><link>https://pyvideo.org/pycon-es-2015/tratando-datos-mas-alla-de-los-limites-de-la-memoria.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;En la era del 'Big Data' se necesitan cantidades cada vez más grandes de memoria (RAM) para tratar y analizar estos datos. Pero tarde o temprano se llega a unos límites por encima de los cuales no se puede (o es muy caro) pasar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El compresor Blosc (blosc.org) y el contenedor de datos bcolz (bcolz.blosc.org), usan las capacidades de los ordenadores modernos (caches, procesadores multihilo y SSDs) para permitir tratar datos más allá los límites de la memoria.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Francesc Alted</dc:creator><pubDate>Tue, 02 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2016-02-02:pycon-es-2015/tratando-datos-mas-alla-de-los-limites-de-la-memoria.html</guid><category>workshop</category><category>big data</category><category>blosc</category><category>bcolz</category></item><item><title>Usando contenedores para Big Data</title><link>https://pyvideo.org/pycon-es-2015/usando-contenedores-para-big-data.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;En la actualidad existe una variedad bastante grande de contenedores de datos para almacenar grandes cantidades de datos en Python, tanto en memoria como en disco. En mi taller pasaremos revista a unos cuantos de los más útiles, empezando por los más básicos y generales (listas, diccionarios, NumPy/ndarray, pandas/DataFrames) a los más especializados (RDBMS, PyTables/Table/HDF5, bcolz/carray/ctable). Durante el camino se darán pistas de cuando usar unos u otros dependiendo del caso de uso.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Francesc Alted</dc:creator><pubDate>Tue, 02 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2016-02-02:pycon-es-2015/usando-contenedores-para-big-data.html</guid><category>workshop</category><category>big data</category><category>numpy</category><category>pandas</category><category>pytables</category><category>bcolz</category></item></channel></rss>