<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>PyVideo.org</title><link href="https://pyvideo.org/" rel="alternate"></link><link href="https://pyvideo.org/feeds/tag_anwendungsentwicklung.atom.xml" rel="self"></link><id>https://pyvideo.org/</id><updated>2013-10-15T00:00:00+00:00</updated><entry><title>Entwicklung wissenschaftlicher Applikationen mit Python</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-de-2013/entwicklung-wissenschaftlicher-applikationen-mit.html" rel="alternate"></link><published>2013-10-15T00:00:00+00:00</published><updated>2013-10-15T00:00:00+00:00</updated><author><name>Florian Rhiem</name></author><id>tag:pyvideo.org,2013-10-15:pycon-de-2013/entwicklung-wissenschaftlicher-applikationen-mit.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Summary&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Durch Experimente und Simulationen werden im wissenschaftlichen Bereich
große Mengen an Daten erzeugt. Diese müssen geeignet aufbereitet werden,
um sie in eine für die Wissenschaftler verständliche Form zu überführen.
Ein Beispiel dafür ist die Untersuchung von Phasenwechselmaterialien,
welche in wiederbeschreibbaren optischen Medien eingesetzt werden. Der
beim Löschen und Beschreiben eintretende Wechsel zwischen kristallinem
und amorphen Zustand wird auf Großrechnern simuliert und die
resultierende molekulare Struktur auf Hohlstellen hin untersucht, da
diese Rückschlüsse auf das Verhalten des Materials zulassen. Den Kern
der Präsentation nimmt die Entwicklung der Anwendung &lt;em&gt;pyMolDyn&lt;/em&gt; ein,
welche die Analyse und Visualisierung der Moleküle und Hohlstellen
übernimmt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dieser Vortrag gibt einen Einblick in die Erfahrungen, die während der
mehrjährigen Entwicklung dieser Software gesammelt wurden. Zum einen
wird dabei die rechenintensive Analyse der Daten betrachtet und wie
diese durch Verwendung von NumPy und (py)OpenCL vereinfacht und
beschleunigt werden kann. Zum anderen werden die grafischen
Anwendungskomponenten beschrieben, welche mithilfe von wxPython,
(py)OpenGL und einem gezielten Zusammenspiel dieser beiden Pakete
umgesetzt werden konnten. Neben Performance und Einfachheit der
Programmierung werden auch die gewonnenen Eindrücke zu
Plattformunabhängigkeit und Interversionskompatibilität vorgestellt.
Weiterhin werden Eigenheiten der Anwendungsentwicklung im Bereich der
Forschung erläutert und es wird darauf eingegangen, welche Stärken und
Schwächen Python in diesem Zusammenhang bietet. Abschließend folgt ein
Überblick darüber, wie sich die weitere Entwicklung von &lt;em&gt;pyMolDyn&lt;/em&gt;
gestalten wird und welche Konsequenzen die gesammelten Erfahrungen in
Zukunft für das Projekt haben werden.&lt;/p&gt;
</summary><category term="anwendungsentwicklung"></category><category term="numpy"></category><category term="opencl"></category><category term="opengl"></category><category term="python"></category><category term="visualisierung"></category><category term="wxpython"></category></entry></feed>