<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>PyVideo.org</title><link>https://pyvideo.org/</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 31 Oct 2012 00:00:00 +0000</lastBuildDate><item><title>nagiosplugin - eine Python-Bibliothek für Monitoring-Plugins</title><link>https://pyvideo.org/pycon-de-2012/nagiosplugin-eine-python-bibliothek-fur-monitor.html</link><description>&lt;h3&gt;Summary&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Auch wenn in der letzten Zeit sehr viel Bewegung in die Monitoring-Szene
gekommen ist (#monitoringsucks etc.), werden die Platzhirsche
Nagios/Icinga und ihre Standards auf absehbare Zeit nicht verschwinden.
Das Nagios-Plugin- API stellt eine sehr weit verbreitete Schnittstelle
zur Anbindung einzelner Checks an Monitoring-Systeme dar. Obwohl das API
in den Grundzügen sehr einfach ist, ist der Programmieraufwand für
vollständig konforme Plugins erstaunlich hoch.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die
&lt;a class="reference external" href="http://pypi.python.org/pypi/nagiosplugin/"&gt;*nagiosplugin*-Bibliothek&lt;/a&gt;
nimmt dem Entwickler viele Details ab, so dass er sich auf den Inhalt
seiner Checks konzentrieren kann. Der Vortrag führt in das Schreiben von
Nagios- kompatiblen Plugins ein, zeigt den typischen Aufbau von
Nagios-Plugins und das Grundprinzip eigener Plugins. Die Konfiguration
und der Betrieb von Monitoring-Systemen im Großen sollen nicht
thematisiert werden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eine Einführung stellt die notwendigen Elemente wie Klassengerüst,
Messwerterhebung, Ranges, Statusausgabe und Performancedaten sukzessive
in aufeinander aufbauenden Beispielen vor, so dass am Ende ein
einfacher, aber praktisch einsetzbarer Check entsteht.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der Teil über fortgeschrittene Aspekte und Stolperfallen reißt
Einzelbeispiele zu Themen wie mehrere Datenquellen, Timeouts, Auswertung
wachsender Logfiles und Checks mit &amp;quot;Gedächtnis&amp;quot; an und zeigt typischen
Fehlerquellen auf.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Den Abschluss bildet ein kurzer Ausblick auf die weitere Entwicklung der
&lt;em&gt;nagiosplugin&lt;/em&gt;-Bibliothek.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Christian Kauhaus</dc:creator><pubDate>Wed, 31 Oct 2012 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2012-10-31:pycon-de-2012/nagiosplugin-eine-python-bibliothek-fur-monitor.html</guid><category>icinga</category><category>monitoring</category><category>nagios</category><category>plugin</category></item></channel></rss>