<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>PyVideo.org</title><link href="https://pyvideo.org/" rel="alternate"></link><link href="https://pyvideo.org/feeds/tag_doctest.atom.xml" rel="self"></link><id>https://pyvideo.org/</id><updated>2017-04-09T00:00:00+00:00</updated><entry><title>Regole pratiche per testare la documentazione</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-italia-2017/regole-pratiche-per-testare-la-documentazione.html" rel="alternate"></link><published>2017-04-09T00:00:00+00:00</published><updated>2017-04-09T00:00:00+00:00</updated><author><name>Marco Buttu</name></author><id>tag:pyvideo.org,2017-04-09:pycon-italia-2017/regole-pratiche-per-testare-la-documentazione.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Nel lontano 1999 Tim Peters fece alcune
&lt;a class="reference external" href="https://groups.google.com/forum/#!msg/comp.lang.python/DfzH5Nrt05E/Yyd3s7fPVxwJ"&gt;considerazioni&lt;/a&gt;
in merito alla documentazione del codice. Scrisse che &lt;em&gt;gli esempi non
hanno prezzo&lt;/em&gt;, che &lt;em&gt;gli esempi che non funzionano sono peggio di quelli
inutili&lt;/em&gt;, e che &lt;em&gt;gli esempi che funzionano alla fine diventano esempi
che non funzionano&lt;/em&gt;. Queste sostanzialmente furono le motivazioni che lo
spinsero a scrivere il modulo
&lt;a class="reference external" href="https://docs.python.org/3/library/doctest.html"&gt;doctest&lt;/a&gt; della
libreria standard. Da quel momento nel mondo Python si è iniziato a
prestare particolare attenzione ai test della documentazione. Non
abbastanza però. Si pensi che attualmente (inizio 2017), la
documentazione ufficiale di Python conta circa 450 failures su 2100 test
complessivi. Questi fallimenti sono dovuti solo in minima parte ad
esempi errati. Generalmente (ma anche in questo caso specifico) le cause
sono la mancanza di isolamento tra i test, assieme alla scarsa
dimestichezza con il framework di test. Entrambe le cause possono
portare a brutte sorprese, come ad esempio dei test ballerini, che a
volte passano e a volte no, senza apparente motivo. Lo scopo di questo
talk è quindi mostrare come scrivere correttamente gli esempi ed il
codice presenti nella documentazione (doc utente, tutorial, docstring,
libri, o altro), in modo da tenere sotto controllo la situazione ed
evitare spiacevoli sorprese e perdite di tempo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Materiale: &lt;a class="reference external" href="https://github.com/marco-buttu/pycon8"&gt;https://github.com/marco-buttu/pycon8&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</summary><category term="documentation"></category><category term="sphinx"></category><category term="doctest"></category><category term="testing"></category></entry></feed>