<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>PyVideo.org</title><link href="https://pyvideo.org/" rel="alternate"></link><link href="https://pyvideo.org/feeds/tag_citybikes.atom.xml" rel="self"></link><id>https://pyvideo.org/</id><updated>2015-04-06T00:00:00+00:00</updated><entry><title>PyBykes</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-es-2014/pybykes.html" rel="alternate"></link><published>2015-04-06T00:00:00+00:00</published><updated>2015-04-06T00:00:00+00:00</updated><author><name>Lluís Esquerda (Eskerda)</name></author><id>tag:pyvideo.org,2015-04-06:pycon-es-2014/pybykes.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Desde el 2010 tengo en marcha un proyecto llamado CityBikes (&lt;a class="reference external" href="http://citybik.es"&gt;http://citybik.es&lt;/a&gt;). Básicamente, lo que empezó siendo una app Android para mostrar el estado de las bicis públicas de Barcelona (Bicing), luego una API pública para esos datos, ha acabado siendo un proyecto que incluye, a día de hoy, 177 sistemas de bicis de alrededor del mundo y una API usada por la mayoría de aplicaciones alternativas a las oficiales para Android, iPhone, firefox, etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todo el proyecto es FOSS y, exceptuando la (ya un poco desfasada) aplicación de Android, esta realizado enteramente en Python. Los componentes son:&lt;/p&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;pybikes&lt;/strong&gt;: la pieza fundamental del proyecto es una librería de scraping para todos éstos sistemas. A mi me gusta llamarlo &amp;quot;bike sharing data at your fingertips&amp;quot;. Utiliza requests y lxml. Lo importante de ésta librería es que es el punto de encuentro principal para las personas que contribuyen a CityBikes. Si quieres añadir el sistema de tu ciudad, puedes hacerlo tu mismo en &lt;a class="reference external" href="http://github.com/eskerda/pybikes"&gt;http://github.com/eskerda/pybikes&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;api&lt;/strong&gt;: nada realmente importante, flask y pymongo. &lt;a class="reference external" href="https://github.com/eskerda/citybikes-api"&gt;https://github.com/eskerda/citybikes-api&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;gyro&lt;/strong&gt;: el sistema que mantiene la base de datos de sistemas actualizado. En resumen, una serie de tareas rq que trabajan con pybikes y la base de datos. &lt;a class="reference external" href="https://github.com/eskerda/citybikes-gyro"&gt;https://github.com/eskerda/citybikes-gyro&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</summary><category term="pybikes"></category><category term="citybikes"></category></entry></feed>