<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>PyVideo.org - charla</title><link>https://pyvideo.org/</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 27 Apr 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><item><title>Datos, Python y humanos</title><link>https://pyvideo.org/pycon-us-2020/datos-python-y-humanos.html</link><description></description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">David Mauricio Delgado Ruiz</dc:creator><pubDate>Fri, 17 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2020-04-17:/pycon-us-2020/datos-python-y-humanos.html</guid><category>PyCon US 2020</category><category>charla</category></item><item><title>Detección automatizada de archivos maliciosos en el repositorio PyPI</title><link>https://pyvideo.org/pycon-us-2020/deteccion-automatizada-de-archivos-maliciosos-en-el-repositorio-pypi.html</link><description></description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Cristina Muñoz</dc:creator><pubDate>Fri, 17 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2020-04-17:/pycon-us-2020/deteccion-automatizada-de-archivos-maliciosos-en-el-repositorio-pypi.html</guid><category>PyCon US 2020</category><category>charla</category></item><item><title>Integraciones con Asyncio</title><link>https://pyvideo.org/pycon-us-2020/integraciones-con-asyncio.html</link><description></description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Eric Nahuel Horvat</dc:creator><pubDate>Fri, 17 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2020-04-17:/pycon-us-2020/integraciones-con-asyncio.html</guid><category>PyCon US 2020</category><category>charla</category></item><item><title>Si no está documentado, su proyecto no existe.</title><link>https://pyvideo.org/pycon-us-2020/si-no-esta-documentado-su-proyecto-no-existe.html</link><description></description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Renne Silva Gomes de Oliveira Rocha</dc:creator><pubDate>Fri, 17 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2020-04-17:/pycon-us-2020/si-no-esta-documentado-su-proyecto-no-existe.html</guid><category>PyCon US 2020</category><category>charla</category></item><item><title>Historias de debug en clase de Python Avanzado</title><link>https://pyvideo.org/pycon-us-2020/historias-de-debug-en-clase-de-python-avanzado.html</link><description></description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Luis Diego Conejo Alpizar</dc:creator><pubDate>Wed, 15 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2020-04-15:/pycon-us-2020/historias-de-debug-en-clase-de-python-avanzado.html</guid><category>PyCon US 2020</category><category>charla</category></item><item><title>Álgebra de Mapas en Python</title><link>https://pyvideo.org/pycon-us-2022/algebra-de-mapas-en-python.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Álgebra de mapas es un lenguaje de expresiones aritméticas que utilizan relaciones (operadores y
funciones) y variables que representan datos y valores espaciales para realizar análisis geográficos mediante el modulo ArcPy. El álgebra de mapas básicamente implica hacer matemáticas con mapas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La idea de utilizar datos geográficos existentes para generar nuevos o simplemente extraer de ellos resultados cuantitativos, es una práctica común desde el mismo momento en que aparece la cartografía moderna.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En esta charla tendremos una introducción al modulo de ArcPy, su configuración en ArcGis, pasando luego por una mirada holística de todo el modulo desde sus operadores, operaciones, y funciones algebraicas, la creación de expresiones complejas para el procesamiento de datos geoespaciales en determinada temporalidad, la preparación de las capas y concluiremos con la generación de mapas usando Python.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si te gustan la geografía, la matemática y Python, esta charla es para ti.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Nicole Franco Leon</dc:creator><pubDate>Wed, 27 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2022-04-27:/pycon-us-2022/algebra-de-mapas-en-python.html</guid><category>PyCon US 2022</category><category>charla</category></item><item><title>Análisis exploratorio de datos abiertos para el fortalecimiento de democracias</title><link>https://pyvideo.org/pycon-us-2022/analisis-exploratorio-de-datos-abiertos-para-el-fortalecimiento-de-democracias.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Ven a aprender acerca del análisis exploratorio de datos abiertos con las librerías más populares de Python para la ciencia de datos. Además, conocer el nivel de transparencia de datos en América Latina.
La charla va dirigida a las personas que tienen interés en el tema “ciencia de datos” e iniciaron sus estudios, sin embargo aún no comprenden cómo usarlos. Serán usadas las librerías Pandas y Matplotlib en el análisis, que será hecho en el Google Collab.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Ana Cecília Vieira</dc:creator><pubDate>Wed, 27 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2022-04-27:/pycon-us-2022/analisis-exploratorio-de-datos-abiertos-para-el-fortalecimiento-de-democracias.html</guid><category>PyCon US 2022</category><category>charla</category></item><item><title>AyudaPy.org: De proyecto de fin de semana a movimiento ciudadano clave durante la pandemia</title><link>https://pyvideo.org/pycon-us-2022/ayudapyorg-de-proyecto-de-fin-de-semana-a-movimiento-ciudadano-clave-durante-la-pandemia.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;La charla trata sobre el proyecto AyudaPy.org que empezó como un experimento/proyecto de fin de semana y se transformó en una fuerza social en Paraguay que en muchos casos suplió la respuesta del estado, de sus orígenes, futuro y sobre los desafíos de convertirse de la noche a la mañana en project manager, mantainer y vocero de un proyecto Open Source replicado en varios países y sobre todo de sobrevivir al burnout de esta situación.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las tecnologías usadas en este proyecto: Python, Django, PostGIS, OpenStreet Maps&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lista de temas a tratar - Como nace y el ambiente de crisis social en el cual se gesto el proyecto - Proyecto de fin de semana, idea simple ejecutada en el tiempo correcto - Aceptación del publico - De 1 developer a ~30 en tiempo record - Crecimiento exponencial y open source - La comunidad de voluntarios - Apoyo de la Cruz Roja - Carga emocional de un proyecto social y el burnout - Impacto del proyecto y forks en otros países - ~6k familias ayudadas - Lecciones aprendidas&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Marcelo Elizeche Landó</dc:creator><pubDate>Wed, 27 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2022-04-27:/pycon-us-2022/ayudapyorg-de-proyecto-de-fin-de-semana-a-movimiento-ciudadano-clave-durante-la-pandemia.html</guid><category>PyCon US 2022</category><category>charla</category></item><item><title>Bailo con tu sombra: Patch, stub, mock</title><link>https://pyvideo.org/pycon-us-2022/bailo-con-tu-sombra-patch-stub-mock.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Pretendo incentivar la creación de tests,&lt;/p&gt;
&lt;ol class="arabic simple"&gt;
&lt;li&gt;Su importancia, ayudando a identificar las razones por las que usar objetos simulados.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;como inyectar estos en el código, usando patch y dependencia inversa.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;las ventajas y potencia de la librería mock, magicmock ayudar a identificar los casos de uso de patch, como emplear asserts respecto de las llamadas al mock y la posibilidad de usarlo como wrapper.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Cierro contando dos casos de bibliotecas muy populares para tesetar páginas web: vcr-pytest y moto. el uso de mocks y de stubs.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">María Andrea Vignau</dc:creator><pubDate>Wed, 27 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2022-04-27:/pycon-us-2022/bailo-con-tu-sombra-patch-stub-mock.html</guid><category>PyCon US 2022</category><category>charla</category></item><item><title>De cero a 200 OK en 30 minutos: Desarrollo Web con Django, Heroku, TravisCI y GitHub</title><link>https://pyvideo.org/pycon-us-2022/de-cero-a-200-ok-en-30-minutos-desarrollo-web-con-django-heroku-travisci-y-github.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;En época reciente, tuve la oportunidad de desarrollar un proyecto de freelance con una empresa editorial cuyo objetivo es migrar su herramienta de generación de libros de ser un script de Python, lanzado desde un terminal, a convertirse en una herramienta gráfica basada en la web.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el proceso, tuve la oportunidad de aplicar las herramientas para la creación de una página web completa que normalmente utilizo en mi trabajo como instructor de Python en una universidad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OBJETIVO
En esta charla, quiero compartir una versión simplificada de dicha experiencia, mostrando la creación de un proyecto nuevo en Django, la implementación de acceso controlado y de un modelo de base de datos en SQL, para finalmente desplegar nuestro proyecto en Heroku y habilitar Integración Continua utilizando GitHub y TravisCI.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El proceso se desarrolla en su totalidad en el nivel de coste cero de cada servicio, mostrando que es posible crear un prototipo completo de esta manera.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;AUDIENCIA META&lt;/p&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;Desarrolladores interesados en hacer freelance en Python sin incurrir en altos costos para la creación de un prototipo inicial para clientes potenciales.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Instructores interesados en enseñar desarrollo web 100% en Python.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Desarrolladores que quieren aprender desarrollo web en Python.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;ESTRUCTURA DE LA CHARLA&lt;/p&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;Cómo terminé de desarrollador freelance? (3 minutos).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Las herramientas que utilizaremos (3 minutos).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;dl class="first docutils"&gt;
&lt;dt&gt;Creando nuestro proyecto en Django (22 minutos).&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;&lt;ul class="first last"&gt;
&lt;li&gt;Configuración inicial.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Modelo de base de datos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La interfaz de administrador en Django.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Plantillas HTML.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Publicación de nuestra página en Heroku.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Integración Continua con GitHub y TravisCI.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/dd&gt;
&lt;/dl&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Qué más podemos hacer? (2 minutos)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Luis Conejo</dc:creator><pubDate>Wed, 27 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2022-04-27:/pycon-us-2022/de-cero-a-200-ok-en-30-minutos-desarrollo-web-con-django-heroku-travisci-y-github.html</guid><category>PyCon US 2022</category><category>charla</category></item><item><title>Estrategias para trabajar con datos a medida que estos crecen</title><link>https://pyvideo.org/pycon-us-2022/estrategias-para-trabajar-con-datos-a-medida-que-estos-crecen.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Note: Captions start at minute 1:55
Hoy en día, los datos son cada vez más grandes, por lo que es casi imposible procesarlos en máquinas de escritorio. Para resolver este problema, han surgido muchas tecnologías para procesar todos datos utilizando múltiples clústeres de computadoras. El desafío es construir soluciones sobre estas tecnologías, requiriendo diseñar complejos pipelines de datos combinando múltiples tecnologías.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sin embargo, en algunos casos, no disponemos suficiente tiempo o recursos para aprender a usar y configurar una infraestructura completa para ejecutar un par de experimentos. Quizás seas un investigador con recursos muy limitados o una startup con un calendario apretado para lanzar un producto al mercado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El objetivo de esta charla es presentar diversas estrategias para procesar la data a medida que esta crece y puede ser procesada con los recursos limitados de una sola máquina o con el uso de clusters, utilizando tecnologías como Pandas, Pyspark, Vaex y Modin.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Marco Carranza</dc:creator><pubDate>Wed, 27 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2022-04-27:/pycon-us-2022/estrategias-para-trabajar-con-datos-a-medida-que-estos-crecen.html</guid><category>PyCon US 2022</category><category>charla</category></item><item><title>Match case para principiantes</title><link>https://pyvideo.org/pycon-us-2022/match-case-para-principiantes.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Python ha carecido durante mucho tiempo de un mecanismo de control de flujo condicional presente en muchos otros lenguajes de programación, algo que permita tomar un valor y compararlo de manera directa y sencilla contra varias opciones. El lenguaje C y sus derivados cuentan con la instrucción switch/case. Otros lenguajes tienen un soporte más sofisticado de pattern matching. Las formas tradicionales para lograr un comportamiento equivalente en Python no eran del todo elegantes. Una opción era escribir una cadena de expresiones if/elif/else. Una segunda opción era utilizar un diccionario con llaves asociadas a funciones. En general esto funciona adecuadamente, pero puede ser complicado de construir, entender y mantener.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Después de varias propuestas fallidas para agregar una sintaxis tipo switch/case a Python, se aceptó finalmente una propuesta reciente para Python 3.10: structural pattern matching (búsquedas de coincidencias de patrones estructurales). Este esquema de pattern matching no solo hace posible realizar coincidencias simples de estilos de switch/case, sino que también admite una gama más amplia de casos de uso. En esta charla se mostrará cómo aprovechar en nuestros programas esta nueva facilidad.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Ariel Ortiz</dc:creator><pubDate>Wed, 27 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2022-04-27:/pycon-us-2022/match-case-para-principiantes.html</guid><category>PyCon US 2022</category><category>charla</category></item><item><title>Nixtla: Deep Learning para pronóstico de series de tiempo.</title><link>https://pyvideo.org/pycon-us-2022/nixtla-deep-learning-para-pronostico-de-series-de-tiempo.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;El pronóstico de series de tiempo tiene una amplia gama de aplicaciones: finanzas, retail, salud, IoT, etc. Recientemente modelos de deep learning como ESRNN o N-BEATS han demostrado tener performance estado del arte en estas tareas. Nixtlats es una librería de python que hemos desarrollado para facilitar el uso de estos modelos estado del arte a data scientists y developers, para que puedan utilizarlos en ambientes productivos. Escrita en pytorch, su diseño está enfocado en la usabilidad y reproducibilidad de los experimentos. Para ello, nixtlats cuenta con diversos módulos:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Data: contiene datasets de diversas competencias de series de tiempo.
Models: incluye modelos estado del arte.
Evaluation: posee diversas funciones de pérdida y métricas de evaluación.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Objetivo:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-Introducir a les asistentes a los retos del pronóstico de series de tiempo con deep learning.
-Aplicaciones comerciales del pronóstico de series de tiempo.
-Describir nixtlats, sus componentes y las mejores prácticas para entrenamiento y despliegue de modelos estado del arte en productivo.
-Reproducción de resultados estado del arte usando nixtlats del modelo ganador de la competencia M4 de series de tiempo (ESRNN).&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Federico Garza Ramirez</dc:creator><pubDate>Wed, 27 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2022-04-27:/pycon-us-2022/nixtla-deep-learning-para-pronostico-de-series-de-tiempo.html</guid><category>PyCon US 2022</category><category>charla</category></item><item><title>Programacion Reactiva: Navegando en el mundo de la asincronia con RxPy</title><link>https://pyvideo.org/pycon-us-2022/programacion-reactiva-navegando-en-el-mundo-de-la-asincronia-con-rxpy.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;A medida que nuestras aplicaciones van creciendo y estas se van poniendo más complejas, el performance pudiera verse impactado por las diferentes tareas que se ejecutan, algunas inclusive llegando a bloquear el “thread” donde estas están corriendo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La programación reactiva (ReactiveX) nos ayuda con esto, permitiéndonos escribir de una forma fácil instrucciones que se ejecutarán de forma asíncrona gracias a los operadores que pueden ser usados para crear, filtrar y unificar los diferentes flujos de datos de nuestro sistema, todo esto, manteniendo nuestro código flexible, legible y fácil de mantener.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta presentación nos muestra que es la programación reactiva, en qué consiste y que nos permite hacer para nuestros programas Python puedan implementarla y así disfrutar de sus beneficios.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Andres Pineda</dc:creator><pubDate>Wed, 27 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2022-04-27:/pycon-us-2022/programacion-reactiva-navegando-en-el-mundo-de-la-asincronia-con-rxpy.html</guid><category>PyCon US 2022</category><category>charla</category></item><item><title>Python + VPS Jupyter HUB/Notebook, aprender, enseñar, investigar, trabajar de manera colaborativa, remota y presencial</title><link>https://pyvideo.org/pycon-us-2022/python-vps-jupyter-hubnotebook-aprender-ensenar-investigar-trabajar-de-manera-colaborativa-remota-y-presencial.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Desde 2017 en el Norte Argentino, realizamos actividades con experiencias en tecnologia de impacto positivo para la sociedad, lo hacemos con las Comunidades Python Norte y Python Argentina. Enseñamos a los asistentes buenas practicas de uso en tecnologia y Software Open Source.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Combinamos 3 componentes para lograr un ambiente de tecnologia seguro y practico en estas experiencias piloto educativas, de manera remota, durante la pandemia COVID19.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los 3 componentes:&lt;/p&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;Lenguaje de Programacion + Entorno de Trabajo + Infraestructura == Python + Project Jupyter + VPS (Jupyter HUB/Notebook).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;VPS == Servidor Privado Virtual (Virtual Private Server)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tuvimos en cuenta los conocimientos tecnicos basicos de los interesados, entonces decidimos implementar/instalar en un VPS todos los componentes necesarios (Python + Librerias + Plugins de Jupyter + Widgets), asi ellos aprenden directamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Iniciamos con programacion, luego con experiencias piloto programando Jupyters Notebooks para enseñar Matematicas, Fisica, Robotica, armamos los notebooks con lo justo y necesario de programacion, ayudandonos de Widgets y Graficas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A medida que avanzamos, armamos Jupyter Notebooks en materias de No Calculo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Logramos una buena practica y dinamica en la asistencia de aprendizaje en el uso del VPS y la enseñanza de conceptos de materias en las que logramos armar/programar Jupyter Notebooks.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los interesados fueron Docentes, Alumnos, Particulares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se hizo de manera remota, tambien tuvimos experiencias en forma presencial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Generamos nuestros notebook como recursos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tambien se pudo formar Jovenes Investigadores de la Universidad de Salta en disciplinas No relacionadas a Tecnologia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Materials:&lt;/p&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference external" href="https://pycon-assets.s3.amazonaws.com/2022/media/presentation_slides/10/2022-04-30T20%3A41%3A37.101675/01-PyconUS-Ariel-Iniciando-Jupyter-Widgets.pdf"&gt;https://pycon-assets.s3.amazonaws.com/2022/media/presentation_slides/10/2022-04-30T20%3A41%3A37.101675/01-PyconUS-Ariel-Iniciando-Jupyter-Widgets.pdf&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference external" href="https://pycon-assets.s3.amazonaws.com/2022/media/presentation_slides/10/2022-04-30T19%3A20%3A02.141276/01-LILIANA-HURTADO.pdf"&gt;https://pycon-assets.s3.amazonaws.com/2022/media/presentation_slides/10/2022-04-30T19%3A20%3A02.141276/01-LILIANA-HURTADO.pdf&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference external" href="https://pycon-assets.s3.amazonaws.com/2022/media/presentation_slides/10/2022-04-30T20%3A46%3A33.139948/QR-GITHUB-MEDIANO.png"&gt;https://pycon-assets.s3.amazonaws.com/2022/media/presentation_slides/10/2022-04-30T20%3A46%3A33.139948/QR-GITHUB-MEDIANO.png&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference external" href="https://pycon-assets.s3.amazonaws.com/2022/media/presentation_slides/10/2022-04-30T20%3A41%3A54.521757/02-PyconUS-Sofia-Ejemplos.pdf"&gt;https://pycon-assets.s3.amazonaws.com/2022/media/presentation_slides/10/2022-04-30T20%3A41%3A54.521757/02-PyconUS-Sofia-Ejemplos.pdf&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Ariel Silvio Norberto Ramos</dc:creator><pubDate>Wed, 27 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2022-04-27:/pycon-us-2022/python-vps-jupyter-hubnotebook-aprender-ensenar-investigar-trabajar-de-manera-colaborativa-remota-y-presencial.html</guid><category>PyCon US 2022</category><category>charla</category></item><item><title>Querido Diario: cómo liberar datos oficiales de ciudades brasileñas con Python</title><link>https://pyvideo.org/pycon-us-2022/querido-diario-como-liberar-datos-oficiales-de-ciudades-brasilenas-con-python.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Los Diarios Oficiales son las principales formas de comunicación entre la ciudadanía y el poder ejecutivo de una ciudad. En Brasil, por ley, todos los actos oficiales del gobierno deben publicarse en los Diarios. Sin embargo, no existe un estándar sobre como deben estar disponibles estas publicaciones. Entonces tenemos un escenario donde las 5570 ciudades brasileñas publican cada uno a su manera, generalmente utilizando formatos cerrados como PDF que dificultan la consulta y análisis de datos de forma automatizada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El proyecto Querido Diario tiene como objetivo hacer más accesibles estos Diarios, facilitando la búsqueda y consulta de su contenido a través de una página de búsqueda, una API abierta y en el futuro con herramientas de análisis de contenido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En esta charla se presentará todo el proceso, desde la extracción de datos de las páginas de los municipios (mediante data scraping usando el framework Scrapy), el almacenamiento y procesamiento de archivos PDF para permitir la búsqueda en su contenido (usando OCR), a la API y la página de búsqueda, donde cualquier persona tiene acceso centralizado a los Diarios de todos los municipios.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Renne Rocha</dc:creator><pubDate>Wed, 27 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2022-04-27:/pycon-us-2022/querido-diario-como-liberar-datos-oficiales-de-ciudades-brasilenas-con-python.html</guid><category>PyCon US 2022</category><category>charla</category></item><item><title>Reconocimiento de figuras con Visión Artificial</title><link>https://pyvideo.org/pycon-us-2022/reconocimiento-de-figuras-con-vision-artificial.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Se verá la gestión de la librería OpenCV para el procesamiento de imágenes, con la que será posible seguir los pasos para identificar figuras y diferentes elementos mediante algoritmos de reconocimiento de imágenes aplicados a la determinación de formas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Verás el uso de OpenCV ya que esta librería te permite codificar rápidamente, ya que cuenta con una documentación oficial con muchos ejemplos, que ayudan a entender cada algoritmo en el procesamiento de imágenes, los pasos y su código para ver su uso o aplicación. Para ello, solo requiere una instalación, (que es rápida) y su posterior importación para comenzar a ver sus funciones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La visión artificial puede ayudar a mejorar el procesamiento de datos gráficos en diferentes áreas, tales como: industria, control de calidad, conteo de grandes cantidades de materiales, separación rápida de elementos, aseguramiento de la calidad, salud, determinación de áreas de interés y más, lo que permite mejorar el trabajo. y tiempos de producción, además de facilitar el tratamiento sin necesidad de interacción humana, lo que puede mejorar los resultados.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Alison Orellana Rios</dc:creator><pubDate>Wed, 27 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2022-04-27:/pycon-us-2022/reconocimiento-de-figuras-con-vision-artificial.html</guid><category>PyCon US 2022</category><category>charla</category></item><item><title>Reduciendo prejuicio en la inteligencia artificial: introducción a Fairlearn</title><link>https://pyvideo.org/pycon-us-2022/reduciendo-prejuicio-en-la-inteligencia-artificial-introduccion-a-fairlearn.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;En esta charla, el ponente proveerá:&lt;/p&gt;
&lt;ol class="arabic simple"&gt;
&lt;li&gt;Introducción a un problema de aprendizaje automático en el ámbito de salud: estudiaremos un problema con datos sobre pacientes, y un programa que busca recomendar a pacientes de mayor riesgo basado en el número de visitas de emergencia y no emergencia.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ejemplos de cómo evaluar los datos para identificar prejuicios utilizando gráficos y los paquetes pandas y matplolib. Entrenamiento del modelo con scikit-learn y evaluación de eficacia de resultados.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Una introducción a Fairlearn (&lt;a class="reference external" href="https://fairlearn.org/"&gt;https://fairlearn.org/&lt;/a&gt;). Basado en el ejemplo anterior, vamos a ver cómo podemos utilizar Fairlearn para mejorar cómo determina el algoritmo a qué pacientes recomendar via el uso de dos submóludos: MetricFrame y ThresholdOptimizer. Veremos cómo podemos mejorar la calidad de las predicciones.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Cómo aprender más sobre Fairlearn, la comunidad y oportunidades para contribuir.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Laura Gutiérrez Funderburk</dc:creator><pubDate>Wed, 27 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2022-04-27:/pycon-us-2022/reduciendo-prejuicio-en-la-inteligencia-artificial-introduccion-a-fairlearn.html</guid><category>PyCon US 2022</category><category>charla</category></item><item><title>Software educativo: ¿que es? ¿como se hace?</title><link>https://pyvideo.org/pycon-us-2022/software-educativo-que-es-como-se-hace.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Si desea incursionar en la tecnología en la educación, esta charla es para usted. Discutiremos las definiciones de tecnología y sus usos en la educación como un medio para generar conocimiento y el desarrollo de software educativo y sus etapas. Para el desarrollo de esas herramientas es fundamental pensar en las concepciones pedagógicas, que van a orientar todo el proceso de desarrollo. Posteriormente se presentarán más detalles de cada etapa de desarrollo de este tipo de software, que son la concepción, elaboración, finalización y viabilidad. En cada uno de ellos también se discutirán procesos y patrones de buenas prácticas. Se presentará el software educativo que desarrollé durante mi master, que tiene como objetivo ayudar a la alfabetización bilingüe (para lengua de signos brasileña y portugués brasileño escrito) de niños sordos siguiendo los patrones discutidos anteriormente. Terminaremos hablando de cómo la innovación debe estar presente en este tipo de herramientas, considerando la motivación para desarrollar estas aplicaciones y los impactos que puede tener en la educación. Finalmente, también discutiremos la accesibilidad y cómo podría haber problemas considerando nuestros propios prejuicios como desarrolladores de software, entre otras dificultades relacionadas con el proceso de desarrollo de software con fines educativos.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Débora Azevedo</dc:creator><pubDate>Wed, 27 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2022-04-27:/pycon-us-2022/software-educativo-que-es-como-se-hace.html</guid><category>PyCon US 2022</category><category>charla</category></item><item><title>Uniendo a las comunidades hispanohablantes de Python</title><link>https://pyvideo.org/pycon-us-2022/uniendo-a-las-comunidades-hispanohablantes-de-python.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Python en Español tiene como objetivo ser el lugar de encuentro central de todas las comunidades de Python hispanohablantes, ayudando a superar la barrera de lenguaje que usualmente es el primer problema con el que muchas personas se encuentran a la hora de buscar documentación, experiencias, o consejos. El equipo de coordinación está formado por personas de distintos países y comunidades, y busca poder tener representación de cada país hispanohablante, y así entender las distintas realidades a la que la comunidad se enfrenta.
Uno de los objetivos centrales, es poder compartir la información que la comunidad en general pueda aprender de la experiencia de todas las comunidades colectivamente, para que cada nuevo capítulo se vaya formando sin tantas dificultades.
Finalmente, la centralización de recursos y eventos, facilita el acceso para toda la comunidad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luego de esta charla, aprenderás de los esfuerzos, proyectos e ideas detrás de esta iniciativa, y sobre todo como poder sumarte.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Cristián Maureira-Fredes</dc:creator><pubDate>Wed, 27 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2022-04-27:/pycon-us-2022/uniendo-a-las-comunidades-hispanohablantes-de-python.html</guid><category>PyCon US 2022</category><category>charla</category></item></channel></rss>