<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>PyVideo.org</title><link href="https://pyvideo.org/" rel="alternate"></link><link href="https://pyvideo.org/feeds/tag_midi.atom.xml" rel="self"></link><id>https://pyvideo.org/</id><updated>2013-10-16T00:00:00+00:00</updated><entry><title>MIDI-Geräte drahtlos steuern mit OSC, Raspberry Pi und python-rtmidi</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-de-2013/midi-gerate-drahtlos-steuern-mit-osc-raspberry-p.html" rel="alternate"></link><published>2013-10-16T00:00:00+00:00</published><updated>2013-10-16T00:00:00+00:00</updated><author><name>Christopher Arndt</name></author><id>tag:pyvideo.org,2013-10-16:pycon-de-2013/midi-gerate-drahtlos-steuern-mit-osc-raspberry-p.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Summary&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Mit der &lt;a class="reference external" href="https://pypi.python.org/pypi/python-rtmidi"&gt;python-rtmidi&lt;/a&gt;
Bibliothek lässt sich mit Python unter den drei gängigsten
Betriebssystemen Windows, OS X und Linux auf MIDI-Schnittstellen
zugreifen und MIDI-Daten senden und empfangen. Viele elektronische
Musikinstrumente und anderes Soundequipment werden noch immer vorwiegend
über das MIDI-Protokoll gesteuert und besitzen nur herkömmliche
MIDI-Interfaces. Mit Hilfe einer auf &lt;em&gt;python-rtmidi&lt;/em&gt; und
&lt;a class="reference external" href="http://das.nasophon.de/pyliblo/"&gt;pyliblo&lt;/a&gt; aufsetzenden Software, der
&lt;em&gt;OSC-MIDI-Bridge&lt;/em&gt;, einem Raspberry Pi und je einem billigen WLAN- und
USB-MIDI-Interface, lassen sich solche Geräte kostengünstig in ein
drahtloses Netzwerk einbinden und z.B. über Tablet-Computer steuern, auf
denen entsprechende Software installiert ist, die OSC (&lt;a class="reference external" href="http://opensoundcontrol.org/"&gt;Open Sound
Control&lt;/a&gt;) unterstützt (z.B.
&lt;a class="reference external" href="http://hexler.net/software/touchosc"&gt;TouchOSC&lt;/a&gt; oder &lt;a class="reference external" href="http://www.thiburce.com/TBStuff/"&gt;TB MIDI
Stuff&lt;/a&gt;). Dies ist insbesondere für
Situationen praktisch, in denen kein sperriger Desktop-Computer oder
Laptop mit MIDI-Schnittstelle vor Ort vorhanden oder gewünscht ist.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mit einer &amp;quot;Live&amp;quot;-Demonstration zeigt der Referent diese von ihm
implementierte Software in Aktion (ca. 4 min) und erläutert dann kurz
die dabei benutzten Protokolle (MIDI und OSC) (5 min), stellt die
verwendeten Python-Bibliotheken &lt;em&gt;python-rtmidi&lt;/em&gt; und &lt;em&gt;pyliblo&lt;/em&gt; vor (4
min) und erläutert die eingesetzten Software-Techniken. Dabei wird
insbesondere auf die asynchrone Behandlung von MIDI-Input und Output via
des &lt;em&gt;multiprocessing&lt;/em&gt;-Moduls der Standardbibliothek eingegangen (5 min).
Abschliessend werden noch einige Anregungen für weitere Einsatzzwecke
von &lt;em&gt;python-rtmidi&lt;/em&gt; und der OSC-MIDI-Bridge gegeben (2 min).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;python-rtmidi&lt;/em&gt; ist ein Python-Bindung für die C++-Bibliothek
&lt;a class="reference external" href="http://www.music.mcgill.ca/~gary/rtmidi/index.html"&gt;RtMidi&lt;/a&gt; und
wurde mit &lt;a class="reference external" href="http://cython.org"&gt;Cython&lt;/a&gt; realisiert. Die Software
befindet sich noch im Alpha-Status, da momentan noch die Unterstützung
der Kernel Streaming API unter Windows fehlt (Windows wird aber über das
WinMM-Framework unterstützt). Die vorhandene Funktionalität ist jedoch
stabil und es ist geplant, vor der PyCon.DE eine Beta-Version zu
veröffentlichen. Die darauf aufsetzende OSC-MIDI Bridge ist bisher nur
als Beispielskript in der &lt;em&gt;python-rtmidi&lt;/em&gt;-Distribution verfügbar, wird
aber stetig weiterentwickelt und voraussichtlich demnächst in ein
eigenes Projekt ausgegliedert.&lt;/p&gt;
</summary><category term="diy"></category><category term="midi"></category><category term="musik"></category><category term="osc"></category><category term="raspberry pi"></category><category term="remote control"></category></entry></feed>