<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>PyVideo.org</title><link>https://pyvideo.org/</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 20 Apr 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate><item><title>Business Intelligence con Genropy</title><link>https://pyvideo.org/pycon-italia-2018/business-intelligence-con-genropy.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Genropy è ormai un framework maturo col quale sono stati scritti molti
gestionali che funzionano con piena soddisfazione di clienti e utenti.
Nel corso degli ultimi due anni è stato realizzato in particolare il
gestionale ERPY che usato con successo per gli adempimenti fiscali ma
anche per fornire alla direzione strumenti di analisi e di controllo
facilmente consultabili.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A tal fine sono state implementate direttamente come funzionalità base
del framework strumenti di interrogazione e di business intelligence che
sono a disposizione di qualsiasi gestionale scritto in genropy.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nel corso del talk verranno mostrate le funzionalità base di Genropy con
particolare attenzione alle nuove funzionalità introdotte tra cui:&lt;/p&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;Integrazione con Pandas per creare in pochi minuti viste e grafici
dei dati aziendali con la possibilità di salvarli e di essere
eseguiti in momenti successivi e/o programmati.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Costruzione di dashboard per mostrare in forma grafica e tabellare i
vari aspetti della realtà aziendale.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;in __on &lt;strong&gt;venerdì 20 aprile&lt;/strong&gt; at 11:45 &lt;a class="reference external" href="/p3/schedule/pycon9/"&gt;**See
schedule**&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Francesco Porcari</dc:creator><pubDate>Fri, 20 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2018-04-20:pycon-italia-2018/business-intelligence-con-genropy.html</guid><category>Erpy</category><category>genropy</category><category>business-intelligence</category><category>ERP</category><category>pandas</category></item><item><title>Erpy e Genropy. Gestione punti vendita</title><link>https://pyvideo.org/pycon-italia-2018/erpy-e-genropy-gestione-punti-vendita.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Genropy è il framework che Softwell ha realizzato per scrivere le
proprie applicazioni gestionali e che è offerto in licenza LGPL agli
sviluppatori che cercano un robusto ambiente per portare in tecnologia
web SPA (Single Page Application) procedure complesse e, in particolare,
procedure legacy.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Con Genropy è stato poi creato Erpy, un moderno ERP che offre agli
utenti un’esperienza d’uso analoga a quella desktop ma con tutti i
benefici di un ambiente web.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Erpy mette a disposizione una contabilità completa, la contabilità
industriale, fatturazione, magazzino e, soprattutto, offre la base
ideale per scrivere gestionali su misura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nel corso del Talk vedremo il casi d’uso di CUSL, una realtà che opera
con punti vendita nelle università milanesi per offrire agli studenti la
possibilità di acquistare a prezzi scontati i testi scolastici e il
materiale ausiliario.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Basandoci su Erpy sono state personalizzate le procedure ERPY per
adeguarsi alle necessità specifiche e sono state create numerose
procedure ex novo. In particolare la procedure per effettuare la vendita
e le prenotazioni da più sedi, gestire la richiesta merce alla sede
centrale, gestire le caparre per le prenotaioni, stampare gli scontrini
fiscali, gli scontrini di reso, utilizzare come metodi di pagamento i
contanti, i pos, satispay e 18App.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il sistema consente inoltre di gestire gli ordini delle sedi periferiche
al magazzino centrale, il raggruppamento degli ordini dalle sedi per
creare gli ordini a fornitori, la gestione dell’arrivo merce da
fornitore e il successivo invio alle sedi periferiche. Il sistema
provvede inoltre a inviare automaticamente le mail a chi ha delle
prenotazioni in corso per procedere al ritiro. Il tutto è completato poi
con numerose procedure ausiliarie e statistiche. Le operazioni di
vendita, sia per corrispettivi che per fattura, rientrano
automaticamente nel sistema contabile e danno luogo a tutti gli
adempimenti di legge.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nel corso del talk vedremo i dettagli della procedura e mostreremo
alcuni snippet di codice per dar modo di capire come sia semplice ed
immediato creare questo tipo di applicazioni con Genropy.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;in __on &lt;strong&gt;venerdì 20 aprile&lt;/strong&gt; at 14:30 &lt;a class="reference external" href="/p3/schedule/pycon9/"&gt;**See
schedule**&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Giovanni Porcari</dc:creator><pubDate>Fri, 20 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2018-04-20:pycon-italia-2018/erpy-e-genropy-gestione-punti-vendita.html</guid><category>Erpy</category><category>genropy</category><category>gestionali</category></item></channel></rss>