<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>PyVideo.org</title><link>https://pyvideo.org/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 23 Sep 2017 13:00:00 +0200</lastBuildDate><item><title>Utilizando BreakOut Detection para detección de anomalías en serie</title><link>https://pyvideo.org/pycon-es-2017/utilizando-breakout-detection-para-deteccion-de-anomalias-en-serie.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;La librería &amp;quot;BreakOut Detection&amp;quot; está desarrollada en R por lo que aprendemos a llamarla desde python y a utilizar correctamente los parámetros que condicionan el algoritmo y nos ayudan a tener una correcta detección de anomalías dependiendo del caso que se presente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El BreakOut Detection es muy útil para obtener una detección de anomalías en una serie de datos respecto al tiempo, está fue desarrollada por el equipo de Twitter y funciona correctamente sin necesidad de una gran complejidad o muchos recursos.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Valery Calderón Briz</dc:creator><pubDate>Sat, 23 Sep 2017 13:00:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2017-09-23:pycon-es-2017/utilizando-breakout-detection-para-deteccion-de-anomalias-en-serie.html</guid><category>R</category><category>breakout detection</category></item><item><title>Machine Learning to know if you R coming</title><link>https://pyvideo.org/pydata-barcelona-2017/machine-learning-to-know-if-you-r-coming.html</link><description>&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Predicting Hotel Reservation Cancellations with R language.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Knowing in advance bookings that will be canceled before the arrival date is crucial in the hotel sector. We will examine the determinant characteristics of reservation cancellation, the constrains of this project and how the probability of cancellation was estimated.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Abstract&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Some users are more likely to cancel their bookings than others, depending on several factors/conditions. Knowing these factors and how many bookings will be canceled will help hotels to optimize their incomes and maximize their occupancy.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Claudia Guirao</dc:creator><pubDate>Sat, 20 May 2017 12:45:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2017-05-20:pydata-barcelona-2017/machine-learning-to-know-if-you-r-coming.html</guid><category>R</category><category>machine learning</category></item></channel></rss>