<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>PyVideo.org</title><link>https://pyvideo.org/</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 01 Nov 2012 00:00:00 +0000</lastBuildDate><item><title>Pydica - eine Open-Source-Plattform zum Scannen und Validieren von Formularen in Python</title><link>https://pyvideo.org/pycon-de-2012/pydica-eine-open-source-plattform-zum-scannen-un.html</link><description>&lt;h3&gt;Summary&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Pydica steht für &lt;em&gt;Distributed Document Capture&lt;/em&gt; und ist eine Plattform,
mit der die verteilte Verarbeitung ausgefüllter Formulare vom Scannen
über die OCR bis hin zur anschließenden Validierung möglich ist. Wir
stellen die Plattform, unser Sicherheitskonzept und einen konkreten
Anwendungsfall vor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Für das Problem der Erfassung, Validierung und Weiterverarbeitung großer
Mengen ausgefüllter Formulare wie zum Beispiel Verträge, Umfragen,
Krankenscheine, Rezepte, Überweisungen, Schecks o. ä. existiert keine
Lösung.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ziele von Pydica sind:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Skalierbarkeit:&lt;/strong&gt; Die verteilte Architektur sorgt dafür, daß mehrere
Scanner- und Validierungsarbeitsplätze genutzt werden können. Auch die
Serverkomponenten für OCR und automatische Validierung sind frei
skalierbar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Komplexe Validierungsregeln:&lt;/strong&gt; Die Validierung beschränkt sich nicht
nur auf einzelne Felder, sondern ist auch über mehrere Felder möglich,
wie dies z. B. bei Prüfsummen der Fall ist.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Offene Toolchain:&lt;/strong&gt; Pydica ist keine abgeschlossene Software, sondern
darauf ausgelegt, die erfaßten Daten an Drittsoftware, wie zum Beispiel
Abrechnungssysteme, zu übergeben.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ein konkretes Anwendungsbeispiel von Pydica, welches am Ende des
Vortrags vorgestellt wird, ist die Verarbeitung von Rezepten im
Rechenzentrum für Berliner Apotheken Stein &amp;amp; Reichwald GmbH.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Daniel Szoska</dc:creator><pubDate>Thu, 01 Nov 2012 00:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pyvideo.org,2012-11-01:pycon-de-2012/pydica-eine-open-source-plattform-zum-scannen-un.html</guid><category>distributed document capture</category><category>formularerfassung</category></item></channel></rss>