<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>PyVideo.org</title><link href="https://pyvideo.org/" rel="alternate"></link><link href="https://pyvideo.org/feeds/tag_datenbank.atom.xml" rel="self"></link><id>https://pyvideo.org/</id><updated>2012-11-01T00:00:00+00:00</updated><entry><title>Beziehungen? Nein danke! - Agile Datenbankentwicklung mit schemafreien Datenbanken und Python</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-de-2012/beziehungen-nein-danke-agiledatenbankentwickl.html" rel="alternate"></link><published>2012-11-01T00:00:00+00:00</published><updated>2012-11-01T00:00:00+00:00</updated><author><name>Martin Schönert</name></author><id>tag:pyvideo.org,2012-11-01:pycon-de-2012/beziehungen-nein-danke-agiledatenbankentwickl.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Summary&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Python-Projekte haben immer häufiger alternative Datenbanken aus der
nosql /newsql-Familie in ihrem Stack, seien es Graphendatenbanken wie
Neo4j, Key- Value-Stores wie Redis oder dokumentenorientierte
Datenbanken wie MongoDB.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;So verschiedenartig diese Datenbanken auch sind, gemeinsam ist ihnen,
dass sie nicht das relationale Datenmodell implementieren, Daten nicht
in miteinander in Beziehung stehenden Entitäten ablegen. Während
Nicht-Normalisirung bei relationalen Datenbanken meist als Anti-Pattern
angesehen wird, ist es bei schemafreien Datenbanken Prinzip, das
schnelles und agiles Entwickeln und Deployen fördert.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dieser Talk zeigt an Hand eines konkreten Use-Cases, welche Auswirkungen
die Verwendung einer nicht-relationalen Datenbank auf den
Entwicklungsprozess hat, zeigt wie Daten modelliert werden können und
auch, wie Veränderungen am Datenbankmodell implementiert werden können,
wenn es kein &amp;quot;Alter table&amp;quot; mehr gibt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diskutiert werden sollen dabei auch die Pros und Kontras der
verschiedenen Datenmodelle hinsichtlich ihrer Query-Möglichkeiten, der
Query-Performance, Anforderungen an Plattenplatz und Auswirkungen auf
die Client/Anwendungsseite.&lt;/p&gt;
</summary><category term="agile softwareentwicklung"></category><category term="datenbank"></category><category term="datenmodellierung"></category><category term="nosql"></category><category term="orm"></category><category term="python"></category></entry></feed>