<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>PyVideo.org</title><link href="https://pyvideo.org/" rel="alternate"></link><link href="https://pyvideo.org/feeds/tag_libraries.atom.xml" rel="self"></link><id>https://pyvideo.org/</id><updated>2019-05-05T00:00:00+00:00</updated><entry><title>Python Standard Library, the hidden gems</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-italia-2019/python-standard-library-the-hidden-gems.html" rel="alternate"></link><published>2019-05-05T00:00:00+00:00</published><updated>2019-05-05T00:00:00+00:00</updated><author><name>Alessandro Molina</name></author><id>tag:pyvideo.org,2019-05-05:pycon-italia-2019/python-standard-library-the-hidden-gems.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;La standard library di Python è ricca di strumenti, al punto che si dice
che Python arrivi “con le batterie incluse”. Ma con così tanti strumenti
e librarie a disposizione è facile perdersi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il talk mira ad esporre alcune ricette, snippet e modi di usare parti
della standard library che possono essere meno note o che non sono
trattati in rete o nei più comuni libri su Python.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il talk mira ad esporre un insieme di brevi esempi che possano far
pensare ai programmatori presenti “oh, non ci avevo mai pensato” o che
possano dimostrare come in molti casi non è necessario appoggiarsi a
librerie esterne per ottenere quello che si vuole in Python.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alcune degli esempi esposti sono tratti ed approfonditi dal libro
“Modern Python Standard Library Cookbook”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Feedback form: &lt;a class="reference external" href="https://python.it/feedback-1532"&gt;https://python.it/feedback-1532&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;in __on &lt;strong&gt;Sunday 5 May&lt;/strong&gt; at 11:00 &lt;a class="reference external" href="/en/sprints/schedule/pycon10/"&gt;**See
schedule**&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</summary><category term="libraries"></category><category term="best-practices"></category><category term="python3"></category></entry><entry><title>Pygame torna a scuola</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-italia-2018/pygame-torna-a-scuola.html" rel="alternate"></link><published>2018-04-20T00:00:00+00:00</published><updated>2018-04-20T00:00:00+00:00</updated><author><name>Maurizio Boscaini</name></author><id>tag:pyvideo.org,2018-04-20:pycon-italia-2018/pygame-torna-a-scuola.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Python è presente da alcuni anni nella scuola italiana. Alcuni licei
scientifici e alcuni istituti tecnici lo utilizzano come linguaggio di
introduzione alla programmazione grazie alla sua immediatezza e
semplicità sintattica, utile in una fase in cui l’attenzione è
concentrata sugli algoritmi e sui fondamenti di un linguaggio di
programmazione.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il passo successivo potrebbe essere quello di insegnare con Python anche
il secondo livello classico della programmazione: la programmazione ad
oggetti. La programmazione di videogiochi e la libreria Pygame offrono
la possibilità di rendere questo passaggio relativamente semplice e
sicuramente interessante. Inoltre, la possibilità di affrontare
tematiche concrete e reali come quelle legate alla programmazione di
videogiochi 2D permette di capire la “logica” e l’importanza di un
approccio object oriented. In particolare, il concetto di sprite ben si
presta ad essere preso come “modello” di classe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L’intervento presenta i risultati di una sperimentazione didattica
svolta presso l’ITI Marconi di Verona. Il talk parte dalle basi della
programmazione di videogiochi 2D (game loop, immagini, suoni, double
buffering, sprite…) e dei moduli principali di Pygame per arrivare a
costruire un semplice ma non banale videogioco in stile “arcade”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Link slides:
&lt;a class="reference external" href="https://docs.google.com/presentation/d/13HSMniO6ttSIN1-NdBcjo9Kez-B7-5szl"&gt;https://docs.google.com/presentation/d/13HSMniO6ttSIN1-NdBcjo9Kez-B7-5szl&lt;/a&gt;-
gT8gYOO5U/edit?usp=sharing&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;in __on &lt;strong&gt;Friday 20 April&lt;/strong&gt; at 15:15 &lt;a class="reference external" href="/en/sprints/schedule/pycon9/"&gt;**See
schedule**&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</summary><category term="game-development"></category><category term="programming-paradigms"></category><category term="Python"></category><category term="libraries"></category><category term="games"></category><category term="Pedagogical learning"></category></entry></feed>