<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>PyVideo.org</title><link href="https://pyvideo.org/" rel="alternate"></link><link href="https://pyvideo.org/feeds/tag_mysql.atom.xml" rel="self"></link><id>https://pyvideo.org/</id><updated>2019-05-03T00:00:00+00:00</updated><entry><title>Python e MySQL 8.0 Document Store</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-italia-2019/python-e-mysql-80-document-store.html" rel="alternate"></link><published>2019-05-03T00:00:00+00:00</published><updated>2019-05-03T00:00:00+00:00</updated><author><name>Frédéric Descamps</name></author><id>tag:pyvideo.org,2019-05-03:pycon-italia-2019/python-e-mysql-80-document-store.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;MySQL Document Store è l’implementazione di MySQL di un Document Store
JSON. Permette di memorizzare dati non strutturati sfruttando le
proprietà transazionali già disponibili in MySQL. Per poter usare
pienamente il MySQL Document Store, il nuovo X DevAPI è stato sviluppato
ed è disponibile per diversi linguaggi di programmazione, anche in
Python attraverso MySQL Connector/Python 8.0. Questa presentazione vi
guida attraverso le basi del MySQL Document Store e come utilizzare l’X
DevAPI in MySQL Connector/Python 8.0 per gestire le raccolte di
documenti e utilizzare i metodi CRUD per lavorare con questi documenti.
Partecipate a questa sessione se siete interessati a MySQL Document
Store e MySQL Connector/Python.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Feedback form: &lt;a class="reference external" href="https://python.it/feedback-1544"&gt;https://python.it/feedback-1544&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;in __on &lt;strong&gt;Friday 3 May&lt;/strong&gt; at 11:15 &lt;a class="reference external" href="/en/sprints/schedule/pycon10/"&gt;**See
schedule**&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</summary><category term="database"></category><category term="json"></category><category term="DocumentStore"></category><category term="mysql"></category></entry><entry><title>La sicurezza dei database MySQL in ottica GDPR</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-italia-2018/la-sicurezza-dei-database-mysql-in-ottica-gdpr.html" rel="alternate"></link><published>2018-04-20T00:00:00+00:00</published><updated>2018-04-20T00:00:00+00:00</updated><author><name>Marco Carlessi</name></author><id>tag:pyvideo.org,2018-04-20:pycon-italia-2018/la-sicurezza-dei-database-mysql-in-ottica-gdpr.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Il 25 maggio 2018 la GDPR diventerà legge per tutte le aziende che
trattano dati sensibili di cittadini europei, a prescindere dalla
nazionalità o dalle leggi locali: in pratica tutte le aziende private
italiane, nessuna esclusa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Questa presentazione è quindi dedicata a chi si occupa di sicurezza e
che dovrà fare i conti con questa normativa, ma non da un punto di vista
legale, bensì tecnico: come posso aderire alle richieste se uso il
database MySQL?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quindi dopo un breve introduzione alla GDPR, ci concentreremo su come
MySQL possa soddisfarne le richieste (con riferimento ai vari articoli)
così da fornire la conoscenza che permetta di scegliere le strategie
migliori per il proprio business.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Questa sessione è indicata per chiunque lavori con MySQL. Saranno date
per scontate solo le conoscenze di base dei database, ma chi ha già
conoscenza di MySQL potrà apprezzarne a pieno le opzioni.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;in __on &lt;strong&gt;venerdì 20 aprile&lt;/strong&gt; at 14:30 &lt;a class="reference external" href="/p3/schedule/pycon9/"&gt;**See
schedule**&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</summary><category term="Cryptography"></category><category term="sql"></category><category term="architecture"></category><category term="mysql"></category><category term="best-practices"></category><category term="security"></category></entry><entry><title>Digital Analytics Data Aggregation: un case study dal mondo reale utilizzando SQL, NoSQL e Pandas</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-italia-2017/digital-analytics-data-aggregation-un-case-study-dal-mondo-reale-utilizzando-sql-nosql-e-pandas.html" rel="alternate"></link><published>2017-04-08T00:00:00+00:00</published><updated>2017-04-08T00:00:00+00:00</updated><author><name>Alessandro Pelliciari</name></author><id>tag:pyvideo.org,2017-04-08:pycon-italia-2017/digital-analytics-data-aggregation-un-case-study-dal-mondo-reale-utilizzando-sql-nosql-e-pandas.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;I clienti enterprise si trovano sempre più spesso ad avere difficoltà
nel recuperare informazioni essenziali per capire nel complesso dove il
brand sta funzionando e dove invece serve un intervento tempestivo,
perchè sono inondati di dati di dettaglio che spesso non sono facilmente
aggregabili e visualizzabili insieme con frequenza giornaliera.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Per rispondere a questa esigenza, in azienda, nel nostro reparto R&amp;amp;D,
abbiamo sviluppato una dashboard che permette a clienti con diversi
brand e properties (siti) di aggregare i principali KPI da monitorare
(sia KPI standard che KPI personalizzati). I KPI sono i key performance
indicators, ovvero metriche che aiutano a valutare le performance).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ma i dati da visualizzare e aggregare, provenienti da diverse fonti
(Google Analytics, Adobe Analytics, tools SEO), hanno strutture diverse
e non è possibile a priori prevedere quali sono le strutture
disponibili.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Perciò, in questo talk vedremo insieme come abbiamo gestito questo caso
reale attraverso un mix di tecnologie SQL (MySQL attraverso Django) e
NoSQL (MongoDb), utilizzando i dataframe di Pandas come layer intermedio
attraverso il quale lavorare il dato velocemente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La soluzione realizzata ci ha permesso di integrare rapidamente nuove
fonti e nuovi KPI, e di gestire volumi elevati di dati (attualmente 200+
siti contemporaneamente) con ottime performance.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vedremo poi (se rimane tempo) come questi dati vengono forniti
attraverso API Rest (grazie a Django Rest Framework) e consumati
attraverso AngularJS sul client.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vorremmo infine coinvolgervi chiedendovi come avreste gestito questa
difficoltà - non è assolutamente detto che la nostra soluzione sia per
forza quella ottimale!&lt;/p&gt;
</summary><category term="django-rest-framework"></category><category term="mongodb"></category><category term="django"></category><category term="API Design"></category><category term="web-development"></category><category term="angularjs"></category><category term="mysql"></category><category term="google-analytics"></category><category term="pandas"></category></entry><entry><title>Machine Learning con Python: previsione in real-time della richiesta di energia elettrica</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-italia-2017/machine-learning-con-python-previsione-in-real-time-della-richiesta-di-energia-elettrica.html" rel="alternate"></link><published>2017-04-08T00:00:00+00:00</published><updated>2017-04-08T00:00:00+00:00</updated><author><name>Felice Tuosto</name></author><id>tag:pyvideo.org,2017-04-08:pycon-italia-2017/machine-learning-con-python-previsione-in-real-time-della-richiesta-di-energia-elettrica.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Nel talk si parlerà di come attraverso il linguaggio Python sia
possibile risolvere un problema reale e complesso relativamente alla
trasmissione di energia elettrica. Verrà spiegato il progetto
&lt;strong&gt;RealtimeLoadForecast&lt;/strong&gt; che è stato sviluppato per un importante TSO
(Transmission System Operator). Si tratta di sistema predittivo che
permette di fornire in tempo reale ogni 15 minuti ed entro 5 minuti, le
previsioni delle serie storiche dei consumi di energia elettrica
relativi a circa 500 nodi elettrici.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si parlerà dei passi che occorre seguire per ottenere da un semplice
prototipo, un sistema &lt;em&gt;ingegnerizzato&lt;/em&gt; che lavori in tempo reale e di
come sono state utilizzate le librerie di Python per l’acquisizione,
manipolazione e processamento dei dati elettrici ed ambientali.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Saranno descritte alcune tecniche algoritmiche e di Machine Learning per
ottenere dei modelli predittivi capaci di fornire previsioni accurate ma
con tempi di risposta sfidanti.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Verrà mostrato un &lt;em&gt;esempio concreto&lt;/em&gt; di implementazione di un algoritmo
predittivo basato sulla libreria Deep Learning &lt;strong&gt;Keras&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Per la comprensione del talk non sono necessari particolari requisiti se
non una conoscenza di base di programmazione in Python e di Machine
Learning.&lt;/p&gt;
</summary><category term="Forecasting"></category><category term="Genetic Algorithms"></category><category term="Keras"></category><category term="Data Mining"></category><category term="programming-paradigms"></category><category term="scikit-learn"></category><category term="bigdata"></category><category term="scalability"></category><category term="Deep-Learning"></category><category term="threading"></category><category term="realtime"></category><category term="Data-Scientist"></category><category term="database"></category><category term="machine-learning"></category><category term="mysql"></category><category term="signal-processing"></category><category term="LoadForecasting"></category><category term="cassandra"></category></entry></feed>