<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>PyVideo.org</title><link href="https://pyvideo.org/" rel="alternate"></link><link href="https://pyvideo.org/feeds/tag_marvel-api.atom.xml" rel="self"></link><id>https://pyvideo.org/</id><updated>2015-04-06T00:00:00+00:00</updated><entry><title>Por qué Charles Xavier debe cambiar Cerebro por Python</title><link href="https://pyvideo.org/pycon-es-2014/por-que-charles-xavier-debe-cambiar-cerebro-por-python.html" rel="alternate"></link><published>2015-04-06T00:00:00+00:00</published><updated>2015-04-06T00:00:00+00:00</updated><author><name>Mayte Gimenez</name></author><id>tag:pyvideo.org,2015-04-06:pycon-es-2014/por-que-charles-xavier-debe-cambiar-cerebro-por-python.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Los buenos de Marvel han liberado su API, ¿qué quiere decir esto? ¡Un montón de datos para jugar!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La premisa que queremos estudiar mediante el análisis de los datos disponibles a través de la API de Marvel es la variedad de personajes femeninos y de personajes de minorías culturales y raciales (en occidente) que hay en el mundo Marvel así como los roles en los que están representados más frecuentemente. ¿De qué color dirías que tiene el pelo el personaje típico de Marvel? ¿Y cuál es su nacionalidad?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El objetivo de la charla es enseñar las distintas herramientas de las que disponemos los científicos para el análisis de datos. Usando ipython Notebook veremos como cargar datos y extraer información de ellos usando pandas, cómo dibujar gráficas con matplotlib.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Además aplicaremos Machine Learning para distinguir clases (iris, spam,...) aplicado a la muestra de personajes de Marvel que hay disponibles a través de la citada API, para ello utilizaremos el toolkit scikit-learn.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="http://nbviewer.ipython.org/github/mshopper/aurora/blob/master/Aurora.ipynb"&gt;http://nbviewer.ipython.org/github/mshopper/aurora/blob/master/Aurora.ipynb&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</summary><category term="marvel api"></category><category term="ipython"></category><category term="notebook"></category><category term="machine learning"></category></entry></feed>